<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Schlagzeilen]]></title>
  <link href="http://schlagzeilen.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://schlagzeilen.me/"/>
  <updated>2014-08-11T19:45:24+02:00</updated>
  <id>http://schlagzeilen.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrico Schlag]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Summercamp Alfeld 2014]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/sca14/"/>
        <updated>2014-07-14T19:39:21+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/sca14</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Das erste Juliwochenende habe ich in Alfeld verbracht, einem kleineren Örtchen in Niedersachsen. Dort fand mein bisher erstes Barcamp statt. Es hört auf den Namen Summercamp Alfeld und fand in dieser Ausführung nach 2010 und 2012 bereits das dritte Mal statt.</p>

<p>Falls der Begriff bei euch einen ähnlich fragenden Gesichtsausdruck hinterlässt, wie bei mir vor gar nicht allzu langer Zeit, ist <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Barcamp" title="Barcamp – Wikipedia">Wikipedia</a> euer Freund:</p>

<blockquote><p>Ein Barcamp (häufig auch BarCamp, Unkonferenz, Ad-hoc-Nicht-Konferenz) ist eine offene Tagung mit offenen Workshops, deren Inhalte und Ablauf von den Teilnehmern zu Beginn der Tagung selbst entwickelt und im weiteren Verlauf gestaltet werden. Barcamps dienen dem inhaltlichen Austausch und der Diskussion, können teilweise aber auch bereits am Ende der Veranstaltung konkrete Ergebnisse vorweisen (z. B. bei gemeinsamen Programmierworkshops).</p></blockquote>

<p>Leider wurde ich erst kurz <em>nach</em> der 2012er Edition des Summercamps auf selbiges aufmerksam und wäre auf Basis der Bilder und Artikel der Recaps – wie wir coolen Kids einen Rückblick wie diesen hier nennen – zu gern dabei gewesen. Entsprechend habe ich mir damals versprochen, beim nächsten Mal vor Ort zu sein, was es also am vergangenen Wochenende einzulösen galt.</p>

<h2>Ankommerei am Freitag</h2>

<p>Der Austragungsort war die Villa Ruhe, die sich selbst als Jugendgästehaus betitelt. Ein sehr hübscher Bau, wie man sieht.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_villa_ruhe.jpg' title='Villa Ruhe'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_villa_ruhe.jpg' alt='Villa Ruhe' /></a></p>

<p>Dorthin gelang ich einerseits mit unseren Freunden von der Deutschen Bahn und mit dem Shuttle-Service des SCAs. Chef-Organisator <a href="https://twitter.com/KaiThrun" title="Kai Thrun on Twitter">Kai</a> selbst wartete zusammen mit <a href="https://twitter.com/agentur" title="Torsten Materna on Twitter">Torsten</a> im vom <a href="http://www.wiegand-automobile.de/" title="Wiegand Automobile: Startseite">Wiegand Automobile</a> gesponserten Sharan auf mich. Fuck Yeah, Heckkamera und all der andere Schnickschnack!</p>

<p>Da ich erst um kurz nach 8 am Alfelder Bahnhof ankam und somit auch das Deutschlandspiel gegen Frankreich lediglich anhand der Lautsprecherdurchsagen des Zugbegleiters verfolgte, war der Großteil der Teilnehmerschaft bereits vor Ort. Ich habe meine Sachen im Zimmer verstaut, das Bett bezogen und mich nach draußen gesetzt um meine Mit-Barcamper ein wenig näher kennenzulernen. Sehr verrückte Mischung, größtenteils älter als ich, entsprechend fast ausnahmslos &ldquo;schon&rdquo; berufstätig, auffallend oft in der Social-Media-Branche.</p>

<p>Da ich aber am nächsten Tag halbwegs fit sein wollte zwecks eigenem Vortrag, verabschiedete ich mich so gegen Mitternacht vergleichsweise früh Richtung Schlafgemach.</p>

<h2>Der Samstag startet mit der eigenen Session</h2>

<p>Am Samstag stand nach dem Frühstück eine kleine Vorstellungsrunde auf dem Plan mit anschließendem Gestalten des Sessionplans – also <em>Session</em> wie <em>Vortrag</em>, <em>Präsentation</em> und so. Mein erklärtes Ziel war auch selbst etwas beizusteuern, weswegen mir im Vorfeld und auch vor Ort ein wenig die Muffe ging. Klar, im Thema selbst – Produktivität am Mac – steck ich dank <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">Bloggerei</a> tief genug drin um ein bisschen was erzählen zu können. Dennoch waren da viele unbekannte Variablen. Wird überhaupt jemand kommen um sich den Schmarn anzuhören? Wenn ja, kommen dann auch nicht <em>zu</em> viele? Wissen die das alles schon? Oder sind meine Tipps viel zu nerdig für den Otto-Normal-Barcamper? Und was ist wenn die Zeit nicht reicht?</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_enno_session.jpg' title='Enno am sessionen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_enno_session.jpg' alt='Enno am sessionen' /></a></p>

<p>Am Ende waren wie so oft alle Sorgen für die Katz. Meine Session hat mir selbst Spaß gemacht, wurde dem Anschein nach gut aufgenommen und die Publikumsgröße war angenehm. Zeitlich war auch alles im Rahmen und Nachfragen deuteten daraufhin, dass zumindest ein Teil der Zuhörer nicht die ganze Zeit auf Twitter unterwegs war.</p>

<h2>Viele interessante Leute, Themenfelder und Perspektiven</h2>

<p>Ansonsten waren wie bereits erwähnt Social-Media- und Kommunikationsmenschen recht gut auf dem Summercamp vertreten. Entsprechend dominierte dieses Thema auch die Sessions, was für mich ein interessanter Einblick in eine doch recht unbekannte Welt war. <a href="https://twitter.com/miss_mcbeal" title="Christiane Germann (Miss_McBeal) auf Twitter">Christiane</a> sprach darüber, wie Social Media beim Bundesamt für Migration und Flüchtlinge abläuft, unter welchen Regeln was gepostet werden kann und wie man auch dort mit Krisensituationen a.k.a. Shitstorms umgeht.</p>

<p>Außerdem freute ich mich Vlad wiederzusehen, der diesmal etwas über seine Erfahrungen mit dem Self-Publishing erzählt hat, also dem verlagsfreien Vertreiben seiner eigenen Bücher. Neben seiner Session blieb außerdem auch Zeit für das ein oder andere Gespräch. Immer gut. Und im August gibt&rsquo;s beim nächsten Bloggertreffen in Köln (remember <a href="http://schlagzeilen.me/btk-2013/" title="Enno auf Reisen zum Bloggertreffen 2013 in Kölle - Schlagzeilen">2013</a>?) hoffentlich mehr davon.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_beamer.jpg' title='Trust Me, I am an Engineer'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_beamer.jpg' alt='Trust Me, I am an Engineer' /></a></p>

<p>Ebenfalls unglaublich informativ und vor allem mit viel Input der Anwesenden verbunden war die Session des selbstbetitelten Moppelkinds Tobias zum Thema Abnehmen und Ernährung. Der interessante Ansatz war dabei, nicht den einen ultimativen Weg vorzugeben, sondern eher gängige Auffassungen auseinanderzunehmen und realistisch zu betrachten was geht und was Bullshit ist. Die Antwort liegt immer in der Mitte, auch hier.</p>

<p>Ab halb 7 wurde der Grill angeschmissen. Essen, quatschen, lachen. Was ich gelernt habe: Maaagdeburg hat seine ganz eigene Bedeutung in Barcamp-Kreisen.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Und Fußball wurde natürlich auch geguckt. Mit ca. 20 Sekunden verzögertem Ton. Kann ich nur empfehlen, bringt eine ganz neue Unterhaltungskomponente ins Spiel.</p>

<h2>Sonntag: Interessant trotz Tendenz zur Kater-Stimmung</h2>

<p>Im Gegensatz zu so manch anderen bin ich am Samstag auch tatsächlich ins Bett gegangen, sodass ich wenigstens etwas Schlaf bekam. War übrigens eine Spitzenidee Sonntag früh aufzustehen und als erster duschen zu gehen. Der warme Teil des Wassers brauchte ein wenig, ehe er sich seinen Weg durch die Alfelder Rohre bahnen konnte. Die Zeit, die ich unter der Dusche stand, hat dafür leider nicht ausgereicht. Kalt duschen nach 3h Schlaf, yeeeeeeeah. Naja, zumindest war ich danach munter.</p>

<p>Trotzdem war am Sonntag alles etwas träger, gefühlt zumindest. Die Sessions waren aber entgegen meinen Erwartungen sogar interessanter als den Tag zuvor. Zum einen die Disruption-Session von <a href="http://kaithrun.de/events/barcamps-events/summercamp-alfeld-2014-sca14-recap/" title="Summercamp Alfeld 2014 #sca14- Recap - Kai Thrun">Ingo</a>, in der es starke Diskussionen gab. Thematisch drehte sich alles um das Umkrempeln ganzer Marktsegmente durch innovative Startups und Entwicklungen. Ich habe relativ lange über das dort Besprochene nachgedacht und bringe das Thema mittlerweile auch mit zunehmender Freude im Bekanntenkreis mit ein.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_disruption.jpg' title='Ingo vor einer seiner 3 &quot;Slides&quot;'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_disruption.jpg' alt='Ingo vor einer seiner 3 &quot;Slides&quot;' /></a></p>

<p>In die gleiche Kerbe schlug auch die Session von Jens zum Thema Ideenfindung von Startups. Dabei handelte es sich um die Fortsetzung einer Session des ersten Tages, bei der wir unter anderem über einen Online-Beerdigungs-Konfigurator gesprochen haben. So makaber das im ersten Moment klingen mag, ich habe bisher niemanden gefunden, der die Idee nicht gut fand.</p>

<p>Anschließend gaben einige der zahlreich vertretenen Selbstständigen einen Einblick in ihre Art und Weise zu kalkulieren und teilten andere wertvolle Erfahrungen, die sie im Umgang mit Kunden machen mussten.</p>

<p>Übrigens: das Summercamp Alfeld ist vermutlich direkt nach der WWDC und Hamburg der Ort mit der höchsten iPhone-Dichte. Beim abschließenden Grillen kam in mir der Drang auf, das für die Nachwelt dokumentieren zu wollen. Ich fing also an iPhoninnen und iPhoner beim iPhonen zu fotografieren. Mit meinem iPhone natürlich.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_iphones.jpg' title='iPhones Everywhere'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_iphones.jpg' alt='iPhones Everywhere' /></a></p>

<p>Es stellte sich allerdings heraus, das sich niemand gern beim Tippen am Smartphone beobachten lässt. Darum ließ ich nach kurzer Zeit davon ab. Anfänglich erschien mir ein Taktikwechsel clever und ich schwenkte auf Fotografieren aus der Ferne um. Sniper-Modus. Allerdings sind die Tele-Fähigkeiten der iPhone Kamera recht begrenzt. Was haben eigentlich alle an diesem iPhone?</p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Im Vorfeld und auch direkt zu Beginn der Veranstaltung wurde viel Wert darauf gelegt, zum Ausdruck zu bringen wie <em>anders</em> dieses Barcamp doch sei. Ob dem so ist kann ich mangels Erfahrung wohl kaum beurteilen, allerdings ist davon auszugehen. Überschaubare Teilnehmeranzahl, Sessions, die kurzerhand ins Freie verlegt werden, lecker Grillerei und das Gefühl von sehr viel mehr &ldquo;<em>Lasst uns zusammen ein gemütliches Wochenende verbringen</em>&rdquo; statt einem einfachen &ldquo;<em>Hier ist das Tagesprogramm, bitte seid pünktlich</em>&rdquo;. Eine sehr angenehme Konstellation, bei deren Neuauflage im nächsten oder übernächsten Jahr ich nur allzu gern wieder von der Partie sein werde.</p>

<p>Danke Kai, danke Isa, danke an all die anderen Teilnehmer, Gesprächspartner und Erfahrungsteiler. Danke, dass wir neben all der nerdigen, filterbubbligen Fachsimpelei auch Zeit gefunden haben, einfach nur Dünnes zu labern. Ich war lang nicht mehr so entspannt wie am Sonntag Abend nach dem Summercamp.</p>

<p class="emphasize">Andere Sichten auf das Camp gibt&#8217;s bei <a href="http://kaithrun.de/events/barcamps-events/summercamp-alfeld-2014-sca14-recap/" title="Summercamp Alfeld 2014 #sca14- Recap - Kai Thrun">Kai</a>, <a href="http://www.victorpontes.de/sca14-mein-erstes-barcamp-war-der-hit/" title="#sca14 - Mein erstes Barcamp war der HIT! - VictorPontes.de">Victor</a>, <a href="http://hubert-mayer.de/das-summercamp-alfeld-2014-es-menschelt-positiv-sca14/" title="Das Summercamp Alfeld 2014 – es menschelt positiv #sca14">Hubert</a>, <a href="http://www.jensneuhaus.de/blog/mein-summercamp-2014/" title="Mein Summercamp 2014">Jens</a> und <a href="http://www.socialmedia-talk.com/neulich-in-alfeld-rueckblick-summercamp-2014/" title="SummerCamp 2014 in Alfeld - ein Rückblick › Social Media Talk">Torsten</a>.</p>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Tja, Insider. Sorry.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diese Worte rührten mich zu Tränen und werden dein Leben für immer verändern]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nsa/"/>
        <updated>2014-06-07T16:35:30+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nsa</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Die Wellen, die die Veröffentlichungen von Edward Snowden schlugen, sind mittlerweile 1 Jahr unterwegs und ebben zunehmend ab. Leider. Gefühlt ohne wirkliche Konsequenzen außer jeder Menge Empörung.</p>

<p>Ich hatte kurz vor Weihnachten schon einen Artikel dazu fertig geschrieben. Er bestand zum größten Teil aus Resignation und hat mir nach ein paar Tagen Wirkenlassen nicht mehr gefallen. Und wenn er mich nicht überzeugt, wie soll er dann den gewünschten Effekt bei dir, dem Leser, haben? Darum entschied ich mich vorerst dazu, ihn <em>nicht</em> zu veröffentlichen. Zu demotivierend, kaum Konstruktives.</p>

<p>Heut vormittag haben mich erneut ein paar Gedanken überflutet und ich begann in die Tasten zu hauen. Das, was ich schon lange hätte tun sollen, möchte ich heute nachholen. Enno zum NSA-Abhörskandal, die Zweite.</p>

<p><strong>Ach ja</strong>: dickes Sorry für die Überschrift. Zum einen liebe ich es mich über <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=click+bait" title="Urban Dictionary: click bait">Clickbait</a>-Headlines lustig zu machen, zum anderen ist mir das hier wirklich ein Anliegen. Ich hoffe der Zweck heiligt in diesem Fall die Mittel.</p>

<h2>Geht mich nix an, hab nix zu verbergen und kann eh nix machen</h2>

<p>Standard-Wannabe-Diskussionskiller? Nicht. Mit. Mir.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<blockquote><p>Was geht mich die Überwachung an? Ich bin gar nicht so oft im Internet. Und wenn, dann weiß ich doch, dass ich dort nichts Privates von mir gebe.</p></blockquote>

<p>Erstmal: das nehme ich mindestens 66% von denen, die den letzten Satz mit geschwellter Brust in die Welt posaunen, nicht ab. Oder die Auffassung von privat vs. öffentlich weicht stark von der meinen ab.</p>

<p>Dazu ist das ziemlich ignorant. Bloß weil du nicht direkt betroffen bist, heißt das nicht automatisch, dass du es ignorieren musst. Du kannst als Mann die Gleichberechtigung von Frauen fordern, du kannst als Projektmanager den Mindestlohn für Frisöre unterstützen oder als Europäer einem US-Kinderkrankenhaus Geld spenden.</p>

<p>Du musst nicht direkt betroffen sein, um die Interessen deiner Mitmenschen zu verstehen und dich für das Wohlbefinden anderer zu interessieren.</p>

<blockquote><p>Ich halte mich an geltendes Recht und habe nichts zu verbergen. Sollen sie doch alles überwachen, wenn es dazu führt, dass weniger Verbrechen begangen werden.</p></blockquote>

<p>Erstmal: warum hast du Gardinen vor deinen Fenstern, warum schließt du die Klotür ab und warum lässt du nicht jeden an dein Handy? Weil das alles in deine Privatsphäre fällt und um dort einzudringen sollte es schon einen sehr triftigen Grund geben.</p>

<p>Stell dir vor, ich würde deine Wohnungstür ausbauen und sagen &ldquo;Bevor du deine Tür wiederkriegst, werde ich dir erstmal eine Weile zuschauen um sicherzustellen, dass du dich an das Gesetz hältst.&rdquo; Bisschen befremdlicher Ansatz, oder?</p>

<p>Dein Zweiter Satz impliziert, dass diese gigantische Ansammlung an Daten zu jederzeit ausschließlich der Verbrechensbekämpfung dient und nie, nirgendwo, unter gar keinen Umständen missbraucht werden könnte. Und das ist, sagen wir mal, optimistisch.</p>

<p>Das was der Mensch missbrauchen kann, wird er missbrauchen. Die Atomspaltung wird nicht nur zur Energiegewinnung, ein Messer nicht nur zum Brotschneiden und Feuer nicht nur zum Grillen verwendet.</p>

<p>Dazu steigt die Wahrscheinlichkeit des Missbrauchs, wenn wir bedenken, dass Geheimdienste die &ldquo;Beschützer&rdquo; unserer Daten sein wollen. Den Mitarbeitern der NSA ist von Berufs und Gesetzes wegen verboten, auf illegales Vorgehen beim Erheben und Auswerten von Daten hinzuweisen, wie Edward Snowden eindrucksvoll unter Beweis stellt.</p>

<p>Außerdem: wenn die Daten einmal da sind, sind sie da. Das könnte uns bei krassen politischen Wendungen, die – bei allem Respekt – auch du nicht vorhersehen kannst, zum Verhängnis werden.</p>

<p>Frage dich bitte, ob der Nutzen, also die Anzahl verhinderter Straftaten, das Risiko des Missbrauchs rechtfertigt.</p>

<blockquote><p>Und selbst wenn&hellip; man kann ja eh nix machen.</p></blockquote>

<p>Doch! An allererster Stelle z.B. nicht von der Masse an Arbeit überwältigt werden. Es gibt viel zu tun. Vielleicht mehr, als wir je erreichen können. So scheint es zumindest. Aber deshalb gar nicht erst anfangen?</p>

<p>In der Informatik gibt es für konstruktives Vorgehen bei Aufgaben schwer überschaubarer Größenordnungen die Bezeichnung <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Teile_und_herrsche_(Informatik)" title="Teile und herrsche (Informatik) – Wikipedia">Divide &amp; Conquer</a>. Große Aufgaben werden in kleine Teilaufgaben zerlegt, die wiederum in kleinere, greifbare Aufgaben zerlegt werden. Dabei erreicht man eine besser greifbare Struktur und kleine Schritte, die man nach und nach abarbeiten kann.</p>

<p>Also: Sätze wie &ldquo;wir können sowieso nichts tun&rdquo;, &ldquo;das System ist schuld&rdquo; und &ldquo;George Orwell hatte Recht&rdquo; bitte zugunsten von etwas konstruktiverem vermeiden. Was meint konstruktiv in diesem Fall?</p>

<ol>
<li>Schwierige Gespräche im Bekanntenkreis <em>nicht</em> meiden</li>
<li>Kleine, aber bewusste Zeichen setzen</li>
<li>Netzpolitik eine Lobby geben</li>
</ol>


<p>Und an der Stelle wechsle ich die Anrede von &ldquo;du, den ich erst noch belehren muss&rdquo; hin zu &ldquo;ihr, die über die Thematik Bescheid wisst&rdquo;. Denn jetzt geht es darum, was <em>wir</em> tatsächlich tun können.</p>

<h2>1. Schwierige Gespräche im Bekanntenkreis <em>nicht</em> meiden</h2>

<p>Glaubt mir, ich bin kein Freund davon den sowieso viel zu raren Treffen mit Freunden durch Politik als Gesprächsthema eine düstere, unangenehm anstrengende Note zu verleihen. Doch das hier ist wichtig. Die Menschen, zu denen wir direkten Zugang haben, die uns als Menschen schätzen, <em>das</em> sind diejenigen, bei denen wir anfangen sollten.</p>

<p>Plappert nicht nur euren Standardvortrag runter, so wie ich gerade. Hört den Leuten zu, versucht auf sie einzugehen. Das ist keine Talkshow, hier geht es nicht um Redezeit. Ziel ist euer Gegenüber zum Nachdenken zu bewegen und im Idealfall das Verständnis dafür zu vermitteln, wo in der aktuellen Entwicklung die Probleme liegen – und warum <em>auch</em> sie bzw. er betroffen ist.</p>

<p><s>Wichtig ist auch</s> Viel wichtiger ist außerdem, dass wir Digital Natives nicht in unserem eigenen Saft triefen. Sonst wundern wir uns wieder, warum die CDU am Ende die Wahlen gewinnt, obwohl der Eindruck unter Einbeziehung des persönlichen Umfeldes ein komplett anderer war. Die Mehrzahl der Deutschen da draußen ist älter als wir und hat weniger Plan von diesem Internetzdingens. Doch selbst Leute, die das nur peripher tangiert<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>, dürfen ruhig ein Bewusstsein für die Konsequenzen der gezielten Ausspähung unserer digitalen Kommunikation bekommen.</p>

<p>Denn ist besagtes Bewusstsein einmal in der Gesellschaft angekommen und sind die Sinne für die Thematik geschärft, ist das Ausüben von Druck auf Entscheidungsträger in der Politik ein ganzes Stück einfacher. Das ist zumindest meine Hoffnung.</p>

<h2>2. Kleine, aber bewusste Zeichen setzen</h2>

<p>Ihr müsst euch kein ultimativ unverfolgbares, maximal anonymes, vollverschlüsseltes Digital-Ich aufbauen. Es reichen kleine Schritte, die ein &ldquo;Nein, es ist mir <em>nicht</em> egal&rdquo;-Signal senden.</p>

<p>Zum Beispiel ein Wechsel weg von großen Email-Anbietern wie Gmail, Web.de, GMX, 1&amp;1 etc. hin zu sowas wie <a href="https://www.fastmail.fm/" title="FastMail: Fast, reliable email">Fastmail</a> oder <a href="https://posteo.de/" title="E-Mail grün, sicher, einfach und werbefrei - posteo.de -">Posteo</a>. Oder <a href="https://duckduckgo.com/" title="DuckDuckGo">DuckDuckGo</a> als Standardsuchmaschine einrichten und Google nur als Ersatz heranziehen. Ihr könnt <a href="https://threema.ch/" title="Threema - Seriously secure mobile messaging">Threema</a> oder <a href="https://telegram.org/" title="Telegram Messenger for iPhone and Android">Telegram</a> statt WhatsApp nutzen. Außerdem recht einfach: Facebook in einem eigenen Browser laufen lassen, um das Tracken durch Plugins zu minimieren.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Alles kleine Schritte, die die Welt nicht verändern, aber doch eine alternative Richtung aufzeigen und Signale an die Betreiber senden.</p>

<p>Google hat z.B. <a href="http://www.golem.de/news/end-to-end-google-will-mit-javascript-verschluesseln-1406-106936.html" title="End-to-End: Google will mit Javascript verschlüsseln - Golem.de">eine Erweiterung vorgestellt</a>, mit der sich E-Mails verschlüsseln lassen. Die Erweiterung ist Open-Source und es gibt sogar Geld für Entwickler, die Sicherheitslücken aufdecken. Dafür kann es zugegebenermaßen mehrere Gründe geben. Mir gefällt jedoch die Interpretation, dass sich Google in Zugzwang sah, weil eine kritische Masse an Gmail-Nutzern ein Zeichen gesetzt hat, in dem sie den Dienst wechselte.</p>

<h2>3. Netzpolitik eine Lobby geben</h2>

<p>Ihr könnt über Sascha Lobo denken und sagen, was ihr wollt, aber ich finde die Präsentation auf der Republica trifft es besser, als alles, was ich dazu schreiben könnte:</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/3hbEWOTI5MI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Quintessenz: wir brauchen Repräsentanten, die sich für eine bessere Netzpolitik an der Stelle stark machen, wo Gesetze gemacht werden. Sie sind da, nur fehlt ihnen Geld. Bitte denkt über ein kleines Taschengeld für den <a href="https://digitalegesellschaft.de/uber-uns/" title="Über uns › Digitale Gesellschaft">Digitale Gesellschaft e.V.</a> nach.</p>

<h2>Fazit?</h2>

<p>Es ist eigentlich gar nicht soooo viel zu tun, und wirklich schwer ist es bei näherer Betrachtung auch nicht, oder?</p>

<p>Ich habe euch eine Argumentation an die Hand gegeben und mögliche Maßnahmen. Wenn ihr nur eine Sache aus diesem Beitrag mitnehmen wollt, dann bitte die Tatsache, dass <strong>Bewusstsein schaffen</strong> wichtig ist, so abgedroschen das auch klingen mag. Wenn das Problem und die Konsequenzen in einem breiteren Teil der Gesellschaft <em>wirklich</em> angekommen sind, ist schon viel erreicht. Warum? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=atISrAoYRmk" title="Dritte Wahl -- Nur ein Sklave - YouTube">Darum</a>:</p>

<blockquote><p>Du bist nur ein Wassertropfen, kannst nichts ändern hier auf Erden.<br/>
Doch aus vielen Wassertropfen können Wasserfälle werden.</p></blockquote>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Es gibt ungefähr 5 Leute auf dem Planeten, die diesen Insider verstehen, doch das ist es mir wert.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Haha, ich hab&rsquo;s <a href="http://www.ienno.de/ios-sharing-menues/#fn:2" title="iOS Sharing-Menüs in allen Farben und Varianten | iEnno">schon wieder</a> getan (siehe Fußnote 2 im verlinkten Artikel).<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Jaja, vermutlich kann die Verbindung bei statischen IPs oder irgendeine andere Kennung trotzdem hergestellt werden. Aber ich fühl mich wohler dabei.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Der Sanft & Sorgfältig Fanboy]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/sanft-und-sorgfaeltig/"/>
        <updated>2014-05-24T17:11:34+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/sanft-und-sorgfaeltig</id>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Olli Schulz</h2>

<p>Den Namen Olli Schulz kenne ich seit dem Bundesvision Songcontest 2009. Sein damaliger Song <em>Mach den Bibo</em> traf gelinde gesagt nicht komplett meinen Geschmack, weswegen sein künstlerisches Tun für mich fortan vorurteilsbehaftet war.</p>

<p>Umso überraschender war es die überschwänglich positive Überschrift eines Blogartikels zu lesen, der mittlerweile in den Weiten des Internets verloren gegangen ist.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Der Artikel betitelte Olli Schulz als einen der größten deutschen Entertainer unserer Zeit. Da ich diese Behauptung bis dahin absolut nicht nachvollziehen konnte, musste ich mir das den Beweis liefernde Video dazu anschauen.</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/YD-egoi5bAY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Diese 2 Minuten haben mein zwar nicht sonderlich ausgeprägtes, aber doch negativ behaftetes Bild von Olli Schulz grundlegend verändert. Seine Musik ertönt zwar immer noch nicht über meine Kopfhörer, aber als Gast in Talkshows und Interviews ist er eigentlich immer eine Unterhaltungsgarantie.</p>

<h2>Jan Böhmermann</h2>

<p>Apropos Talkshows: im Nachhinein habe ich festgestellt, dass dieses Video meine erste Berührung mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Roche_%26_B%C3%B6hmermann#1._Staffel" title="Roche &amp; Böhmermann – Wikipedia">Roche &amp; Böhmermann</a> war. Ich war nie Fan moderner Talkshow-Formate, aber wer die Sendung einmal gesehen hat, weiß, dass hier alles etwas anders ist.</p>

<p>Mittlerweile ist das Format abgesetzt, Differenzen zwischen den Ausführenden. Naja. Nichtsdestotrotz blieb der Eindruck vom nicht auf den Mund gefallenen Jan Böhmermann, dessen Schaffen mich seitdem ja ein bisschen fasziniert. Entsprechend war ich auch auf seiner Tour Anfang diesen Jahres, wo dieses qualitativ hochwertige Foto entstanden ist:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/boehmermann.jpg' title='Jens Dönermann und ich'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/boehmermann.jpg' alt='Jens Dönermann und ich' /></a></p>

<h2>Sanft &amp; Sorgfältig</h2>

<p>Ich wünschte ich wüsste noch, wie genau ich darauf aufmerksam wurde – ich vermute einfach mal Twitter dahinter – doch irgendwann landete ich bei Sanft &amp; Sorgfältig. Dabei handelt es sich um <s>einen Podcast</s> eine wöchentliche Radioshow bei Radio Eins.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Und es ist einfach unsagbar gut, wie sehr Olli und Böhmi miteinander harmonieren.</p>

<p>Im Prinzip besteht Sanft &amp; Sorgfältig aus knappen 80 Minuten Audio gefüllt mit dem gedanklichen Dünnpfiff der beiden. Zwar steht jede Sendung unter einem Thema, das im Wortlaut auch ab und an mal fällt, aber im Prinzip geht es doch meist nur um die beiden und ihr Dasein in der Medienbranche. Vor allem die charakteristische Offenheit der beiden gepaart mit der ständigen Frage, ob eigentlich überhaupt irgendetwas davon ernst gemeint ist, sorgen regelmäßig dafür, dass ich die Öffentlichkeit mit Lachanfällen nerve.</p>

<p>Es gibt so viel, was ich an der Show liebe. Wiederkehrende Gimmicks wie die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=EXzH6koOs5A" title="Jan Böhmermann über die Sportfreunde Stiller - YouTube">Böhmermannsche Imitation der Sportfreunde Stiller</a>, die Einspieler von Mario Basler, Sven Väth oder Herrn Westernhagen, die Alter-Egos Fiddi und Bumsi oder die Lache der beiden, egal wie platt die Witze auch sein mögen. Highlights wie die Stay Stupid Academy, das <a href="https://soundcloud.com/watson_ch/sanft-und-sorgf-ltig-vom-2-2" title="«Sanft und Sorgfältig» vom 2.2.2014 - Olli und Jan lesen den Pressetext der Söhne Mannheims by watson_ch">Zerreißen der Pressetexte neuer Musikalben</a> oder auch die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XwulR8lgYjU" title="Sanft &amp; Sorgfältig - 1. Advent mit Olli Schulz und Jan Böhmermann - YouTube">hochklassigen Gesangseinlagen</a> der beiden.</p>

<p>Ich dachte bis vor kurzem, dass es sich mal wieder um so ein Ding handelt, das nur ich lustig finde. Allerdings wird die morgige Sendung <a href="http://kress.de/tagesdienst/detail/beitrag/126348-radio-wieder-salonfaehig-machen-schulz-und-boehmermann-ab-25-mai-bundesweit-zu-hoeren.html" title="&quot;Radio wieder salonfähig machen&quot;: Schulz und Böhmermann ab 25. Mai bundesweit zu hören: kress.de">auf mehr als nur einem Radiosender laufen</a>, was auf steigende Popularität hinweist. Vermutlich ist das etwas gutes. Zu erwarten ist jedenfalls, dass die Show weiterhin vermehrt davon handeln wird, wie sich die Show gerade und in Zukunft entwickelt und welche Auswirkungen das auf die beiden Moderatoren haben wird.</p>

<p>Voll Meta, aber ziemlich lustig.</p>

<h2>Arbeitsprobe zum Thema Co-Working-Office</h2>

<p>Damit ihr euch halbwegs vorstellen könnt, wovor ihr euch bewahrt, wenn ihr euch diese Show nicht anhört, hier mal einer meiner Lieblingsstellen der letzten Episoden, vermutlich, weil ich mich und zum Teil auch meine Umgebung – zumindest aber die entsprechenden Vorurteile – darin wiederfinde.<br/>
<small>(Falls der Deeplink nicht hinhaut: ziemlich genau nach 1 Stunde geht der Spaß los.)</small></p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/iVhM0Vfzz30?start=3600" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Mehr davon gibt&rsquo;s <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.htm/" title="Sanft &amp; Sorgfältig | radioeins">hier</a>. Und für die, die wissen, was es bedeutet, ist hier <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.feed.podcast.xml">der Direktlink zum Podcast-Feed</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>lies: ich war zu faul mit mehr als 2 verschiedenen Suchbegriffen danach zu googlen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Für die, die es interessiert: das Ganze startete ursprünglich als Show von Herrn Böhmermann zusammen mit Klaas Heufer-Umlauf, damals unter dem Titel <em>Zwei alte Hasen</em>. Letzterer wurde 2012 dann durch Olli Schulz ersetzt, womit auch die Umbenennung zu Sanft &amp; Sorgfältig erfolgte. Die URL der <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.htm/" title="Sanft &amp; Sorgfältig | radioeins">Webseite zum Podcast</a> trägt aber noch immer den alten Namen in sich.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liebe Hater des RB Leipzig, wir müssen reden.]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/rb-leipzig/"/>
        <updated>2014-05-18T16:29:06+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/rb-leipzig</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Als ich in die zweiten Klasse war, kamen Stickerhefte wieder in Mode. Einkleben, handeln, tauschen. Besonders beliebt waren Korksticker. Eigentlich hässlich wie Hölle, aber irgendwie besonders. Und entsprechend teuer. Außerdem in jedem Heft vertreten: eine dedizierte Seite nur mit Borussia-Dortmund-Logos.</p>

<p>Der BVB war damals angesagt, weil er auf einem guten Weg war die zweite Meisterschaft in Folge zu holen. Von da an war ich halt BVB-Fan. Irgendwie reingerutscht.</p>

<p>In den folgenden Jahren hatte ich Fußball sehr interessiert verfolgt. Nicht nur, dass ich selbst angefangen habe, im Verein zu spielen – Germania Olvenstedt, AHU! – ich habe selbstverständlich auch dafür gesorgt, dass die Panini Stickeralben am Ende der Bundesligasaison möglichst vollständig waren.</p>

<p>Das war aber auch alles scheiße aufregend damals. 1996. Dortmund wird Deutscher Meister, Deutschland Europameister. Im Jahr danach holt Schalke den UEFA Pokal. War zwar Schalke, aber immerhin eine deutsche Mannschaft, whoa. Ganz zu schweigen von dem 3:1 gegen Juventus Turin, das Dortmund im selben Jahr den Champions League Titel brachte. Es gibt wenige Fußball-Momente, an die ich mich so lebendig erinnere, wie das 3:1 von Lars Ricken. 15 Sekunden nach seiner Einwechslung der Siegtreffer mit der ersten Ballberührung. <a href="http://www.myvideo.de/watch/2315539/Lars_Ricken_CL_Finale_97" title="Lars Ricken, CL Finale 97 Video - Timmoe - MyVideo">Hach</a>.</p>

<p>Während 1998 mit der Fußball-WM und vor allem dem Durchlauf von Kaiserslautern – der Aufsteiger aus der 2. Liga wird im Jahr darauf direkt Deutscher Meister – immer noch ziemlich dufte war, ebbte mein Interesse danach ab. Die Dominanz von Bayern München war einfach langweilig. Bis auf wenige Ausnahmen fehlten die Überraschungen. Seit 1999 gingen 10 der 16 Meisterschaften an Bayern. Nuff said.</p>

<p>Fast Forward in die Gegenwart. Die Bayern, die im letzten Jahr Deutsche Meisterschaft, Champions League und den DFB-Pokal geholt haben und in diesem Jahr so schnell Deutscher Meister geworden sind wie keine Mannschaft vor ihnen, gewinnen gegen Dortmund im DFB-Pokalfinale mit 2:0. Die Dominanz ist noch immer ungebrochen. Während ich es ihnen in letztem Jahr <a href="http://www.hermsfarm.de/blog/fussballs-coming-home/" title="Fussball’s coming home | Herm's Farm">aus diesem Grund</a> gegönnt habe, bin ich mittlerweile einfach nur noch stinkig. Die Frage ist doch: warum ist diese Dominanz seit einem Jahrzehnt ungebrochen?</p>

<h2>Totally unrelated: RB Leipzig</h2>

<p>Gehen wir eine Spielklasse weiter nach unten. Ein Verein namens RB Leipzig gibt in der kommenden Saison sein Zweitligadebut. RB steht für <em>Rasenballsport</em>, eigentlich aber für <em>Red Bull</em>. Der Energy-Drink-Hersteller aus Österreich hat beschlossen, dass im Fußball viel Geld zu holen ist und möchte nun ein Stück vom Kuchen abhaben. Aus diesem Grund erblickte das <em>Projekt</em> RB Leipzig 2009 das Licht der Fußballwelt, damals noch in der Oberliga.</p>

<p>2010 gelang der Aufstieg in die Regionalliga, dort dauerte es 3 Jahre, bis man mit der 3. Liga das nächste Level erreichte, um sich in diesem Jahr direkt einen Platz in Liga 2 zu sichern.</p>

<p>Je näher RB der Bundesliga kommt – und der Aufstieg in diese ist das langfristige Ziel von Red Bull – desto mehr Aufmerksamkeit erregt der Verein. In der Regel wird RB vorgeworfen kein Traditionsverein zu sein und keine Fankultur zu haben. Der Club sei nichts weiter als ein Unternehmen, gegründet um aus dem Fußball so viel Geld rauszupressen wie möglich.</p>

<p>Das Argument der Fankultur kann ich aufgrund der jungen Vergangenheit von RB nachvollziehen. Man kann zwar hinterfragen, ob die eher zurückhaltende und friedliche RB-Fangemeinde weniger wert ist, <a href="http://www.zeit.de/sport/2014-04/rb-leipzig-hansa-rostock-ostfussball" title="RB Leipzig: Der neue Osten besiegt den alten | ZEIT ONLINE">als die der &ldquo;Traditionsclubs&rdquo;</a>, aber Idioten gibt es überall. RB hat hier sicherlich auch noch unangenehmen Zulauf zu erwarten.</p>

<p>Aber zu behaupten, in allen anderen Vereinen würde viel Wert auf Tradition gelegt werden, halte ich für etwas naiv. Und ja, jetzt geht der Rant los.</p>

<h2>Die Tradition eures Clubs ist ein Märchen, hinter dem ihr euch versteckt</h2>

<p>Eure Vereine haben genauso viel Sinn für Tradition wie ihre Spieler, die sich letzten Endes oft dahin orientieren, wo das meiste Geld liegt. Wer kann es ihnen verwehren. Fußballer erledigen auch nur ihren Job und wenn der woanders besser bezahlt wird&hellip;</p>

<p>Doch worin seht ihr Tradition? Der Kader eures Vereins rotiert ständig, sodass ihr alle 5 Jahre eine komplett neue Mannschaft auf dem Rasen stehen habt. Hochgezogene Talente aus der eigenen Vereinsjugend sind selten, genauso wie Spieler, die über viele Jahre hinweg einem einzigen Verein treu bleiben.</p>

<p>Vor allem wenn man sich Richtung Tabellenspitze orientiert, trifft man auf Mannschaften, wie ich sie beim <a href="http://www.coverbrowser.com/image/misc-games/463-1.jpg" title="463-1.jpg">DSF Fußball Manager 98</a><sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> nicht besser hätte zusammenkaufen können. Dort wo große Erfolge gefeiert werden, wird viel Geld gemacht. Geld, das u.a. dazu genutzt werden kann, um neue Spieler zu kaufen, damit der Erfolg weiterhin anhält und dieser Kreislauf am Leben erhalten wird.</p>

<p>Der Profifußball ist bereits vom Kommerz zerfressen. Schon ziemlich lang. Man könnte argumentieren, dass es einen Unterschied macht, ob ein Verein über die Jahre zerfressen wurde, oder von vornherein nur als Geldmaschine ausgelegt ist. Aber mal ehrlich: macht es das wirklich?</p>

<h2>Eure Tradition ist nicht die Tradition des Vereins</h2>

<p>Was ihr meint, wenn ihr &ldquo;Traditionsclub&rdquo; sagt, ist <em>eure</em>, ganz persönliche Tradition. So wie ich angefangen habe BVB-Sticker zu sammeln, so habt ihr euren ganz individuellen Zugang zum Verein erlebt. Ihr habt über Jahre mit dem Verein gelitten und Erfolge mit Freudentränen gefeiert. Das ist <em>eure</em> Tradition, aber nicht die Tradition des Clubs. Denn der kennt sowas nicht.</p>

<p>Der einzige Grund, warum ihr und vor allem die Verantwortlichen eures Vereins pissig sind, ist diese gefühlte Ungerechtigkeit. Von irgendwo her kommt ein großer Batzen Geld, der in einen Verein gesteckt wird – und ihr bekommt nichts ab. Ihr wisst ganz genau, das viel Geld dafür sorgen wird, dass RB über kurz oder lang in der ersten Liga spielen und eurem Club das Leben schwer machen könnte. Wegen der Geldmacht, die dahinter steckt. Und euch bleibt nichts weiter übrig als euch hinter <em>&ldquo;Na und? Dafür sind wir die cooleren mit Tradition und so!&rdquo;</em> zu verstecken.</p>

<p>Und glaubt mir, ich kann das sehr gut nachvollziehen. Natürlich ist es nervig, wenn ein Verein einfach durch seine finanziellen Mittel gute Spieler aufkaufen und damit jegliches Potential ernstzunehmenden Wettbewerbs im Keim ersticken kann. Die Frage ist: meine ich im letzten Satz den FC Bayern oder RB Leipzig?</p>

<p>Anders formuliert: das, was ihr befürchtet, ist längst Realität.</p>

<p>Fehlende Fankultur und Tradition sind nur vorgeschobene Gründe. In Wahrheit fürchtet ihr einen zweiten FC Bayern München. Mein Mitleid hält sich aber in Grenzen. In einer Bundesliga, in der der einzige wirkliche Verfolger in 2 Jahren hintereinander mit Götze und Lewandowski seine besten Spieler an die sowieso schon dominierende Mannschaft abgibt, kann Geld keinen größeren Schaden mehr anrichten.</p>

<p>Egal wie sehr ihr rumheult. Egal wie sehr ich rumheule.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Selbstverständlich inklusive Fanpack für die Saison 98/99.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Attraktiv verpackter Bullshit]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/look-up/"/>
        <updated>2014-05-09T22:01:20+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/look-up</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Falls ihr es noch nicht getan habt, solltet ihr euch an dieser Stelle das Video <em>Look Up</em> anschauen. Der Beitrag ist sonst nur semi-nachvollziehbar.</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/Z7dLU6fk9QY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Der Film an sich ist wirklich gut gemacht. Das Gedicht, die Musik, die Bilder, die Story. Und ja, ich musste ein bisschen schlucken, als sich die Frau mit ihrem letzten Atemzug an den Moment des Kennenlernens erinnert und sich dafür bedankt.</p>

<p>Es ist aber lange nicht das erste kreative Machwerk, das die gesellschaftliche Veränderung durch Smartphones thematisiert. Seine größte Stärke – die Emotionalität – führt nur leider zu einer ziemlich undifferenzierten Betrachtung.</p>

<h2>Sorry, aber auch das Internet ist Teil des &ldquo;richtigen&rdquo; Lebens</h2>

<p>Digitale Gespräche sind für mich <em>keine</em> Kommunikation zweiter Klasse. Ja, Umarmung-over-IP ist noch nicht erfunden und ein Smilie ersetzt nicht das sichtbare Lächeln meines Gesprächpartners. Trotzdem können Chats und Mails genauso aufwühlend, emotional und unterhaltsam sein wie analoge Gespräche.</p>

<p>Es geht doch um die <em>Personen</em>, mit denen wir reden, nicht um das <em>Medium</em>.</p>

<p>Die ständige Verfügbarkeit, das ständige Texten mit mehreren Leuten in diversen Chats ist im Prinzip nichts anderes als der fliegende Wechsel zwischen verschiedenen Parties. Das virtuelle Wahrwerden des sprichwörtlichen Tanzes auf mehreren Hochzeiten. Gespräche können zu zweit oder in Gruppen geführt werden. Es sind sogar mehrere 4-Augen-Gespräche <em>gleichzeitig</em> möglich (Hashtag Effizienz). Sie können kurzweilig und nach einem Schmunzeln über 3-4 Deine-Mutter-Witze inklusive passend gesetztem Kot-Emoji vorbei sein. Zu behaupten die Kommunikation am Smartphone beschränke sich aber <em>ausschließlich</em> darauf, ist nicht nur falsch, sondern auch ignorant und eventuell ein kleines bisschen dumm.</p>

<p>Ich kann genauso gut mehrere Stunden pro Tag mit ein und derselben Person schreiben. Bewegende Gespräche über heftiges Zeug. Wie kommt man auf den Gedanken, dass dem nicht so sein könnte? Bücher können genauso Tränen hervorrufen, ohne dass jemand vor dir sitzt und dir die Worte vorliest.</p>

<h2>Damals™</h2>

<p>Das, was da heute passiert, der ständige Austausch über soziale Netzwerke und 17 verschiedene Messenger auf dem Smartphone, ist im Prinzip nur die sinnvolle Weiterentwicklung dessen, was nach der Jahrtausendwende herum im AOL Instant Messenger, MSN und ICQ bestand.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Viele Freundschaften sind erst durch die Gespräche entstanden, die ich dort geführt habe. Ehrlich gesagt habe ich mich sogar über PNs<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> und MSN in meine Freundin verliebt. Nicht ausschließlich, klar. Aber die Masse an Gesprächen wäre durch die damals gegebenen Umstände ohne digitale Kommunikation einfach nicht drin gewesen.</p>

<p>Und um das mal in dieser Deutlichkeit festzuhalten: die letzten 8,5 Jahre Beziehung hätte es nicht gegeben, hätten wir nicht den kompletten Nachmittag vor dem Rechner gesessen um uns immer mal wieder zu schreiben. Und jetzt will mir Gary Turk, Macher des obigen Videos, einreden, dass der ständige Blick auf den Bildschirm dazu führt, dass wir am laufenden Band Chancen verpassen?</p>

<h2>Wie so oft gilt: Schwarzweißdenken ist schwer haltbar</h2>

<p>Nehmen wir mal an, die im Sterben liegende Frau bedankt sich im letzten Atemzug für den Mut des Mannes, der sich damals trotz aller Umstände getraut hat, den <em>&ldquo;Nachricht senden&rdquo;</em>-Button zu drücken. Die Geschichte wäre immer noch genauso schön. Ich könnte ein paar Reime umschreiben, das Ergebnis <em>Look Down</em> nennen und hätte einen Film, der die wunderbaren Möglichkeiten von Smartphones thematisiert.</p>

<p>Das eine Extrem ist genauso überzogen wie das Andere. Der Unterhaltung und Übermittlung der Message mag das ja zuträglich sein. Wer aber dazu auffordert, das Smartphone für ein Mehr an Lebensqualität zu verbannen, sollte mit einer differenzierteren Beurteilung der Auswirkungen auf unser alltägliches Miteinander aufwarten können.</p>

<p>Deswegen ist die Kernaussage des Videos – lass dein Smartphone weg und genieß dein <em>richtiges</em> Leben – für mich Quark. Attraktiv verpackter Bullshit, veröffentlicht auf YouTube, mit Link zu eigener Website und zugehörigem Twitter-Account. Bevor wir also das Smartphone weglegen, sollen wir dir noch schnell bei Twitter folgen, oder wie?</p>

<p>Weil ich es selbst nicht besser schreiben könnte, bediene ich mich beim Fazit <a href="http://www.sirtomate.de/smartphones-und-social-media-sind-bose-oder-nicht/" title="Smartphones und social media sind böse, oder nicht? | SirTomate">der Jens&#8217;schen Worte</a>:</p>

<blockquote><p>Im Prinzip zeichnet das Video ein gut gemachtes, aber extrem einseitiges Bild. Ja, es gibt problematischen Umgang mit Technik. Ja, es findet ein Umbruch statt und ja, mich nervt es manchmal auch, wenn Menschen sich lieber hinter dem Telefon verstecken, als sich mit mir zu unterhalten. Ich spreche sie dann einfach darauf an. Es entwickeln sich neue soziale Umgangsformen. Das ist normal. Kommt damit klar.</p></blockquote>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Ja, es ist wieder soweit, Opa erzählt vom Krieg.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p><strong>P</strong>rivate <strong>N</strong>achrichten, wie wir coolen Internet-People nicht öffentliche Posts in Foren nennen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gesellschaftlich anerkanntes Nerdtum]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nerds/"/>
        <updated>2014-04-27T13:20:36+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nerds</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vergangenes Wochenende durfte ich der Einweihungsfeier von Freunden beiwohnen, die unter das Motto <em>Nerds und Streber</em> gestellt wurde, d.h. alle sahen ungefähr so aus:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_babynerd.jpg' title='Das Klischee vom Nerd'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_babynerd.jpg' alt='Das Klischee vom Nerd' /></a></p>

<p>Wer an dieser Stelle hofft ein paar ulkige Fotos von mir in meinem Outfit zu sehen, der wird leider enttäuscht. Nicht alles muss in das Licht der Öffentlichkeit gestellt werden. Es soll vielmehr um eine interessante Beobachtung gehen, die mich dazu brachte die folgenden Zeilen zu schreiben.</p>

<h2>Gute, alte Grüppchenbildung</h2>

<p>Nach einiger Zeit hatten sich 3 Grüppchen gebildet. Gruppe 1 sah sich alte Schulbilder an. Analog. In Büchern. Ewww.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Gruppe 2 lauschte zu fünft <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A39o5tePYCc" title="Nehmen sie Awesome! - Jan Philipp Zymny - Finale NightWash Talent Award 2013 - YouTube">einem Video</a>, während ein Mitglied aus Gruppe 3 vorbeiging und etwas sagte wie &ldquo;<em>Das ist jetzt aber <strong>wirklich</strong> nerdig.</em>&rdquo;</p>

<p>Sie meinte das natürlich lustig. Gibt sicherlich ein geniales Bild ab, wenn sich 5 Leute verhalten kichernd um ein iPhone versammeln und dem lauschen, was da so aus den Lautsprechern heraus&hellip; krächzt. Ein leichtes Schmunzeln kann ich mir im Nachhinein dennoch nicht verkneifen, da die wirklichen Nerds in Gruppe 3 saßen.</p>

<p>In gemütlicher Runde wurde dort – bis auf wenige, versehentliche Ausflüge – über nichts anderes als klettern gequatscht. Also nicht auf einem Spielplatzgeländer oder der Sprossenwand in der Turnhalle. So richtig, mit Ausrüstung und so. Einer der Gastgeber findet regelmäßig seinen Weg in die Kletterhalle, weswegen er dort auch ein paar Bekanntschaften gemacht hat, die ebenfalls anwesend waren. Gruppe 3.</p>

<p>Ich gesellte mich dazu, bin aber, nachdem ich mein Baguette vom Grill verspeist hatte, recht schnell wieder abgedampft. Es gab leider kaum was zu holen. Ich hörte etwas von <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Expressset" title="Expressset – Wikipedia">Exen</a>, <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Schwierigkeitsskala_(Klettern)#Bewertungsskalen_im_Freiklettern" title="Schwierigkeitsskala (Klettern) – Wikipedia">7+</a> und <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/K4_(Leipzig)" title="K4 (Leipzig) – Wikipedia">K4</a>. Hin und wieder fragte man sich in großer Runde, ob es eigentlich schlimm ist, dass man über nichts anderes als Klettern redet. Nur um kurze Zeit darauf von einer Freundin zu erzählen, die aufgrund ihrer kleinen Hände bei bestimmten, schwierigen Griffen einen Vorteil hatte.</p>

<p>Klarer Fall von Kletter-Nerds. Nerds? Nerds!</p>

<h2>Nerds: damals™ und heute</h2>

<p>Das Bild vom Nerd hat sich gewandelt. Was früher<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> ein Stempel für blasse Kellerkinder war, die den ganzen Tag zwischen World Of Warcraft und YouPorn pendelten, ist heute eher positiv gefärbte Umgangssprache. Hornbrillen sind mittlerweile modische Accessoires, Comicverfilmungen sind Familien-Entertainment und über Big Bang Theory lässt sich auch ohne abgeschlossene Hochschulausbildung lachen.</p>

<p><a href="https://twitter.com/louisvirtel/status/457654495946620929" title="Twitter / louisvirtel: &quot;Nerd&quot; used to be an insult. ...">Das hier</a> trifft&rsquo;s ziemlich gut:</p>

<blockquote><p>&ldquo;Nerd&rdquo; used to be an insult. Now it&rsquo;s something you call yourself when you want to be congratulated for having interests.</p></blockquote>

<p>Nerdsein bedeutet nicht viel mehr als eine Leidenschaft für etwas zu haben.</p>

<p>Ich z.B. hab u.a. eine Leidenschaft für gut gemachte Software. Das ist der Grund warum ich mich beim durchstöbern der iTunes Library in Ekstase freuen kann, dass die Farbgebung jeder Album-Tracklist zum Cover passt.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_itunes.png' title='iTunes-Screenshots'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_itunes.png' alt='iTunes-Screenshots' /></a></p>

<p>Was folgt? Ungläubige Blicke und &ldquo;<em>Enno, du bist so ein Nerd!</em>&rdquo;</p>

<p>Jap. Diese Leidenschaft teilt nicht jeder, mangels Ahnung und/oder Interesse. Ist aber andersrum genauso, wenn ihr übers Klettern, Backen oder über Bücher sprecht. Ihr Nerds!</p>

<p>Jeder ist Nerd, weil jeder für irgendwas brennt. Ist heutzutage weder was Besonderes, noch eine Beleidigung.</p>

<p>Das wollte ich nur mal gesagt haben. Hier noch <a href="https://twitter.com/flaschendreher/statuses/201714223603138560" title="Twitter / flaschendreher: Als echter Nerd macht man von ...">ein lustiger Tweet</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Nur damit wir uns nicht falsch verstehen: ich mag Nostalgie dieser Art. Natürlich. Aber wenn bereits 3 Paar Augen auf ein solches Jahrbuch gerichtet sind, wird es schwierig noch etwas mitzubekommen. Zumal die obligatorischen Insider ausgepackt werden, die man selbst als Unbeteiligter nicht versteht.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Manchmal auch <a href="http://www.1337core.de/das-schlechteste-anti-mobbing-video-aller-zeiten/" title="Das schlechteste Anti-Mobbing-Video aller Zeiten! 1337CORE">heute</a> noch.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Jaja, iTunes ist jetzt nicht das Paradebeispiel für gut gemachte Software, aber das angesprochene Feature ist wirklich dufte.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[That awkward moment, wenn du ein liebgewonnenes Hobby aufgibst]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno/"/>
        <updated>2014-03-01T15:15:05+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Der folgende Artikel wird für Außenstehende, die von meiner Leidenschaft für das Bloggen und der Zeit, die ich dafür aufwende, nichts mitbekommen haben, vermutlich nur sehr schwer zu verstehen sein. Dennoch habe ich das Bedürfnis die Gedanken dazu niederzuschreiben. Also los.</p>

<p>Während ich im <a href="http://schlagzeilen.me/kreiert/" title="Kreiert. - Schlagzeilen">August letzten Jahres</a> mit diesem Stück hier meinen ersten wirklich persönlichen Blog startete, schreibe ich bei 2 weiteren Blogs: <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> und <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">senäh</a> (fragt nicht, wo der Name herkommt). Beide Blogs sind allerdings eher <s>klugscheißerischer</s> instruktioneller Natur.</p>

<p>Heute habe ich den letzten Artikel für iEnno geschrieben.</p>

<p>Das hat ein paar gute Gründe. Einige davon habe ich bereits im Blogpost dazu <a href="http://www.ienno.de/ende" title="2 Jahre iEnno sind erstmal genug">auf iEnno selbst</a> erläutert. Der wirklich ausschlaggebende Teil dieser Entscheidung ist aber etwas persönlicher und landet deswegen hier.</p>

<h2>Vom Alltag eines Hobby-Bloggers</h2>

<p>Bis zu einem bestimmten Grad mag ich Stress. Ich mag es etwas zu tun haben und das auch zu Ende zu bringen. Ich mag es Dinge zu schaffen. Mein größter Feind sind dabei meine eigenen Erwartungen. Es fiel mir über lange Zeit schwer mit iEnno zufrieden zu sein. Die Artikelfrequenz blieb meist hinter dem zurück, was ich gern erreicht hätte.</p>

<p>Das führte dazu, dass ich versucht habe möglichst viel Zeit frei zu machen, um zu bloggen. Wenn alles Notwendige für das Studium erledigt, jede andere wichtige Aufgabe abgehakt und ich gerade nicht mit Freunden und Familie unterwegs war, gab es fast nur noch bloggen.</p>

<p>Wartezeit zwischen 2 Vorlesungen? Bloggen.<br/>
In der Bahn unterwegs von A nach B? Bloggen.<br/>
Ein bisschen Zeit vor dem Schlafengehen? Bloggen.</p>

<p>Das war auch vollkommen ok so. Ich blogge gern. Ich kreiere gern. Das Gefühl am Ende des Tages einen Artikel korrekturzulesen und den Veröffentlichen-Button zu drücken, erfüllt mich meist mehr als ein gechillter Abend auf der Couch. Zumal das ein oder andere &ldquo;<em>Danke für den Tipp</em>&rdquo; auch seinen Teil zur <a href="http://schlagzeilen.me/anerkennung/" title="Freuden der Anerkennung - Schlagzeilen">Motivation</a> beiträgt.</p>

<h2>Zu hohe Erwartungen</h2>

<p>Oft habe ich mich dabei erwischt, wie ich über iEnno nachgedacht habe. Worüber könnte ich als nächstes schreiben? Wann finde ich Zeit dafür? Zumal ich natürlich auch nebenbei andere Blogs gelesen und dadurch neues ausprobiert habe, was wiederum in eigenen Blogposts mündete.</p>

<p>Dennoch war mir der Output zu gering. Das hatte natürlich seine Gründe, schließlich konnte das Bloggen nur dort Platz finden, wo ich Freizeit hatte. Vermutlich ist auch euch nicht neu, dass es hin und wieder schwer fällt Dinge auf die Reihe zu kriegen.</p>

<p>Irgendwann habe ich, um Herr meiner Todo-Liste zu werden, beschlossen früher aufzustehen, bin dabei jedoch <em>nicht</em> auch früher ins Bett gegangen. Eigentlich war das Gegenteil der Fall. Das hatte 2 Konsequenzen:</p>

<ol>
<li>Ich hatte etwas mehr vom Tag.</li>
<li>Schlafmangel.</li>
</ol>


<p>Meine Ethik-Lehrerin<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> nannte sowas Ambivalenz. Der erste Aspekt führte tatsächlich dazu, dass weniger liegen geblieben ist. Logisch, wer mehr Zeit hat, schafft mehr. Schlafmangel jedoch ist eine seltsame Sache. Vielleicht gibt es Menschen, die damit längerfristig klarkommen. Ich gehöre nicht dazu.</p>

<h2>Mama hat Recht, wenn sie sagt <em>Schlaf ist wichtig, mein Jung!</em></h2>

<p>Wenn euer Hirn den ganzen Tag beschäftigt ist und ihr ihm auch noch etwas Zeit zum Erholen klaut, was wird dann wohl passieren? Eure geistige Fähigkeit lässt nach. In meinem Fall betraf das vor allem mein Gedächtnis. Auf gute 7 von 10 &ldquo;<em>Ich hatte dir doch erzählt, dass&hellip;</em>&rdquo; antwortete ich mit &ldquo;<em>Hast du?</em>&rdquo;</p>

<p>Und diese Einsicht war ein Scheißgefühl. Wer stellt schon gern fest, dass er aufgrund seiner, ja, Produktivitätssucht seiner Liebsten, seiner Familie und seinen Freunden weniger Aufmerksamkeit widmet, als sie verdient haben?</p>

<p>Die Lösung war denkbar einfach: wieder mehr schlafen. Die Folgen? Weniger Zeit pro Tag, mehr nicht abgearbeitete Punkte auf der Todo-Liste und deshalb steigende Frustration. Ambivalenz.</p>

<h2>Prioritätenwechsel</h2>

<p>Schon in meinem <a href="http://schlagzeilen.me/mallorca/" title="Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können - Schlagzeilen">Mallorca-Artikel</a> hatte ich angekündigt, dass ich viel, viel mehr machen will, als das, was die Zeit zulässt. Mein Fazit damals: über kurz oder lang muss ich einige meiner Prioritäten umkrempeln.</p>

<p>Die Entscheidung iEnno dicht zu machen ist der erste Schritt in diese Richtung.</p>

<p>Wie gesagt, als Außenstehender ist das ganze Trara vermutlich recht schwer nachzuvollziehen. Das ist auch ok. Für mich ist es aber eine recht einschneidende Änderung meines Alltags. Vielleicht auch nicht. Aber ich möchte gern daran glauben.</p>

<p>Enno 1.1, Bitches!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Schönen Gruß an dieser Stelle, Frau Ebert!<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lesen Sie nun: Mimimi zum WhatsApp-Aufkauf]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/whatsapp/"/>
        <updated>2014-02-20T15:05:43+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/whatsapp</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ironischerweise habe ich in einer WhatsApp-Gruppenunterhaltung davon gelesen: <a href="http://trendblog.euronics.de/2014-02-20/smartphones-und-tablets/facebook-uebernimmt-whatsapp-fuer-19-milliarden-us-dollar-alle-fakten-16886/" title="Facebook übernimmt WhatsApp für 19 Milliarden US-Dollar – alle Fakten | EURONICS Trendblog">Facebook kauft den beliebten Messenger WhatsApp</a> für gigantische 16<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Milliarden Dollares. Im ersten Moment abartig viel. Allerdings sind es &ldquo;nur&rdquo; 42$ pro Benutzer und somit gerade mal 9$ mehr als beim <a href="http://www.mobiflip.de/facebook-instagram/" title="Facebook kauft Instagram für 1 Milliarde Dollar">Instagram-Deal</a>.</p>

<p>Das ist immer noch erstaunlich viel Geld. Soviel wie z.B. <a href="https://twitter.com/GillyBerlin/status/436265860513402881" title="Twitter / GillyBerlin: Facebook hätte für 16 ...">Nokia, Tumblr und E-Plus</a> gekostet hätten. Dennoch nähert sich der Traffic über WhatsApp <a href="http://newsroom.fb.com/News/805/Facebook-to-Acquire-WhatsApp" title="Facebook to Acquire WhatsApp - Facebook Newsroom">dem globalen SMS-Traffic</a> an. So verarbeiten die WhatsApp-Server <a href="https://twitter.com/GillyBerlin/status/436456175971094528" title="Twitter / GillyBerlin: WhatsApp is processing 500 ...">das 9fache Bildaufkommen von Instagramm</a>. Vielleicht sind 16 Milliarden doch angemessen?</p>

<h2>Boykott vs. war was?</h2>

<p>Wie dem auch sei, meine erste Reaktion war der Gedanke an Boykott. Natürlich. Weil das mit dem <a href="http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung/" title="Kein Facebook ist auch keine Lösung - Schlagzeilen">Facebook-Boykott</a> für mich so gut geklappt hat, dachte ich mir aber genauso schnell, dass es vermutlich nichts wird.</p>

<p>Ich wollte wissen, was wohl meine Twitter-Timeline dazu sagt. Einheitliche Meinung: miese Firma kauft miese Firma, was ändert sich also? (<a href="https://twitter.com/onatcer/status/436273217679130624" title="Twitter / onatcer: Verstehe Leute nicht die ...">eins</a>, <a href="https://twitter.com/SirTomate/status/436284906713657344" title="Twitter / SirTomate: Es werden jetzt genauso viele ...">zwei</a>, <a href="https://twitter.com/MobiTigger/status/436386622599614464" title="Twitter / MobiTigger: Geil. Jetzt rennense von WhatsApp ...">drei</a> Auszüge von vielen)</p>

<p>Mir fällt es etwas schwer, das einfach so abzutun. Minus mal Minus ist hier nicht Plus, liebes Tech-Volk.</p>

<p>Meine Facebook-Besuche kann ich mittlerweile auf ein absolutes Minimum herunterbrechen. Bei WhatsApp habe ich nach kurzer Alternativensuche resigniert. Aber jetzt tatenlos zusehen, wie aus zwei unsympathischen Firmen eine wird?</p>

<p>Klar, meine auf den WhatsApp-Servern gelagerten Daten sind <s>für immer verloren</s> bereits bei Facebook. Dennoch kann es doch keine so abgefahrene Idee sein, an der Stelle ein bisschen empört zu sein und ein Zeichen setzen zu wollen. Kann ich wirklich schlucken, dass sich zwei Firmen, deren Gedanken an Datenschutz in einem kollektiven Lachanfall vor der Kaffeemaschine münden, zusammentun? Ohne Reaktion? War ja eh alles klar?</p>

<h2>Wenn das mit der Glaubwürdigkeit nur nicht so schwierig wäre</h2>

<p>Ich hatte stets die Hoffnung, dass Facebook erkennt, dass der aktuelle Weg langfristig nur zum Userschwund führen kann. Auch wenn dieser momentan gefühlt nur in meiner Filterblase stattfindet, denke ich, dass mit der Zeit auch Aufklärung kommen wird und sich mehr und mehr Benutzer von Diensten dieser Art entfernen wollen.</p>

<p>Auf der anderen Seite hat Facebook kaum eine Wahl. Sollten sie jemals eine große Datenschutzoffensive starten, würden wir sie nach einem ebenso gigantischen Lach-Flash als &ldquo;ja ne, is klar&rdquo; abtun.</p>

<p>Facebook hat seine Glaubwürdigkeit lange verspielt. Was das angeht, passt WhatsApp-Gründer Jan Koum ganz gut zu seinem neuen Arbeitgeber, hatte er doch <a href="https://twitter.com/a_rickmann/status/436267305660858368" title="Twitter / a_rickmann: „Wir wollen groß werden, ...">im Januar noch posaunt</a>, dass er sein Unternehmen groß machen, aber nicht verkaufen will.</p>

<h2>Mein Plädoyier an die Menscheit</h2>

<p>Eure Daten sind das Kapital von Facebook. Das und nichts anderes. <em>Ihr</em> bestimmt, wo eure Daten hingehen, also nutzt diese Macht. Nur so könnt ihr auf diesem Schauplatz das Geschehen beeinflussen.</p>

<p>Für mich ist der WhatsApp-Aufkauf erstmals Grund genug, doch noch einen Blick Richtung <a href="https://threema.ch/" title="Threema - Seriously secure mobile messaging">Threema</a> zu werfen.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Nicht weil Verschlüsselung unser aller Erlösung oder die App das Nonplusultra™ ist. Ich möchte einfach klarstellen, dass mir Dienste wie WhatsApp und Facebook missfallen. Und der einfachste Weg dorthin ist, sie so wenig wie möglich zu nutzen.</p>

<p>Warum können Unternehmen nicht einfach ein cooles Produkt auf die Beine stellen und ihre Benutzer samt deren Bedürfnissen respektieren?</p>

<p>Und ja, nicht jeder aus eurem Freundeskreis oder eurer Familie wird mit euch wechseln. Doch nichts hält euch davon ab, WhatsApp auf das Minimum zu beschränken und ein bisschen Energie in die Werbung für andere Messenger zu stecken. Mal ganz ehrlich: in der Ukraine sterben Menschen bei Demonstrationen und wir sind überfordert damit, unsere Freunde zu einem Messenger-Wechsel zu bewegen? Really?</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Ok, eigentlich sind es 19, weil noch 3 weitere Milliärdchen an die WhatsApp-Mitarbeiter gehen. Aber weil die Zahl 16 so präsent überall herumschwirrt, schließe ich mich mal an.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich freue mich schon auf Witze a la &ldquo;schon wieder haben die Schweizer ein Problem damit, dass plötzlich alle zu ihnen wollen&rdquo;, sobald denen aufgrund des erhöhten Ansturms die Server abrauchen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Das war 2014]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/2014/"/>
        <updated>2014-01-04T11:48:40+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/2014</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Sagt der Zukunfts-Enno zum Gegenwarts-Enno:</p>

<blockquote><p>2014, was ein Jahr. Freu dich drauf, es wird awesome!</p>

<p>Ok, es beginnt <strong>echt</strong> anstrengend. Der Urlaub in Brügge tut dir zwar unglaublich gut, aber du wusstest ja schon vorher, dass du dadurch eine Woche Vorlesungen nachholen musst. Und das obwohl du in Mathe sowieso schon etwas im Verzug warst. Dazu kamst du noch auf die aberwitzige Idee deinen Kalender mit Blogposts vollzuklatschen wie noch nie zuvor.</p>

<p>Entsprechend war die Prüfungszeit scheiße stressig. Es war zwar hoffentlich die Letzte in deinem Leben, aber sie hatte es noch mal in sich. Naja, dank Lerngruppe und der dazugehörenden Portion Glück ist es alles recht glimpflich ausgegangen. Du hast alle Prüfungen bestanden, deine Hausarbeiten gerade so in der Deadline abgegeben und somit deine letzten &ldquo;richtigen&rdquo; Vorlesungen erfolgreich absolviert. Glückwunsch dazu schon mal.</p>

<p>Danach ging es ruhiger zu. Du hast wieder ein bisschen mehr Zeit für dich und deine privaten Coding-Projekte gefunden. Außerdem hast du deine Gitarre entstaubt und auch deine Gesangskabine ist nicht mehr nur eine Abstellkammer, sondern wurde zum Leidwesen deiner Nachbarn auch ab und an von dir benutzt. Du hast die beiden Songideen umgesetzt, die schon so lang in deinem Kopf rumschwirrten. Die Qualität ist nicht die Beste und auf Youtube-Kommentare solltest du sowieso nicht soviel geben. Trotzdem hast du von den Menschen, die dir wichtig sind, Zuspruch bekommen. Was willst du mehr?</p>

<p>Du hast viel gearbeitet, dabei eine Menge Neues gelernt und fleißig Geld verdient. Darum gabs auch endlich ein neues MacBook und das iPhone 6. Glücklicherweise hat sich Apple dazu entschieden, RAM und Festplatte in den neuen MacBooks wieder austauschbar zu machen. Außerdem ist <a href="http://x-callback-url.com/" title="x-callback-url">x-callback-URL</a> prominenter Bestandteil von iOS 8, weswegen Apps mindestens genauso gut miteinander kommunizieren können wie unter Android. Auch alternative Software-Tastaturen gibt es jetzt.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Außerdem besteht das iPhone 6 aus dem neuen – selbstverständlich patentierten – iLuminium, was das Gehäuse lebenslang kratzerfrei und nahezu unkaputtbar macht. Jetzt brauchst du deine wunderbar flachen iPhones nicht mehr länger durch eine Hülle aufplustern, weil du es dauernd fallen lässt. Freu dich drauf, du wirst es lieben.</p>

<p>Weißt du, was auch cool war? Die Fußball-WM. Sonniges Wetter, überall gute Laune und Samba. Jede Menge Samba. Zwar musstest du dich immer mal wieder im Bann verständnisloser Blicke rechtfertigen, warum du denn als Deutscher nicht unabdingbar zur deutschen Nationalmannschaft hältst, aber das kanntest du ja nicht anders.</p>

<p>Wie die WM ausgegangen ist? Deutschland konnte zwar im Halbfinale Rache an den Spaniern nehmen, hat aber dann gegen Ecuador im Finale verloren.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Übrigens hast du deine Masterarbeit solide geschrieben und verteidigt. Das noch fehlende Masterprojekt hast du ebenfalls über die Bühne gebracht, bist also offiziell Master of Science, <strong>BÄM</strong>. Außerdem haben sich 2 Leute gefunden, die sich darauf freuen <a href="http://www.htwk-stundenplan.de/" title="HTWK2iCal">HTWK2iCal</a> zu pflegen, sobald du die Hochschule verlässt. Das Projekt lebt also weiter.</p>

<p>Apropos Projekte: du wirst dein Buch pünktlich zur Weihnachtszeit fertig haben. Du wirst auf dem Weg dorthin ein paar Kompromisse eingegangen sein, bist mit dem Resultat aber unter&rsquo;m Strich zufrieden. Vor allem hast du es durchgezogen. Du hast ein Buch geschrieben, verdammt. Es wird kein Bestseller, aber ein paar der Leute, für die du es geschrieben hast, werden sich bei dir bedanken.</p>

<p>Du hast ein bisschen mehr von Leipzig gesehen als in den vergangenen Jahren. Und obwohl du Anfang des Jahres gezweifelt hast, konntest du den Kontakt zu deinen besten Freunden halten, ja sogar improven, auch wenn alle nach und nach ihren eigenen Weg gehen. Außerdem – ich hab vergessen wie – hast du Freude am Laufen gefunden. Sport tut dir gut und macht den Kopf frei, Junge.</p>

<p>Deinen Liebsten geht es übrigens richtig dufte. Deine Freundin findet Spaß am Berufsalltag, scheut sich zwar vor der einmal mehr anstehenden Lernerei, ist aber zuversichtlich. Außerdem haben sich deine Eltern den letzten ihrer großen Wünsche erfüllt. Dazu hast du es dieses Jahr auch wieder geschafft, mehrmals einen Abstecher nach Rostock zu machen.</p>

<p>Alle sind gesund, haben sichere Arbeitsplätze und dein Neffe 2. Grades ist auf dem Weg.</p>

<p>Wie gesagt: <strong>2014 wird awesome!</strong></p></blockquote>

<p>Hm. Wenn er das sagt&hellip;</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Man wird ja wohl noch träumen dürfen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Die Wahrscheinlichkeit dafür liegt ohne Einbeziehung von Wettquoten bei unter einem 2.000.000stel. Dass mich meine Stochastik-Skillz bei dieser Rechnung nicht im Stich gelassen haben, ist aber ungefähr genauso wahrscheinlich, damit aber immer noch realistischer, als die Apple-Sache.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Glück ist: die Entscheidung treffen, glücklich zu sein]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/glueck/"/>
        <updated>2013-12-24T15:39:18+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/glueck</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.minimalismus-leben.de/der-typ-der-auf-dem-bahngleis-tanzte/" title="Der Typ der auf dem Bahngleis tanzte | Minimalismus leben">Aus einer sehr schönen Geschichte heraus</a> hat Michael folgende Worte gefunden:</p>

<blockquote><p>Manchmal sind es die kleinen Dinge, die einem Zeigen, das Glück, Zufriedenheit und Ankommen vielleicht einfach nur eine Entscheidung ist.</p></blockquote>

<p>Ich mag den Gedanken, dass es an mir selbst bzw. meiner Mindpower liegt, glücklich zu sein oder nicht. Möchte man selbst ein Glücksranking aufstellen, wird man <strong>immer</strong> Leute finden, denen es besser und schlechter geht. Die Frage ist doch, ob man – unabhängig von dem, was andere haben, denken und sagen – mit dem zufrieden ist, was man selbst hat.</p>

<p>Der Gedanke an sich ist ja auch nicht neu. Beispiel Robert Flynn, seines Zeichens Sänger und Mastermind von <a href="http://www.youtube.com/watch?v=WZfDsjEDUvU" title="Machine Head - &quot;All In Your Head&quot; - YouTube">Machine Head</a>:</p>

<blockquote><p>It&rsquo;s all in your head. It&rsquo;s in your head.<br/>
Sad but it&rsquo;s true: it&rsquo;s inside you.<br/>
Keep wallowing in your misery.<br/>
It&rsquo;s all in your head.</p></blockquote>

<p>Selbiger Robert Flynn hat auch den kranken, aber genialen Songtext zu <a href="http://www.youtube.com/watch?v=wKeLIr--fho" title="Machine Head - Crashing Around You - YouTube">Crashing Around You</a> geschrieben. Er beschreibt darin eine Person, die alles tut, um das eigene Gelingen zum Scheitern zu bringen, nur um am Ende klarzustellen, dass er selbst diese Person ist.</p>

<p>Etwas weniger künstlerisch und mehr pragmalytisch<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> wird es mit Blick Richtung Poductivity-Guru Merlin Mann. Er hat irgendwann<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> mal gebeichtet, dass er jedes Mal, wenn seine Tochter weint, am liebsten zu ihr sagen würde, dass sie eine Wahl hat. Sie hat die Wahl unglücklich zu sein oder eben nicht, nur dass ein Kind in dem Alter damit noch nicht allzu viel anzufangen weiß. Doch Recht hat er.</p>

<p>Es ist eine Sache, die ich weiß, die mir sehr bewusst ist und mit der ich mich auch mehrfach auseinandergesetzt habe, die ich aber trotzdem noch immer nicht in dem Maß verinnerlicht habe, dass es mir einfach fällt die kleineren Probleme als genau solche abzutun. Darum halten wir meine und gern auch deine Motivation fest: <strong>Glück ist kaum mehr als eine Entscheidung, die du triffst.</strong></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Aww Yeah, <em>pragmatisch</em> und <em>analytisch</em>, Baby!<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Vermutlich in <a href="http://www.70decibels.com/generational/2013/2/9/021-raising-a-human.html" title="70Decibels - Generational - 021 - Raising a Human">Generational Episode 21</a>, wo beide über Kindererziehung sprechen (ist wesentlich unterhaltsamer, als es gerade klingt), aber ganz sicher bin ich mir da nicht.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freuden der Anerkennung]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/anerkennung/"/>
        <updated>2013-12-17T09:07:38+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/anerkennung</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Stellt euch vor ihr kocht. Ihr kocht gern und ihr mögt es eure Rezepte zu teilen. Ihr findet hier und da Inspiration für neue Rezepte. Manchmal werdet ihr von Leuten wie mir, die absolut keinen blassen Dunst vom Kochen haben, gefragt, ob man in Gericht X nicht Zutat Y integrieren könnte. Ihr findet die Idee klasse, probiert es aus, es schmeckt. Ihr wollt das Rezept mit anderen teilen. Und tut dies. Auf eurem Blog, Portalen wie Chefkoch.de oder sonst wo.</p>

<p>Nach und nach stoßen andere Leute auf euer Rezept. Hungrige, kochfreudige Menschen, die euch eigentlich nicht kennen. Sie kochen das Rezept nach und schreiben euch anschließend, was für eine gute Idee ihr da hattet.</p>

<p>Monate später wird euch in einem Gespräch mit einem Gourmet-Kollegen der Artikel eines Kochmagazins<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> empfohlen. Ein Artikel mit einer Empfehlung der 15 besten Y-Rezepte<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> für einen gemütlichen Abend. Ihr nehmt euch vor den Artikel bei Gelegenheit zu lesen.</p>

<h2>E-Mails, die Freude bereiten</h2>

<p>Plötzlich kommt eine E-Mail rein, eine Benachrichtigung von Chefkoch.de, dass euer Name in einem namhaften Online-Magazin erscheint. Ihr geht dieser Mail nach und findet heraus, dass die Rezeptliste, die ihr eben noch von eurem Gourmet-Kollegen erhalten habt, nachträglich um euer Rezept ergänzt wurde. Um euer eigenes, kleines Popelrezept. Verlinkt in einem Portal, das eines der größten in der Kochszene ist.</p>

<p>Ok, realistisch betrachtet handelt es sich hierbei um 15 Sekunden Ruhm. Ruhm in der Form von &ldquo;ahja, interessant, schaue ich mir später vielleicht mal an, wenn ich nichts besseres zu tun habe&rdquo;. Aber die Bedeutung dahinter ist groß. Jemand hat sich aktiv mit etwas auseinandergesetzt, das ihr geschaffen habt, und sogar für gut befunden. So gut, dass es in eine engere Auswahl der Sachen kommt, die es aus Sicht des Verfassers wert sind verbreitet zu werden.</p>

<h2>Was GitHub mit Chefkoch zu tun hat</h2>

<p>Mir ist das passiert. Natürlich nicht beim Kochen, nein. Den Tag werden wir alle nicht mehr erleben. Ich habe diese Analogie nur verwendet, um auch den nicht ganz so Technikaffinen unter euch näher zu bringen, was es bedeutet. Was es bedeutet, wenn ein <a href="https://github.com/LeEnno/alfred-terminalfinder" title="LeEnno/alfred-terminalfinder">bei Github geparkter Alfred Workflow</a> von mir auf <a href="https://github.com/zenorocha/alfred-workflows#terminal--finder-v16--download" title="zenorocha/alfred-workflows">einer Liste von Webentwickler-Workflows</a> erscheint, die in <a href="http://lifehacker.com/this-massive-list-of-alfred-workflows-automates-all-kin-1411849146" title="This Massive List of Alfred Workflows Automates All Kinds of Tasks">einem Lifehacker-Artikel</a> verlinkt sind.</p>

<p>Soviel Spaß es auch macht eigenes Wissen und eigene Erfahrungen zu teilen oder etwas hilfreiches für andere kostenlos zur Verfügung zu stellen: es ist immer schön dafür Anerkennung zu erhalten.</p>

<p>Was ihr daraus mitnehmen sollt ist nicht etwa mir den Hintern zu knutschen, weil ich ein so dufter Typ bin.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Ich will euch vermitteln, wie wichtig es ist Danke zu sagen und zu zeigen, dass ihr etwas zu schätzen wisst. Im täglichen Miteinander sowieso, aber auch in der digitalen Welt. Dankt eurem Gegenüber für die Link-Empfehlung, wenn euch gefallen hat, was ihr gesehen habt. Bewertet gute Apps in den passenden App-Stores, schreibt Rezensionen, empfehlt Gutes weiter. In der Regel ist es für euch ein sehr kleiner, fast unbedeutender Schritt. Doch den Empfänger macht es glücklich. Es ist das, was in den entschiedenen Situationen motiviert, sollten einmal Zweifel aufkommen, wozu man das alles macht.</p>

<p>Tut denen gutes, die euch gutes tun. Es ist so, so einfach und bringt uns alle weiter.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Würde ich eine Kochzeitschrift kennen, hätte ich hier ein Beispiel eingefügt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p><em>Y</em> &ndash; ihr erinnert euch &ndash; steht für die Zutat aus Gericht X ;)<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ich hätte jetzt aber auch nichts dagegen.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schicksal, aber nur ein ganz kleines bisschen]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/schicksal/"/>
        <updated>2013-11-27T07:58:20+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/schicksal</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es folgt eine Geschichte aus meinem Privatleben, die ich früher™ als eine dieser klassischen Anekdoten eingestuft hätte, aus denen <em>alle</em> Blogs bestehen.</p>

<p>Bestimmte Umstände, die nicht in unserer (Freundin + meiner) Hand lagen, und eine gehörige Portion <em>irgendwie geht es doch immer</em> sind Schuld daran, dass ich unsere Wohnung hin und wieder als Bruchbude bezeichne. Die Wohnung an sich ist wirklich schön, die Lage ist erste Sahne und im Großen und ganzen fühle ich mich hier wirklich wohl. Ab und zu merkt man dem Haus aber an, dass 1. beim Bau viel gepfuscht wurde und 2. die zuständige Wohnungsbaugenossenschaft aus der Hölle gesandt wurde um mit ihren unfähigen Mitarbeitern die Leipziger für ihre Sünden zu bestrafen.</p>

<h2>Flackernde Lichter in der Küche</h2>

<p>So kam es diesmal, dass unsere Lampen unregelmäßig eine Art Wackelkontakt hatten und anfingen zu flackern. Wer das mal erlebt hat, weiß wie unangenehm das sein kann. Strobo im Club ist ok, beim Abwaschen brauch ich das nicht.</p>

<p>Da meine Freundin und ich um die Macken des Hauses wussten, haben wir dem keine größere Bedeutung beigemessen. Waren sicher irgendwelche Schwankungen oder so. Eine Woche später fing es dann wirklich an zu nerven, so dass ich die Situation einer netten Mitarbeiterin besagter Wohnungsbaugenossenschaft am Telefon schilderte. Mein Anliegen würde sofort weitergegeben. Standardsprache halt.</p>

<h2>Der Geruch angeschmorter Kabel zum Frühstück</h2>

<p>Am nächsten Morgen hatten wir beim Frühstückvorbereiten wohl ein paar Gerätschaften zu viel an, da es aus dem Sicherungskasten plötzlich seltsam roch. Glücklicherweise war mein Schwiegerpapa anwesend, der ein bissl Ahnung von so Handwerkerzeugs hat. Kurzerhand das Verdeck vom Sicherungskasten abgebaut und gesehen, dass ein Teil angeschmort war. Das erklärte den Geruch und den Wackelkontakt. Also halbwegs energisch bei der Notfallnummmer (es war ein Samstag) angerufen, um dort eine nicht ganz so coole Mitarbeiterin anzutreffen. Aber die nette Dame beim letzten Anruf war auch eher Luxus, von meiner Seite also keine allzu große Überraschung. Der Rest der Anwesenden war allerdings etwas ungehaltener, als ich mich rechtfertigen musste warum das denn jetzt überhaupt ein Notfall sei. Anyway.</p>

<p>Sie konnte mir nicht genau sagen, wann ein Elektriker vorbeikommen würde, war aber auf erneute Nachfrage (Hallo?! Kein Strom, kein WLAN?! <em>Am Wochenende?!</em>) recht zuversichtlich, dass es noch am selben Tag etwas werden würde. Wie beruhigend.</p>

<h2>Handwerkeraufsicht statt Einkaufspassage</h2>

<p>Leider, leider konnte ich der samstagvormittäglichen Shoppingrunde nicht beiwohnen und <s>durfte</s> musste zu Haus bleiben, um auf den Elektriker zu warten.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Als der Rest unserer Bande los ging, habe ich noch den Frühstückstisch abgeräumt, nahm mein iPad und begab mich ins Bad.</p>

<p>Kurz darauf klingelte es schon an der Tür, die Elektriker waren da. Das ging unerwartet fix. Aber: ohne jetzt zu sehr ins Detail gehen zu wollen könnt ihr euch vermutlich vorstellen, dass man nur ungern vom stillen Örtchen geklingelt wird. Die Elektriker selbst wurden auch etwas ungeduldig, dachten aufgrund der etwas erhöhten Wartezeit es sei niemand da und riefen auf meinem Handy an, während ich quasi dabei war die Tür aufzumachen. Unnötig, aber von großen Wert, wie sich später herausstellen sollte.</p>

<p>Ich schilderte die Lage, die beiden machten ihren Job, lieferten dabei ein Sächsisch, bei dem sogar ich Verständnisprobleme hatte, und nach so 30 Minuten war der Spuk auch schon vorbei.</p>

<h2>Merke: Milch nicht wegstellen + nicht schnell genug vom Klo kommen = epischer Vorteil.</h2>

<p>Und jetzt kommt der Clue der ganzen Geschichte. Kurze Zeit später bin ich in die Küche gegangen und habe gemerkt, dass ich die Milch nicht zurück in den Kühlschrank gestellt hatte. Klingt spannend, ne? Beim Öffnen des Kühlschranks war allerdings kein Licht an. Es stellte sich heraus: beim Einbauen des Ersatzteils in den Sicherungskasten war ein Kontakt nicht korrekt gesetzt, weswegen die Hälfte der Steckdosen in der Küche nicht ging.</p>

<p>Das Ding dabei: hätte ich die Milch nicht stehen lassen, wäre mir der stromlose Kühlschrank vermutlich erst gegen Abend aufgefallen. Wer weiß ob zu dem Zeitpunkt noch jemand zu erreichen gewesen wäre.</p>

<p>Apropos erreichen: normalerweise hätte ich um die Handwerker auf ihr Missgeschick aufmerksam zu machen, erst wieder die Zentrale anrufen müssen, in der Hoffnung, dass mein Anliegen dort asapissimo<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> weitergereicht würde. Glücklicherweise hatte ich aber die Handynummer der beiden, da sie ja versucht hatten mich anzurufen. Wäre ich also schneller an der Tür gewesen, hätte ich die Handynummer <em>nicht</em> gehabt und das Ganze hätte sich vermutlich noch eine Weile gezogen.</p>

<h2>Unscheinbare Zufälle mit großer Wirkung</h2>

<p>Dazu kommt, dass ich nicht weiß, ob ich überhaupt die Notfallnummer angerufen hätte, wenn mein Schwiegerpapa sich den Sicherungskasten nicht genauer angeschaut hätte.</p>

<p>Diese 3 kleinen Zufälle haben dafür gesorgt, dass mir eine Menge Probleme erspart geblieben sind. 3 scheinbar beliebige Gegebenheiten des Alltags, die in Summe dafür gesorgt haben, dass ich Samstag Abend Strom hatte und wir uns noch für einen anstehenden Abschlussball aufbrezeln konnten.</p>

<p>Es ist manchmal verrückt, wie viele kleine Entscheidungen wir treffen, die uns vor negativen Erlebnissen bewahren, wie viele kurze Gelegenheiten aber auch an uns vorbeiziehen ohne von uns bemerkt zu werden.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Nur um das klarzustellen: ich bin keiner dieser &ldquo;Hilfe, rettet mich vorm Shopping mit Frauen&rdquo;-Typen. Aber Samstag Vormittag in der Leipziger Innenstadt ist Krieg. Ohne Scherz. Da tun sich menschliche Abgründe auf, nee nee. In solchen Situationen merk ich, dass ich sehr wohl auch <a href="http://themetapicture.com/how-to-interact-with-the-introverted/" title="How to interact with the introverted... - The Meta Picture">eine introvertierte Seite</a> habe.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Kommt aus dem von meiner Seite uneingeschränkt zu empfehlenden Film <em>Fack Ju Göhte</em>, ist eine abgewandelte Form von <em>ASAP</em>, was so viel bedeutet wie <em>as soon as possible</em> und die Standardantwort jedes Projektmanagers auf die Frage <em>Bis wann muss das spätestens fertig sein?</em> ist.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/mallorca/"/>
        <updated>2013-10-08T17:55:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/mallorca</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gebirge.jpg' title='Aussicht am Strand von Can Picafort'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gebirge.jpg' alt='Aussicht am Strand von Can Picafort' /></a></p>

<p>Es war ruhig um mein Online-Ich. Praktisch kein Twitter, keine Blog-Beiträge, kaum Mails. Grund: wohlverdienter Urlaub.</p>

<p>Meine Freundin hat seit Ende Juli für ihr Staatsexamen gebüffelt. So richtig. Morgens viel zu früh aufstehen, den ganzen Tag durchpowern, bis abends. Doch es hat sich gelohnt.</p>

<p>Ich für meinen Teil habe viel gearbeitet. Und wenn ich gerade nicht gearbeitet habe, ist mir etwas anderes eingefallen. Eine umfangreiche Online-Bewerbung, einen Blog (den hier) aus dem Boden stemmen, ein Studienprojekt und ein kleineres Update <a href="http://www.htwk-stundenplan.de/de/" title="HTWK2iCal">des Stundenplan-Tools</a> für meine Hochschule.</p>

<p>Zusammenfassung: viel Fleiß in unserem Hause. Darum haben wir uns ziemlich gefreut, als wir nach all dem Stress vergleichsweise kurzfristig ein paar Tage Erholung in wärmeren Gefilden buchen konnten. Was ich davon mit euch teilen möchte sind ein paar lustige, überraschende aber auch ernste Erkenntnisse. Plötzlich war da Zeit. Ungewohnt viel Zeit. Zeit um u.a. das eigene Tun zu reflektieren.</p>

<h2>Erkenntnis: Katzenallergie ist auch auf Mallorca scheiße.</h2>

<p>Auf dem Weg zum Strand hat uns irgendwas hinter einer Mauer angejault. Als wir kurz in die Büsche geschaut haben, hat etwas zurück geschaut: ein kleines süßes, rot-weißes Katzenbaby.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_cat.jpg' title='Katze auf Mallorca'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_cat.jpg' alt='Katze auf Mallorca' /></a></p>

<p>Gott, war das Viech niedlich. Und beim Weggehen realisierte ich einmal mehr, dass ich durch meine warum auch immer entstandene Katzenallergie wohl nie solch einen kleinen Frechdachs mein Eigen nennen kann. Das ist ok, aber in solchen Momenten doch recht traurig.</p>

<p>Ich bin mit Katzen groß geworden. Meine Freundin ist ebenfalls vernarrt in die kleinen Biester. Wie kann man auch nicht? Ich meine&hellip; <strong>KATZEN</strong>! Einer der Hauptgründe des Internets. Aber wie dem auch sei, man kann nicht alles haben.</p>

<h2>Erkenntnis: Bordsteinkanten auf Mallorca sind hoch gebaut, um lange und intensiv benutzt zu werden.</h2>

<p>Glücklicherweise hatten wir einen Balkon auf unserem Zimmer, von dem aus wir mit Blick auf irgendetwas Amtiges zahlreichen Autos beim Parken zusahen. Anfangs wunderten wir uns noch, warum so auffällig viele französische Autos auf den Straßen unterwegs waren. Jetzt wissen wir: weil die Einstellung zu Stoßstangen ähnlich ist. Wenn&rsquo;s beim Einparken eng ist, wird der Vordermann halt kurzerhand gerammt um sicherzustellen, dass wirklich kein Platz verschenkt wird.</p>

<p>Ebenso verhält es sich mit den recht hohen Bordsteinkanten. Bei dem Einschlagverhalten würde hierzulande niemand einen Führerschein bekommen. Doch das bei uns eher versehentlich auftretende Kontaktieren der Bordsteinkante beim Rückwärtseinparken ist vor Ort so selbstverständlich gewesen, wie das Einlegen des Rückwärtsgangs. Gehört halt dazu, macht man so. Auch wenn die Radkappen da sicherlich anderer Meinung sind.</p>

<h2>Erkenntnis: Touries kaputtieren nahezu jede Form von Flair.</h2>

<p>Die Häuser und Villen im mediterranen Stil, die man in unserem Aufenthaltsort Can Picafort entlang einer Palmenallee begutachten konnte, waren unglaublich schön anzusehen. Wirklich.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_palmen.jpg' title='Mediterranes Feeling'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_palmen.jpg' alt='Mediterranes Feeling' /></a></p>

<p>Auch die Strände sorgen für die geballte Packung <em>Hach</em>.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_strand.jpg' title='Strand in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_strand.jpg' alt='Strand in Alcudia' /></a></p>

<p>Wirklich langweilig sind allerdings die Geschäfte entlang der Strandpromenade. Das hatte ich so nicht erwartet.</p>

<p>Da ich in der glücklichen Lage bin Verwandschaft in Rostock zu haben, bin ich recht oft dort oben. Die Warnemünder Strandpromenade ist einer der Hauptgründe, weswegen es uns auch bei ekligstem Herbstwetter noch an die Ostsee treibt. Das Flair dort ist unvergleichlich. Ich hatte mir ähnliches von Mallorca erhofft, wurde aber was das angeht enttäuscht.</p>

<p>Nur Schrapel, jede Menge Humbug. Prollshirts, Touriabzockartikel, kein Charakter. Alles für die Touris. Noch schlimmer war das beim Wochenmarkt in Alcudia, einer Stadt 12km entfernt von unserem Aufenthaltsort. Auf den Ausflug dorthin hatten wir uns ziemlich gefreut, da meine Freundin vor mittlerweile 8 Jahren schon mal dort war und endlos geschwärmt hat. Seitdem hat sich aber einiges verändert, nicht zum Positiven. Jeder dritte Stand hat günstige, immergleiche Ledertaschen und Portemonnaies, dann viele, viele Mützen, Handtücher und seltsame Kleider. Vermutlich verkauft sich der Ramsch bei den Touris besser, was natürlich gut für&rsquo;s Geschäft ist, aber sehr, sehr schade für das Erlebnis an sich.</p>

<p>Wir waren ziemlich enttäuscht, haben uns daraufhin ein wenig abseits vom Markt diese typischen engen Gassen angesehen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gasse.jpg' title='Enge Gasse in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gasse.jpg' alt='Enge Gasse in Alcudia' /></a></p>

<p>Überreste einer Stadtmauer gaben auch einen sehr schönen Ausblick mit Mix aus Palmen, Meer, flachen Dächern und Gebirgen. Könnte ich fotografieren, würde die Stimmung auf den Bildern auch rüberkommen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_alcudia_dach.jpg' title='Blick von der Stadtmauer in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_alcudia_dach.jpg' alt='Blick von der Stadtmauer in Alcudia' /></a></p>

<p>Aber allgemein fuhren wir an dem Tag eher enttäuscht zurück ins Hotel. Apropos zurückfahren&hellip;</p>

<h2>Erkenntnis: die Busfahrer sind noch bekloppter, aber wesentlich geskillter.</h2>

<p>Ich habe seit jeher ein gespaltenes Verhältnis zu Busfahrern. Auf dem Weg zur Schule gab es so einige seltsame Gestalten, die einen sicher befördern sollten, das auch stets taten, dabei aber bis auf wenige Lichtblicke immer sehr miesepetrig wirkten. Hier in Leipzig gleicht jede Busfahrt einem Höllenritt. Aber in Mallorca wurde nochmal eins draufgesetzt.</p>

<p>Hektisch fährt der Busfahrer los, während man selbst gerade noch sein eigenes Hinterteil in den Bus rettet und die Tür noch nicht geschlossen ist. Ticketkauf? Während der Fahrt, kein Problem für den Busfahrer. Du hast noch nichtmal komplett ausgesprochen, wo du hinwillst, schon drückt er dir das Wechselgeld in die Hand. Vorfahrt hat wer das größere Gefährt besitzt. Und generell gibt es für einen Bus keine Kurve oder Gasse, die zu eng ist. <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Reality_distortion_field" title="Reality distortion field - Wikipedia, the free encyclopedia">Reality Distortion Field</a> nannte man sowas in Cupertino. Und genauso gut hat es funktioniert.</p>

<p>Auf dem Weg nach Alcudia fand sich unser Busfahrer mit der Tatsache konfrontiert, dass eine Art Stadtlauf und die dafür gesperrten Straßen seine eigentliche Route unbefahrbar machten. Auf der Umleitung natürlich erhöhtes Verkehrsaufkommen. Und die Straße war nicht nur eng, sondern auch auf beiden Seiten mit Autos beparkt. Natürlich <em>keine</em> Einbahnstraße, Gegenverkehr also auch noch.</p>

<p>Wo ich mit meinem alten Twingo aber in Schrittgeschwindigkeit vermutlich jeden zweiten Spiegel der eng parkenden Autos mitgenommen hätte, ist unser Busfahrer mit einer Fast &amp; Furiosigen Selbstverständlichkeit die Straße entlang gebrettert&hellip; meine Fresse. Ich hab irgendwann einfach nicht mehr hingesehen.</p>

<p>Heile angekommen sind wir trotzdem.</p>

<h2>Erkenntnis: Vertraue auf die Erfahrung anderer.</h2>

<p>Als ich meinen Chefs auf Arbeit von meinem geplanten Mallorca-Trip erzählte<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, kamen über kurz oder lang auch deren Urlaubserfahrungen zur Sprache. Davon sind vor allem 2 Dinge hängen geblieben.</p>

<p>Numero Uno: Chef 1 meinte er braucht nach stressigen Phasen immer so 2 bis 3 Tage, ehe er mit der Urlaubssituation zufrieden ist und sie genießen kann. Ich konnte mir das nicht so richtig vorstellen, verstand dann aber doch recht schnell, was er meinte. Am dritten Urlaubstag lag ich am Strand, Blick auf die Leute um mich herum, den Sand und die Wellen gerichtet und resümierte: <em>&ldquo;so viel geiler als Ostsee ist das jetzt hier aber auch nicht&rdquo;</em>. Diese Ansicht änderte sich im Laufe der Zeit noch, aber Chef 1 hatte in diesem Fall Recht behalten.</p>

<p>Ebenso wie Chef 2. Er erzählte von einer ausgedehnten Radtour und sagte es wäre genau die Art von Erholung, die er braucht. Völlig anderer Input, keine Arbeit, keine bekannten Gesichter. Ich konnte mich bisher für die Idee einer ausufernden Radtour absolut nicht begeistern. Als wir aber am letzten Urlaubstag beschlossen haben vom Hafen in Alcudia die 12 Kilometer zurück zum Hotel nach Can Picafort an der Küste entlang zu laufen statt mit dem Bus zu fahren, konnte ich auch in diesem Fall nachvollziehen, was er meinte.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_maps.png' title='Distanz zwischen Alcudia und Can Picaort'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_maps.png' alt='Distanz zwischen Alcudia und Can Picaort' /></a></p>

<p>Ironischerweise haben wir uns relativ am Anfang des Urlaubs für einem Tag Fahrräder ausgeliehen um ins Nachbarstädchen zu fahren. Auf dem Weg dorthin sind wir ungeplant abgebogen und auf einem von der Regierung gepflegten Radweg entlang eines Naturschutzgebietes gefahren. Nach knapp 48 Stunden auf Mallorca stellte sich dort zum ersten Mal richtiges Urlaubsfeeling ein.</p>

<p>Völlig anderer Input halt. Und damit einher geht oft ein leichter Perspektivenshift. Schon sind wir beim nachdenklichen Teil dieses Artikels.</p>

<h2>Erkenntnis: Geld ist wichtiger als es sein sollte.</h2>

<p>Wir haben vergleichsweise sparsam gelebt.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Nicht so, dass wir unangenehm viele Einschränkungen in Kauf genommen haben oder so. Aber wir haben eben auch nicht übertrieben auf die Kacke gehauen. Trotzdem haben wir 90% unseres eigentlich großzügig festgelegten Budgets aufgebraucht. Das ist ok, schließlich ist das der Zweck eines Budgets: Verwendung finden. Allerdings stimmt es doch etwas nachdenklich, da ich es in der Form nicht erwartet hätte.</p>

<p>Ich möchte ungern, dass mir Geld übermäßig wichtig ist. Ehrlich gesagt glaube ich sogar ein bisschen, dass die Wichtigkeit, die man diesem abstrakten Zahlungsmittel zuweist, in vielen Fällen – nicht in allen – direkt proportional zur Ärschigkeit der jeweiligen Person ist. Und das möchte ich einfach nicht. Geld kann viel kaputt machen und ist die Ursache viel zu vieler Konflikte. Unnötigerweise. Jedoch gilt, und ja, dafür erlaube ich mir Marcel Reich-Ranicki zu zitieren:</p>

<blockquote><p>Geld allein macht nicht glücklich, aber es ist besser, in einem Taxi zu weinen als in der Straßenbahn.</p></blockquote>

<h2>Erkenntnis: life begins where your comfort zone ends.</h2>

<p>Die schönsten Momente im Urlaub waren oftmals die spontanen Entscheidungen, das sichere Terrain zu verlassen. Dabei meine ich nicht den Kanal zwischen zwei Inselteilen zu durchschwimmen nach dem Sprung von der 17 Meter hohen Steilküste daneben. Einfach kleine Entscheidungen, zu denen man sich – wenn auch nur ein kleines bisschen – überwinden muss. Die 12 Kilometer zurück eben zu Fuß am Strand zu laufen. Statt plangetreu schnurstracks in das nächste Örtchen zu gehen vielleicht doch einfach mal den unscheinbaren Eingang an der Straßenseite folgen. Vielleicht warten dort kleine Landschildkröten und unglaubliche Aussichten darauf entdeckt zu werden.</p>

<p>Viel zu oft gehe ich bekannte Pfade, weil ich weiß, was mich erwartet. Weil ich weiß, dass ich den Anforderungen gerecht werden kann. Doch umso mehr fall ich auf die Fresse, wenn ich plötzlich ungewohnte Situationen handeln muss. Darum: auch mal anders als sonst, auch mal unkonventionell, auch mal ungemütlich.</p>

<h2>Erkenntnis: man wird nicht jünger. Leider.</h2>

<p>Mein Dad sagte scherzenshalber:</p>

<blockquote><p>Mit 25 Jahren ist das wartungsfreie Alter vorbei.</p></blockquote>

<p>Damals gern belächelt muss ich mittlerweile gestehen: er hat da nicht ganz Unrecht. Ich mein klar, mir geht&rsquo;s gut und so. Und eigentlich bin ich kein Fan davon, jedem <a href="http://schlagzeilen.me/krankheit/" title="Guten Tag, kennen Sie schon meine Krankheit? - Schlagzeilen">die eigene Krankheitsgeschichte die Kehle runter zu rammen</a>. Aber hier wird gerade reflektiert und da ist das ok.</p>

<p>Was mir recht wichtig ist: ich will fit bleiben. Auch noch in etwas gesteigertem Alter. Meinem drahtigen Körper würden ein paar Konturen ganz gut stehen. Allerdings stecken hinter dem Willen zu mehr Bewegung auch weniger narzisstische Motive. Mein Rücken hat in den letzten 3 Monaten 2 Mal einen temporären K.O. erlitten. Ich konnte mich zwar weiterhin bewegen, allerdings nur verkrampft unter unangenehmen Schmerzen. Das Ganze ist nicht nur belastend, sondern sollte einem 25-jährigen meiner Meinung nach einfach nicht passieren.</p>

<p>Das für mich Ungerechte dabei: ich achte schon überdurchschnittlich viel auf meinen Rücken, weil ich um die Gefahren einer sitzenden Tätigkeit weiß. Ich habe einen für studentische Verhältnisse ziemlich advanceden Stuhl zu Haus vor dem Schreibtisch rumkullern. Außerdem arbeite ich halbtags im Stehen. Grund: neben suboptimaler Haltung ist es vor allem das statische Sitzen, das dem Rücken schadet.</p>

<p>Ich bin absolut nicht das dicke, blasse Kellerkind, das man hinter jemandem vermuten könnte, der gut die Hälfte eines normalen Tages hinter dem Bildschirm verbringt. Trotzdem ist es passiert. Einmal in der Bahn falsch den Koffer gehoben, ein unangenehmes Ziehen im Rücken und das Genießen der ersten beiden Urlaubstage fiel wesentlich schwerer als es sollte.</p>

<p>Darum ist Sport für mich ein Muss um dem Ganzen ein wenig entgegen zu wirken. Logischerweise will ich den Rücken gezielt trainieren, aber auch weiterhin Badminton und Tischtennis spielen. Außerdem ziehe ich in Erwägung regelmäßig laufen zu gehen, auch wenn sich in mehreren Anläufen<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> bereits herausgestellt hat, dass es absolut nicht mein Ding ist. Aber: siehe Erkenntnis vorher.</p>

<h2>Erkenntnis: 24h sind definitiv zu wenig Zeit pro Tag.</h2>

<p>&hellip; doch daran kann man nichts ändern. Auch nicht durch Schlafentzug, irgendwas bleibt immer auf der Strecke (und wenn es die eigene Gesundheit ist). Ich beschäftige mich viel und gern mit Produktivität und damit, meine Eigene zu verbessern. Ich habe sowohl kurz- als auch langfristig recht ambitionierte Ziele, von denen ich gern auch alle erreichen würde. Auf Dauer setzt man sich aber oft selbst zu sehr unter Druck in Momenten, wo es einfach nicht sein muss. Von daher weiß ich, dass sich dahingehend an meiner Einstellung etwas ändern muss. Ich bin mir nur noch nicht ganz im Klaren darüber was genau.</p>

<p>Eigentlich will ich alles machen, was ich bisher gemacht hab. Eigentlich sogar noch intensiver und am liebsten noch 2-3 Sachen zusätzlich, doch das wird nix. 3 Blogs sind zu viel, wenn die Qualität bei jedem einzelnen erhalten bleiben soll. Der hier wird bleiben, als Spielwiese. <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">Senäh</a> wird vermutlich auf dem aktuellen Level stagnieren und nur noch gelegentlich Posts abbekommen. <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> ist mein Baby, ich spiele allerdings mit dem Gedanken es aufzugeben und stattdessen meinen Mac-Kram bei größeren Blogs zu lassen. Kooperation quasi. Das nimmt ein bisschen den (zugegebenermaßen hausgemachten) Druck, selbst für Nachschub zu sorgen. Ich mach das gern, aber nur ungern halbärschig.</p>

<p>Außerdem reizt es mich doch immer mal wieder Musik zu machen. Ich erwische mich oft bei der Erinnerung an einen guten Freund und wie er vor mittlerweile 3 Jahren mal sagte: &ldquo;Enno ohne Musik? Das geht irgendwie gar nicht.&rdquo; Ich bin kein sonderlich begabter Musiker, jedoch wie bei allem, was ich gern mache, sehr leidenschaftlich dabei. Diese Leidenschaft ist die letzten 3 Jahre viel zu kurz gekommen. Das soll sich ändern. Jede Menge annehmbare Entwürfe halbfertig komponierter Songs schwirren auf meinem Rechner rum.<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> Die würde ich gern irgendwann mal in meinem eigenen, kleinen Homerecordingstudio<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> in MP3s verwandeln. Und wenn es nur ist um als alter, klappriger Mann mit Pfeife im Maul im Schaukelstuhl schwingend meinen Enkelennos alte Songs vorzuspielen und zu sagen &ldquo;hört mal, was sich Oppa früher für&#8217;n Mist zusammengekreischt hat&rdquo;.</p>

<p>Ein weiteres Interessengebiet meinerseits: die Webentwicklung, quasi mein Beruf. Vermutlich arbeite ich zu viel. Ich arbeite gern in meinem aktuellen (Neben-)Job, weswegen die eine oder andere Stunde mehr mich selten kratzt. Außerdem ist jede Stunde gleichzeitig auch mehr Geld (womit wir wieder bei der Gelderkenntnis von oben wären). Aber objektiv betrachtet gibt es wichtigere Dinge im Leben als Arbeit, so viel Spaß sie auch macht. Ich werde noch so, so viele Jahre arbeiten, wenn ich fertig studiert habe. Da sollte ich doch im Jetzt stärker darauf bedacht sein meine kostbare Zeit mit etwas anderem zu verbringen, oder? Andererseits bringt es mich auch fachlich weiter. Und durch das bereits angesprochene Mehr an Geld eröffnen sich wieder andere Möglichkeiten (wie z.B. 7 Tage Mallorca). Außerdem nicht zu vergessen: Spaß macht es mir auch.</p>

<p>Zwickmühle.</p>

<h2>Finale Erkenntnis: alles bleibt anders.</h2>

<p>Was haben wir also alles?</p>

<ul>
<li>Bloggen,</li>
<li>Musik,</li>
<li>Arbeit,</li>
<li>Sport.</li>
</ul>


<p>Und daneben will man ja auch ab und an Zeit für sich, seine Liebsten, Freunde und Family haben. Es müssen also scheinbar ein paar liebgewonnene Prioritäten weichen, damit ich Anderen die Aufmerksamkeit widmen kann, die sie verdienen. Wie gesagt: es muss sich etwas ändern, ich weiß nur noch nicht ganz genau was.</p>

<p>Und wenn du es tatsächlich durch diesen vor Selbsttherapie strotzenden Beitrag bis hierhin geschafft hast, lass mich dir sagen: <strong>ich hab dich lieb, Dankeschön!</strong></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Wir sitzen alle im selben Büro. Von daher kommt man ab und zu ins Plaudern. Nur falls sich jemand wundern sollte, warum ich sowas mit meinen Chefs bequatsche.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>An dieser Stelle ist etwas Luft für Ossiwitze.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p><em>laufen</em>… <em>Anläufe</em>… got it?<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Guitar Pro FTW!<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Ich besitze ein okay-ishes Mikro, ein schniekes Audio-Interface, eine akustische und eine elektrische Gitarre inklusive Amp und sogar so etwas wie eine Gesangskabine habe ich hier rumstehen.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kein Facebook ist auch keine Lösung]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung/"/>
        <updated>2013-09-01T09:47:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich wollte diesen Scheiß nicht mehr länger mitmachen. Ich wollte kein Teil eines Netzwerks sein, das als Plattform eigentlich keinen Spaß macht. Es ist nicht hübsch, es ist nicht smooth, die Apps spinnen rum, sortieren Inhalte je nach momentanem Gemütszustand unterschiedlich. Facebook lässt durch und durch jegliche Orientierung an Nutzerbedürfnissen vermissen.</p>

<p>Ich gebe zu, dass der Zuckerberg etwas großartiges geleistet hat. Er hat erkannt, was Leute wollen und bisherige Lösungen aus Chats, Instant Messengern und Foren vereint und verbessert. Zu einem Großen und Ganzen, einem sozialen Netzwerk, das Online-Interaktion auf eine einfache und vorher so nicht existierende Weise ermöglicht.</p>

<p><strong>Doch Mr. Zuckerberg und seine Meute haben einen völlig falschen Weg eingeschlagen.</strong></p>

<p>Das Kapital von Facebook sind die Nutzerdaten. Je genauer sie Nutzer kennen, desto eher wissen sie um deren Interessen, desto zuverlässiger können sie einer bestimmten Zielgruppe zugewiesen werden, für die Werbung geschaltet wird. Und das bringt Kohle. Bis hier her ist alles vollkommen ok und ich sehe darin nichts schlimmes.</p>

<p>Um dieses Kapitel – also die Nutzerdaten – zu vermehren, schrecken sie jedoch nicht davor zurück, die Kapitalgeber selbst – also dich und mich – regelmäßig zu verschrecken, zu bevormunden, zu verarschen.</p>

<h2>Warum verarscht ihr eure Nutzer?</h2>

<p>Warum muss jede neue Funktion deaktiviert werden? Warum macht man es nicht richtig, stellt ein neues Feature vor und versucht den Nutzer vom Mehrwert zu überzeugen?</p>

<p>Warum sind Einstellungen für die Sichtbarkeit von Inhalten und die Bestimmung der &ldquo;Privatsphäre&rdquo; auf Facebook teilweise so scheiße unintuitiv strukturiert und blöd verschachtelt, ja teilweise nicht existent?</p>

<p>Warum zur verfickten Hölle habt ihr euren Dienst nicht <em>mit</em> dem Nutzer weiterentwickelt sondern <em>gegen</em> ihn? Niemand, den ich kenne, hat noch Vertrauen in Facebook. Jeder weiß zumindest in Ansätzen, dass mit Facebook irgendwas nicht stimmt. Auch wenn es die wenigsten zum Austritt bewegt. Inwiefern bitte ist diese Situation erstrebenswert, Herr Zuckerberg?</p>

<p>Bei mir hat es gereicht. Ein Artikel von Amy&amp;Pink<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> brachte bei mir damals™ das Fass zum Überlaufen und sorgte für den finalen Mindshift, der dazu geführt hat, dass ich Facebook nicht mehr nutze. Nicht mehr genutzt habe.</p>

<p>Für gute 2 Monate hatte ich wenig Probleme damit. Ganz im Gegenteil. Ich hatte merklich mehr Zeit für anderes. Und wenn ich die ehemalige Facebook-Zeit nur in Twitter oder meinem RSS-Reader verbracht habe, so habe ich doch gefühlt etwas gewonnen. Es war einfach ein Netzwerk weniger, das regelmäßig gecheckt werden wollte.</p>

<h2>Das dicke, fette <em>Aber</em></h2>

<p>Facebook ist mein Netzwerk für Freunde, Verwandte und Bekannte. Ich habe <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno" title="Landschildkrötenno (EnnoBigBenno) on Twitter">Twitter</a>, ich habe <a href="https://plus.google.com/113387671727344717283" title="Enrico Schlag – Google+">Google Plus</a>, verdammt, ich hab sogar <a href="https://alpha.app.net/enno" title="Enrico Schlag (enno) on App.net">App.Net</a>. Doch der Großteil der Leute, die ich tatsächlich im Reallife kenne, tummelt sich bei Facebook.</p>

<p>In einer Zeit wie der jetzigen, wo Freunde in den Urlaub fahren oder etwas mehr arbeiten als sonst, um ein kleines Polster für das kommende Semester anzustauen, bekommt man leider nicht mehr all zu viel von deren Leben mit. Zumindest geht es mir so. Ich bin kein großer Telefonierer und Treffen in großer Gruppe sind vergleichsweise selten, da wie gesagt kaum jemand da ist.</p>

<p>Sonst war Facebook in der Sommerpause immer ein guter Platz um am Ball zu bleiben. Um zu erfahren, was die Leute beschäftigt und was sie so treiben.</p>

<p>Ohne Facebook fällt das offensichtlich flach. Und das stinkt. So gern ich auch mit meiner Twitter-Timeline hin und her schreibe, hin und wieder möchte ich auch wissen, was die Menschen in meinem direkten Umfeld für Schandtaten anstellen.</p>

<h2>Die traurige Wahrheit: es führt kein <em>schmerzfreier</em> Weg an Facebook vorbei</h2>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/quit_facebook.jpg' title='One does not simply quit Facebook'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/quit_facebook.jpg' alt='One does not simply quit Facebook' /></a></p>

<p>Facebook ist lahm, Facebook ist – zumindest solang das von Google+ kopierte Design bei mir noch nicht angekommen ist – hässlich und vor allem nutzt Facebook seine Nutzer gnadenlos aus. Doch sie waren die ersten, die ersten wirklich großen. Und das ist ein Erfolg, der einzige Erfolg, von dem sie heute noch leben.</p>

<p>Ich wünschte es wäre nicht so, doch so lang ich die Leute dort nicht dazu bewegen kann das Netzwerk zu wechseln, werde auch ich bei Facebook wieder regelmäßig vorbeischauen. In einem dedizierten Browser. Und nur dort. Facebook soll nach Möglichkeit bis auf das, was ich dort poste, nicht mehr allzu viel von mir mitbekommen. Und auch auf meinem Smartphone hat Facebook nichts mehr verloren.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Schöne, neue ich-hasse-den-Service-aber-nutze-ihn-trotzdem-Welt. Eigentlich hat man ja die Wahl. Uneigentlich aber nicht.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Amy&amp;Pink ist ja nun tot, deswegen kann ich den wunderbar rotzigen Blogpost nicht mehr verlinken. Alternativ biete ich aber gern <a href="http://www.zwentner.com/warum-ich-bei-facebook-nicht-mehr-richtig-mitmache/" title="Warum Ich bei Facebook nicht mehr (richtig) mitmache!">den Schriebsel von gu3ver an</a>, der meine Gemütslage auch ganz gut widerspiegelt. Wenn auch nicht zu 100%.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Was durch die Tatsache begünstigt wird, das die App bei mir keine Inhalte mehr laden will.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enno auf Reisen zum Bloggertreffen 2013 in Kölle]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/btk-2013/"/>
        <updated>2013-08-26T16:52:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/btk-2013</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich war am Wochenende in Köln. Bloggertreffen. Das ist so eine Versammlung, bei der die ganzen auf ihre Tastatur einhämmernden Computeropfer mal den Weg aus ihren dunklen Kellern ans Tageslicht finden. Und es war großartig.</p>

<div class="multiple-thumbs">
  <p>
    <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/enno.jpg">
    Windschnittige Frise
  </p>
</div>


<p>Veranstaltungsort war <a href="http://eichi.jugz.de/info/" title="Jugendzentrum Eichi in Köln-Zollstock - Startseite">ein gemütlicher Jugendtreff</a>, der bei besserem Wetter auch Trampolin, Tischtennisplatte und Basketballkorb bereit gehalten hätte. Der Spielplatz draußen diente wenigstens noch als Aussichtsturm beim kollektiven Besäufnis. An dem ich mich übrigens diesmal nicht beteiligt hab. Wie sich herausstellen sollte eine gute Entscheidung. Ich wäre sonst nicht rechtzeitig aus dem Bett gekommen um meinen Zug zu erwischen.</p>

<h2>Die Deutsche Bahn a.k.a. irgendwas ist immer</h2>

<p>Apropos Züge: was ein Erlebnis. Statt wie letztes Jahr günstig mit Mitfahrgelegenheiten in den Regionalzügen rumzutuckern, habe ich mich diesmal für die etwas kostenintensivere Variante des ICs entschieden. Keine Umsteigerei, 6 statt 8 Stunden und Strom. So war der Plan.</p>

<p>Erstmal: Sitzplatzreservierung my ass. Statt der Möglichkeit einen Fensterplatz zu wählen hätte ich lieber auf eine funktionierende Steckdose bestanden. Auf dem Hinweg habe ich mich umgesetzt um ein Abteil mit Strom zu finden. Auf der Rückfahrt befinde ich mich gerade und habe noch 2,5 Stunden Restakku. Ich hoffe, dass der Zug im Laufe der Fahrt noch etwas leerer wird, damit ich mich auch hier irgendwo hinsetzen kann, wo ich meine hungrigen Akkus etwas füttern kann.</p>

<p>Der Rest ging aber recht sauber vonstatten. <del>Keine größeren Verspätungen</del>, auch meine in mäßiger Qualität gedruckten Online-Tickets<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> wurde ohne Probleme akzeptiert.</p>

<p><strong>Update:</strong> Da lobste die Bahn einmal&hellip; Nach der Häfte des Weges musste ich in Hannover in einen völlig überfüllten ICE umsteigen, der mich nach Magdeburg brachte, von wo aus ich dann nach Leipzig konnte. Grund: Personenschaden. Statt 19 Uhr war ich somit erst 21 Uhr zu Haus, dort dann aber umso glücklicher.</p>

<h2>Das Bloggertreffen und meine Highlights</h2>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/vlad.jpg" alt="Vlad" />
        Vlad
    </p>
</div>


<p>Auch dieses Jahr war eines meiner absolut besten Gespräche das mit Vlad a.k.a. <a href="http://www.perun.net/" title="WordPress &amp; Webwork – perun.net">Perun</a>. Ich finde es schon erstaunlich, dass er sich überhaupt auf so einer Kinderveranstaltung (so muss es zumindest auf ihn wirken) nicht nur blicken lässt, sondern auch halbwegs wohlzufühlen scheint. Wir haben über vieles gesprochen. Leben und Tod, das Älterwerden, Frauen und natürlich auch über berufliches und Webentwicklungsgedöns. Ich hoffe – und jetzt wird es schnulzig – dass ich in 15 Jahren mal auf mein Leben und meine Entwicklung zurückschauen kann und dabei so zufrieden und angekommen bin   , wie Vlad es zu sein scheint. Und mal ganz ehrlich: wo zur Hölle kann man sich diese Masse an Grundsympathie kaufen?</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/charles.jpg" alt="Charles" />
        Charles
    </p>
</div>


<p><a href="http://cocasblog.de/" title="Cocas Blog » Software, Apps &amp; Co.">Charles</a><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> sollte man mal kennengelernt haben. Er ist durch seine auch gern mal die Grenze überschreitende Art vermutlich sehr polarisierend, aber sorgt für eine Menge Spaß. Und zwischen den vulgären Ausrastern und der Fast-Zerlegung des Kickertisches kann man auch ziemlich gut mit ihm quatschen. Definitiv einer meiner Lieblingsinternetmenschen.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/till.jpg" alt="Till" />
        Till
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/leonie.jpg" alt="Leonie" />
        Leonie
    </p>
</div>


<p><a href="http://www.blogkollektiv.net/" title="Blogkollektiv.net">Till</a> muss man einfach liebhaben. Er ist der Typ Knuddelbär. Selbst sein Viking-Metal-Bart kann ihm nicht genug Badassness verschaffen, als dass es von seiner lieben Art ablenken könnte. Zum zweiten Mal in Folge der beste Gastgeber, den ich mir wünschen konnte. Diesmal im Kombopack mit seiner zuckersüßen <a href="https://twitter.com/Friesenstern" title="Leonie Kloen (Friesenstern) on Twitter">Leonie</a> noch mehr denn je.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/achisto.jpg" alt="Achisto" />
        Achisto
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/daniel.jpg" alt="Daniel" />
        Daniel
    </p>
</div>


<p>Viel zu kurz habe ich <a href="http://mint-forum.net/" title="mint.network - mint! one step into the future">Achisto</a> und <a href="http://netroid.de/" title="Netroid">Daniel</a> gesehen. Dafür aber habe ich einen Zaubertrick gelernt, der angeblich Mädels in die Kiste bringen soll. Details gebe ich gegen geringes Entgelt preis.</p>

<p>Ich habe einem Spagat im Stehen auf einer Bierzeltgarnitur beiwohnen können. Was mich auch direkt zu <a href="https://twitter.com/EasilyPissed" title="Captain 'Murica! (EasilyPissed) on Twitter">Tobi</a> bringt – natürlich totally unrelated.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/tobi.jpg" alt="Tobi" />
        Tobi
    </p>
</div>


<p>Wir folgen uns zwar bei Twitter, haben aber nie so wirklich viel miteinander zu tun gehabt. Ist auch gar nicht soooo überraschend, da er sich für viel Zeugs interessiert, was mir relativ am Hintern vorbeigeht. Andersrum genauso. Ich kann mich genauso wenig für die Londoner U-Bahn und 93 Meganewton Irgendwasmaschinen begeistern, wie er für <a href="http://www.senaeh.de/sublime-text-plugins/" title="Sublime Text Plugins – 15 kleine und große Helferlein | senäh">Sublime Text Plugins</a> und <a href="http://www.ienno.de/twitter-screenshots/" title="Screenshots schneller twittern | iEnno">Automation am Mac</a>. Trotzdem können wir über die gleichen Dinge lachen und er trägt eine ziemlich große Mitschuld daran, dass der Abend für mich so cool wurde, wie es letztenendes der Fall war.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/lukas.jpg" alt="Lukas" />
        Lukas
    </p>
</div>


<p><a href="http://phasenkasper.de/" title="Phasenkasper | Erlebnisse und Erfahrungen aus der Technikwelt.">Lukas</a> ist groß. Es ist immer seltsam, wenn große Leute wie ich nach oben schauen müssen. Ich kannte ihn auch schon vorher ein bissl besser durch Twitter und ein paar <a href="http://phasenkasper.de/podcast/" title="Phasenkasper | Erlebnisse und Erfahrungen aus der Technikwelt.">Podcast-Intermezzos</a>. So gut, dass ich hin und wieder einen fiesen Kommentar abgelassen hab. Das ist – für die, die mich nicht kennen – meine Eigenart: wenn ich mich wohl fühle und meinem Gegenüber vertraue, lass ich solche Sprüche ab. Also Lukas, nicht böse nehmen. Ist eher ein Kompliment.</p>

<p>Ein weiteres Highlight: ich hab <a href="http://www.youtube.com/watch?v=PPtSKimbjOU" title="▶ AWOLNATION - Sail - YouTube">Sail von Awolnation</a> gehört. Jeder Abend wird durch diesen Song besser.</p>

<h2>Die Organisatoren und mehr</h2>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/natascha.jpg" alt="Natascha" />
        Natascha
    </p>
  <p>
    <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/andi.jpg" alt="Andi" />
    Andi
  </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/florian.jpg" alt="Florian" />
        Florian
    </p>
</div>


<p>Ich hab <a href="http://www.vorstadtprinzessin.com/" title="Vorstadtprinzessin">Natascha</a> wiedergesehen, die mir übrigens einfach eine frisch eingeschenkte Cola geklaut hat. Auch <a href="http://www.andilicious.com/blog/" title="Neues aus der Welt rund um und mit Andi Licious. › Andi Licious' Blogosphäre">Andi</a>, dessen Business-Fähigkeit mir Komplexe verschafft. Und <a href="http://www.florianpaetzold.de/" title="florianpaetzold.de | aus dem Leben eines WebRockers !">Flori</a>, der auch ein verdammt lustiger Geselle ist. Danke für die Organisation, ihr 3 :)</p>

<p>Bisher viel zu wenig Tribut an die Mädels, oder?</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/kathi.jpg" alt="Kathi" />
        Kathi
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/beckundlori.jpg" alt="Becks und Lori" />
        Becks und Lori
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/sumi.jpg" alt="Sumi" />
        Sumi
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/darya.jpg" alt="Darya" />
        Darya
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/guddy.jpg" alt="Guddy" />
        Guddy
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/meike.jpg" alt="Meike" />
        Meike
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/catharina.jpg" alt="Catharina" />
        Catharina
    </p>
</div>


<p><a href="https://twitter.com/MhhhKathi" title="Kathi Brokkoli (MhhhKathi) on Twitter">Kathi</a> sollte eine Disturbed-Cover-Band aufmachen, <a href="http://blog.becksundlori.de/" title="Becks &amp; Loris verhurte Welt">Becks und Lori</a> einen Fanclub für genau alles und jeden. Außerdem habe ich gelernt:</p>

<blockquote><p>Erst kommt die 3-Sekunden-Regel, dann die 5-Sekunden-Regel und dann die Dreck-reinigt-den-Magen-Regel.</p></blockquote>

<p>Dass ich mit <a href="http://chaosmacherin.de/" title="Chaosmacherin: Wo das Chaos herrscht">Sumi</a> nicht zum Reden gekommen bin, bereue ich ich ein bisschen. Dafür konnte ich ein wenig mit <a href="http://fraumimimi.wordpress.com/" title="Frau Mimimi | Nicht schön, aber selten.">Darya</a> rumulken. Und mit <a href="http://zeitzeugin.net/" title="Zeitzeugin | Fantasy, Nerdstuff, Science Fiction, Reviews, Gaming |">Guddy</a>. Jeder kennt Guddy. Und <a href="http://psychocrayon.de/" title="psychocrayon.de">Meike</a> ist eine coole Socke, <del>auch wenn ihr hier kein Bild von ihr seht</del>. Und die MacBook-Meckerei<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> von <a href="http://lashout.de/" title="L A S H O U T . D E">Catharina</a> war auch recht unterhaltsam.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/johannes.jpg" alt="Johannes" />
        Johannes
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/alex.jpg" alt="Alex" />
        Alex
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/christian.jpg" alt="Christian" />
        Christian
    </p>
</div>


<p>Apropos Mac: <a href="http://morileti.de/" title="Morileti">Johannes</a> ist euer Mann. Und <a href="http://www.1337core.de/" title="1337core @ Hack The Planet. (o_o)/">Alex</a> ist im Reallife <a href="http://www.1337core.de/bloggertreffen-2013-mein-rss-reader-in-reallife/" title="Bloggertreffen 2013: Mein RSS-Reader in Reallife! @ 1337core">gar nicht soooo scheiße</a>. Und <a href="https://twitter.com/vengaru" title="Ritter vom Ni (vengaru) on Twitter">Christian</a> kann mit Promille im Blut nachts um halb 2 nen <del>Hand</del>Kopfstand Like A Boss hinlegen. Und alle anderen waren auch dufte, verdammt. Irgendwen vergess ich sowieso.</p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Das ganze <a href="http://bloggertreffen.de/live/" title="Bloggertreffen #BTK13 - Social Media Wall">#BTK13</a> war fett. Das anfängliche Nichtfinden, dann die Straßenbahnbesetzung durch gut 20 Blogger, das Kickern (endlich zahlt sich das Praktikum aus), das Billarden (don&rsquo;t mess with Coca!), bei dem mir übrigens ein epischer Trickshot gelungen ist. Gäbe es überall Google Glass, hätten wir jetzt sicher ein Video davon.</p>

<p>Ich mochte die vielseitige Schaar an Leuten, die Gespräche, die ab und zu sogar funktionierende Twitterwall, die Beschallung über Jeder-ist-mal-DJ-dank-Spotify (inklusive System Of A Down, Avenged Sevenfold und Slipknot), den Nacho-Salat (!) und Getränke für umme. Ich wurde 4 mal auf die Wange geküsst, 50% davon sogar von Mädchen<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>. Und ich hab ein lila Shirt vom Bloggertreffen, muahahaha! Apropos Shirts: bestellt euch das Bisasam-Shirt von Qwertee, wenn ihr es irgendwo her bekommt, Jungs.</p>

<p>Aber guess what, es war nicht alles Regenbogen und Eierkuchen. Erstmal hat mich das Wochenende mit allem drum und dran doch mehr Geld gekostet als ich erwartet hätte. Das reudige Wetter trug sicherlich seinen Teil dazu bei, dass wesentlich weniger Leute da waren, als ich gehofft hatte. Dementsprechend gibt es auch weniger Fotos, wobei wir da auch sehr verwöhnt vom <a href="http://bloggertreffen.de/2012/bilder-galerien-vom-btk12/" title="Eure Bilder und Galerien vom #BTK12 › Bloggertreffen 2012 in Köln"><em>PmDD#12</em></a> letztes Jahr waren.</p>

<p class="emphasize"><strong>Für die Stalker:</strong> wunderbare Fotos gibts von <a href="http://www.flickr.com/photos/92743657@N08/sets/72157635229880444/" title="Bloggertreffen Köln 2013: ein Album bei Flickr">Darya</a> und <a href="http://www.flickr.com/photos/100819494@N03/sets/72157635241332114/with/9598919214/" title="Bloggertreffen 2013: ein Album bei Flickr">Till</a>. Enjoy!</p>


<p>Trotzdem: oh Boy, bin ich nächstes Jahr wieder dabei. Dann möchte ich aber endlich wissen, wer verdammt noch mal Pablo ist. Wirklich.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Allein es so zu schreiben, lässt mich schon schäumen vor Wut. <em>Online</em>-Tickets, die <em>ausgedruckt</em> werden müssen. Schon klar, das <em>online</em> bezieht sich hier auf den Kaufort. Aber: warum the Fuck muss ich den Schrapel ausdrucken? Warum kann ich den reudigen QR-Code nicht einfach auf meinem iPhone oder Mac zeigen. Für&rsquo;s iPhone bräuchte ich ein extra Handy-Ticket. Ein Online-Ticket kann man dabei natürlich nicht in ein Handy-Ticket umwandeln. Und kommt bloß nicht auf die Idee ein <strong>Handy</strong>-Ticket auf einem Tablet oder Laptop vorzeigen zu wollen. Das widerspricht den Beförderungsbestimmungen der Bahn und <a href="http://blog.arktis.de/meine-bahn-app-und-ich/" title="Meine Bahn-App und ich | arktis.de Blog">ist daher nicht zulässig</a>. Das ist und bleibt ein reudiger Drecksverein. Leider ohne wirkliche Alternativen. Dafür war der Mensch am Leipziger Infostand sehr, sehr nett zu mir. Auch wenn er einen Datendurchsatz von so 2-3 Buchstaben sowohl für Lese- (mein Ticket) als auch für Schreibvorgänge (am Rechner) hatte. Aber ich war überpünktlich (klingt komisch, ist aber so), weswegen das kein Problem darstellte.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Jaja, alle Welt sagt Coca und es klingt auch viel Web 17.0-iger. Aber ich denk da immer unweigerlich an Coke und Kokain. Deswegen Charles. Bisher hat er mich noch nicht verhauen. Zumindest nicht deswegen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Mac…erei… hehe<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Verlorene Wette und Junggesellinenabschied.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mehr Geld ≠ mehr Motivation]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/mehr-geld-ungleich-mehr-motivation/"/>
        <updated>2013-08-24T13:23:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/mehr-geld-ungleich-mehr-motivation</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es braucht nicht viel mehr als dieses Video. Danke, David.</p>

<iframe width="1120" height="630" src="http://www.youtube.com/embed/rrkrvAUbU9Y" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wenn Worte meine Sprache wären. Oh wait...]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/worte/"/>
        <updated>2013-08-24T12:59:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/worte</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Diese Situationen, in denen viele Worte geschrieben werden <em>sollen</em>, aber nicht <em>wollen</em>. Kennt ihr das? Gut. Ich nicht. Ich hatte in der Tat selten damit zu kämpfen, viele Worte zu schreiben. Das Gegenteil ist der Fall. Ich bekam deftige Probleme, als meine Englisch-Lehrerin im vorletzten Schuljahr anfing, eine <em>Wortbegrenzung</em> für einzelne Aufgaben einzuführen.</p>

<p>Nicht nur zu Schulzeiten, nein, auch heute schreibe ich noch gern. Zugegebenermaßen i.d.R. viel zu viel. Treffende Worte zu finden ist eine Kunst. Wirklich bewusst dürfte das jedem werden, der sich einmal mehr oder weniger ernsthaft am Songwriting versucht hat. Die innere Gefühls- und Gedankenwelt ist wirr. Und jetzt hat man ein Blatt Papier vor sich, das mit diesen Dingen im viel zu engen Rahmen von 2 Strophen, Refrain und Bridge gefüllt werden will. Nun muss das Resultat aber auch in eine Melodie zu verpacken sein, wodurch die potentielle Wortanzahl nochmals gehörig verringert wird. Nicht so einfach. Und dennoch gibt es <a href="http://www.youtube.com/watch?v=iRcYt8CLqVs" title="Casper ft. Thees Uhlmann - XOXO - YouTube">solche Menschen</a>, denen das immer wieder zu gelingen scheint.</p>

<p>Ich schreibe gern, ich schreibe viel. Ich will aber auch gelesen werden. Dementsprechend versuche ich zu lernen. Nicht aktiv, aber ich versuche es. Durch Lesen der Texte von Schreiberlingen, die es drauf haben. Und durch Übung, was vermutlich der Grund dafür ist, dass dies hier Blog Numero 3 ist, auf dem meine Wenigkeit halbwegs regelmäßig die Tasten malträtiert.</p>

<p>Viele der Zeilen, die ich täglich lese, sind in englischer Sprache verfasst. Das hängt vermutlich damit zusammen, dass die Menge an Menschen, die der englischen Sprache mächtig sind, verdammt groß ist – und somit auch die Wahrscheinlichkeit für die Existenz guter Texte. Pure Statistik. Mir als Non-Native-Speaker fällt es allerdings verhältnismäßig schwer die Qualität der Texte zu bewerten. Klar, ich merke am Ende welche Informationen ich aus dem Text ziehen konnte. Aber um zu beurteilen, ob die Worte nun besonders weise gewählt wurden, fehlt mir einfach das nötige Sprachgefühl, schätze ich.</p>

<p>Anders verhält es sich bei deutschen Texten. Ich schreibe seit der 2ten Klasse. Genauso lang gibt es Mitmenschen, die mein Geschriebenes lesen und mir sagen, was zu verbessern ist. Mittlerweile glaube ich zu wissen, wie ich meine Schreibe einzuschätzen habe. Entsprechend weiß ich um die Schwierigkeit, die im Schreiben guter Texte steckt. Das ist wohl der Grund, weswegen ich sehr leicht durch gut geschriebene Texte zu beeindrucken bin. Und genau diese Faszination für gut gewählte Worte kam beim Lesen der Texte von <a href="http://quadratmeter.wordpress.com/" title="Quadratmeter">Fräulein Quadratmeter</a> auf.</p>

<p>Dabei ist es nicht – wie bei anderen Blogs, die ich lese, üblich – die Informationsfülle, die den Blog für mich so wertvoll macht. Vielmehr ist es die Schreibe an sich, die Meinung und Geschichten so zu verpacken weiß, dass sie auch mich als Nicht-Buchleser zu begeistern vermag. Hach&hellip;</p>

<p>Wer mehr derart gut geschriebene Blogs für mich hat – und ich bin mir sicher, dass es sie da draußen gibt – darf mir gern ein paar Links <a href="http://schlagzeilen.me/kontakt" title="Kontakt">dalassen</a> :)</p>

<p><em>Disclaimer:</em> die Zeilen habe ich vor ziemlich genau einem Jahr niedergeschrieben. Mir war danach, das jetzt einfach ungefiltert rauszuhauen.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guten Tag, kennen Sie schon meine Krankheit?]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/krankheit/"/>
        <updated>2013-08-02T11:21:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/krankheit</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich staunte nicht schlecht, als bei uns auf Arbeit ein ca. 40 bis 50-jähriger Herr durch die Tür kam. Ich dachte es sei der Hausmeister, oder ein Pizza-Lieferant. Tatsächlich war es ein Endkunde, der bei uns im Büro vorbeikam, um 1. etwas statt am Telefon direkt vor Ort zu besprechen und 2. mal zu schauen, wie wir arbeiten und wer wir eigentlich sind. Mein Chef fragte, wie es ihm denn ginge. Vermutlich wollte er nur höflich sein und wissen, wie das Geschäft läuft. Darüber hatten sie ja eigentlich auch gesprochen.</p>

<p>Er nahm die Frage allerdings zum Anlass, vor versammelter Mannschaft im Büro seine Krankengeschichte los zu werden. Gegenüber mehr oder weniger fremden Menschen. Rücken, Beine, Leberwerte. Alles sei im Arsch. Und das war bei weitem nicht das erste Mal, das ich so etwas beobachte.</p>

<p>Ihr kennt das sicher auch. Mit zunehmendem Alter steigt die Wahrscheinlichkeit, dass Freunde, Bekannte und Verwandte über ihre körperlichen Leiden klagen. Auf der einen Seite nachvollziehbar, da höheres Alter = längere Betriebsdauer = mehr Verschleiß. Auf der anderen Seite ist es doch verwunderlich, dass Leute Wert darauf legen in der wenigen Zeit, die Ihnen für ein Gespräch bleibt, unbedingt zum Ausdruck bringen zu wollen, wie schlecht es ihnen geht.</p>

<h2>Konzentration auf das Wesentliche ≠ Konzentration auf das Negative</h2>

<p>Doch warum das eigentlich? Warum entscheiden wir uns – und ich nehme mich da nicht aus – bei der Antwort auf neutrale Fragen, auf die wir sowohl positiv als auch negativ antworten könnten, für das Negative? Warum tendieren wir dazu, unseren Fokus erst auf das Schlechte und <em>dann</em> auf das Gute zu legen?</p>

<p>Auch wenn mir die musikalische Entwicklung missfällt, finde ich an dieser Stelle eine Referenz auf Linkin Park und ihren Song <em>What I&rsquo;ve Done</em> angebracht. <a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPlBBLc6vno" title="Linkin Park - What I've Done - YouTube">Im Video dazu</a> sieht man neben der typischen Band-Performance jede Menge kurze Sequenzen verschiedener Bilder. Den Menschen blieb dieses Video fast durchgehend als eines in Erinnerung, das aufzeigt, was alles falsch ist in dieser Welt. Abholzung von Wäldern, Ausstoß von Abgasen, Kriegsmaschinerie, Umweltverschmutzung, Terrorismus. Tatsächlich sieht man auch viele Sequenzen, die genau das visualisieren. Allerdings nicht ausschließlich. Ebenso geht um es um die Erschaffung von neuem Leben, um die vom Menschen geschaffene Kultur, um die Vielfalt in der Tierwelt, um von Feuerwehrmännern gerettete Kinder. Doch das sieht niemand, oder es bleibt zumindest keinem Zuschauer so in Erinnerung.</p>

<p>Der Grund dafür ist der Fokus auf das Negative, der sich durch alle Lebensbereiche zieht. Erinnerungen, Nachrichten, momentaner Gemütszustand. Bei allem fällt es uns scheinbar leichter die schlechten Seiten zu sehen, als die Guten.</p>

<h2>Schlechte Laune als zu heilende Krankheit</h2>

<p>Ein ehemaliger Mitstudent von mir kommt aus Ecuador. In einem Gespräch hat er mal einen Satz rausgelassen, den ich einfach nicht vergessen kann, weil er so bezeichnend ist. Natürlich wollten wir wissen, was nach seinem Eindruck die größten Macken von uns Deutschen sind. Ihm fiel gar nicht so viel ein (positiv!) außer:</p>

<blockquote><p>Wenn es einem Deutschen schlecht geht, sieht oder merkt man es ihm an. Das kenne ich so nicht. In Ecuador ist schlechte Laune für uns wie eine Krankheit, gegen die man kämpfen, die man heilen muss. Die Menschen lachen, auch wenn es ihnen schlecht geht, damit sie andere nicht mit ihrer schlechten Laune anstecken.</p></blockquote>

<p>Das trifft es sowas von punktgenau. Wenn ich durch die Straßen laufe, könnte ich vermutlich mit 75%iger Trefferquote beurteilen, wie gut oder schlecht es jemandem geht, einfach durch die Art wie er oder sie sich gibt.</p>

<p>Ganz schlimm finde ich diesen Zustand im Servicebereich, vor allem an Kassen. Wie oft man angepflaumt wird, weil man es wagt jetzt auch noch etwas zu kaufen, wo doch der Tag der Person an der Kasse so schon so scheiße war. <em>Mach deinen Job, verdammt nochmal!</em> Der besteht darin, dass du Bestellungen entgegen nimmst und mir die gekauften Artikel im Austausch von Geld überreichst. Dabei gehört es dazu, dass du mich, den Kunden, freundlich behandelst. Ich erwarte ja nicht, dass mir bei jedem Bezahlvorgang die Wartezeit des EC-Karten-Lesegeräts mit einem Glas Champagner versüßt wird. Aber ein freundliches Gesicht, eine offene Art und ein positives Miteinander gehört für mich einfach zu den Fähigkeit einer <em>Service</em>kraft dazu.</p>

<p>Ich habe schon mehrfach gehört, dass dies ein typisches Leipziger Problem sei. Das bedeutet aber nicht, dass ich diese Erfahrung nicht auch schon außerhalb gemacht hätte.</p>

<h2>Die Moral von der Geschicht: erzähl von deinen Leiden nicht.</h2>

<p>Wie so oft habe ich mir vorgenommen: so willst du nie werden. Dabei meine ich jetzt weniger die Leipziger Servicekräfte, sondern eher den eingangs erwähnten Herren. Wenn du irgendwann in die Situation kommst, ein kurzes Gespräch mit einem alten Bekannten führen zu dürfen, dann konzentriere dich auf das Positive. Erzähl von deinem Partner und deinen Kindern. Und was du am letzten Samstag für gutes Essen hattest. Scheiß auf dein kaputtes Knie und auch mit dem Gesundheitszustand deiner Mum musst du deinen Gegenüber nicht belasten.</p>

<p>Ich sage nicht, dass wir alles Negative, das uns im Leben widerfährt, schlucken sollen. Ganz bestimmt nicht. Es gibt eine geeignete Kombination von anwesenden Menschen, Ort und Zeit, bei der das sogar gewollt ist. Allerdings müssen wir auch nicht bei jeder Gelegenheit unserem Gesprächspartner unsere aktuell 3 größten Probleme die Kehle herunter rammen.</p>

<p>Für mehr Lächeln in dieser Welt. Danke.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NNP: Nearly No Push]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nnp/"/>
        <updated>2013-08-02T09:13:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nnp</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Das war noch was. Ich kann mich recht gut daran erinnern, wie ich mich back in the days (<em>lies</em>: 2009) an Push-Benachrichtigungen aufs Handy erfreuen konnte. Zum Lesen von Mails musste ich nicht mehr an den Rechner zu Haus, sondern habe sofort nach Eintreffen eine Benachrichtigung auf das Smartphone bekommen. Und konnte sofort antworten. Sobald ich einen Like oder eine Nachricht bei Facebook bekam, wurde ich darüber benachrichtigt. Und konnte sofort antworten. Auch neue Mentions, Follower und Favs wurden auf meine Handy gepusht. Und ich konnte sofort antworten.</p>

<p>Schöne, neue Nie-mehr-irgendwas-verpassen-Welt. Mit einem beachtlichen Haken: nicht jede Mail, jede Nachricht, jede Mention ist so wichtig, dass sie <em>sofort</em> beantwortet werden muss. Absolut nicht.</p>

<p>Dazu ist das ständige Vibrieren und Aufleuchten des Displays ja ganz fein, solang man nichts zu tun hat. Wenn man jedoch versucht sich zu konzentrieren, sind Push-Benachrichtigungen unglaublich gut darin trainiert die Zielperson von der Arbeit abzulenken.</p>

<p>In der Konsequenz verwandeln sich Push-Benachrichtigungen vom ehemals geliebten Anzeichen sozialer Interaktion in nervtötende Konzentrationskiller. Wie die Mücke im Schlafzimmer sein Opfer durch aufdringliches Vor-dem-Ohr-rumsummen vom Schlafen abhält, so hält die Push-Benachrichtigung seinen Empfänger von dem ab, was auch immer er gerade versucht zu tun.</p>

<h2>Kein Push ist auch keine Lösung</h2>

<p>Deswegen habe ich mich dazu entschieden, die Apps, die mir Push-Benachrichtigungen senden dürfen, stark einzuschränken. Facebook? Näh. Google+? Näh. Selbst E-Mails bleiben außen vor. Auch wenn es sich anfangs anders anfühlt: es gibt sehr, sehr, sehr, sehr wenige Mails, die ein sofortiges Reagieren erfordern. Selbst für mich als Webentwickler wo vergleichsweise viel Kundenkommunikation über E-Mail geschieht.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Gepusht wird nur noch, was tatsächlich an mich gerichtet ist und SMS-igen Charakter hat. Also:</p>

<ul>
<li>Twitter und App.net (Mentions und DMs)</li>
<li>iMessage</li>
<li>WhatsApp</li>
</ul>


<p>Wer etwas hat, auf das er eine dringende Antwort benötigt, soll diesen Weg der <strong>Kurz</strong>mitteilung gehen. Alles andere rufe ich erst dann ab, wenn ich Zeit dafür habe und es als notwendig erachte.</p>

<h2>Konsequenzen: mehr Produktivität, weniger Ablenkung</h2>

<p>In erster Linie erreicht man vor allem eins: <strong>konzentrierteres Arbeiten</strong>.  Und das fühlt sich gut an. Wer regelmäßig erlebt, dass er sich in ein und denselben Denkprozess dreimal einarbeiten muss, weil er vorher immer wieder durch Push-Benachrichtigungen rausgerissen wird, wird das gut nachvollziehen können.</p>

<p>Auch unabhängig von der Arbeit ist es schön, wenn man einen chilligen Nachmittag mit Freunden verbringen kann, ohne ständig zu checken, was da jetzt gerade für die Vibration in der linken Hosentasche gesorgt hat. <em>Quality time with your loved ones</em> nennt man das heutzutage.</p>

<p>Für die wenigen Fälle, in denen trotz der Einschränkung immer noch zu viel <em>bssssst</em> und <em>plonggggg</em> durchkommt, gibt es den temporären Ausweg des Do-Not-Disturb-Modes. Einen Schalter, den man umlegt, damit Benachrichtigungen zwar auf dem Startbildschirm angezeigt werden, aber keine Geräusche oder Vibrationen mehr verursachen. Ist bei mir während der Arbeitszeit quasi immer aktiv. Wirkt besonders effektiv, wenn auf Twitter ein Chat zwischen 2 Leuten entsteht, bei dem unnötigerweise die ganze Zeit der eigene Name mit ge-Mention-ed wird.</p>

<h2>Mehr Pull statt Push</h2>

<p>Der große Vorteil am Pullen, also am manuellen Aktualisieren: es ist selbstbestimmt. Eine Push-Benachrichtigung kann schnell dazu führen, dass man Facebook wegen einer Nachricht öffnet, dann sieht, wie sich die Timeline aktualisiert, und erstmal in selbiger versumpft. Plötzlich sind 15 Minuten<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> um, obwohl man nur auf eine Nachricht antworten wollte.</p>

<p>Ok, das ist beim Pullen nicht ausgeschlossen. Jedoch wird nicht von extern bestimmt, dass du die App startest. Du selbst entscheidest dich dafür. Du wirst nicht aus deinem jetzigen Tun rausgerissen, sondern hast gerade Raum und Zeit dafür in der Timeline zu versumpfen.</p>

<h2>NNP jetzt SOFORT kostenlos testen</h2>

<p>NNP ist vermutlich nichts für jeden. Bei manch einem wird der Drang nach manueller Aktualisierung eine größere Ablenkung verursachen, als es Push-Benachrichtigungen je tun könnten.</p>

<p>Ich kann für meinen Teil jedoch behaupten, dass das Verzichten auf einen Großteil der Push-Benachrichtigungen eine der besseren Entscheidungen in meinem Leben war. Probiert es aus. Einen Tag, eine Woche, einen Monat. Findet heraus, ob es euch etwas gibt oder nicht.</p>

<p>Aber hört auf, eure Handys zu checken, wenn ihr euch gerade mit jemandem unterhaltet. Mama hat fertig.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das soll allerdings nicht heißen, dass es in allen Berufsfeldern so funktionieren würde. Ein Projektmanager könnte in Schwierigkeiten geraten, wenn er seine Mails nur 2x pro Tag abholt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich verschweige an dieser Stelle mal, dass es bei mir in der Regel wesentlich mehr als besagte 15 Minuten sind.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kreiert.]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/kreiert/"/>
        <updated>2013-08-01T16:40:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/kreiert</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Endlich. Neuer Blog, erster Beitrag. Die Idee dazu ist ungefähr anderthalb Monat alt. Nicht die Idee zum Blog, die schwirrt schon seit mindestens einem Jahr in mir. Nein, ich meine die Idee für diesen Artikel. Und dass es tatsächliche diese 1,5 Monate gedauert hat, ehe ich diese Zeilen schlussendlich niederschreibe, ist ein wenig beschämend. Beschämend aufgrund der Aussage, die ich hier eigentlich vermitteln wollte.</p>

<p>Es sollte darum gehen, dass sich jeder Einzelne von uns in einer Welt von Informations- und Unterhaltungsüberangebot entscheiden muss. Der Tag hat 24 Stunden. Die Möglichkeiten, mit der man diese Zeit verbringen kann, sind grenzenlos. Dieser Fakt bringt jemanden wie mich, dessen Interessengebiete nicht besonders zahlreich, aber vergleichsweise zeitintensiv sind, regelmäßig zur Verzweiflung. Früher oder später geht es aber nicht anders, man muss priorisieren. Alle Man-könnte-ja-mals und Das-müsste-ich-eigentlich-auch-mal-wieders eliminieren und sich auf die wenigen, für sich selbst wichtigen Dinge konzentrieren. Lieber eine Sache richtig machen, als 10 nur halbärschig.</p>

<h2>Vermeidet den Schrapel&hellip;</h2>

<p>Versteht mich nicht falsch, jeder soll so machen, wie er mag. Allerdings habe ich für mich festgestellt, dass ich meine wertvolle Zeit oft mit zu viel <em>Schrapel</em> verbringe. Schrapel bedeutet in diesem Fall alles, was ein arg mieses Verhältnis von &ldquo;das lohnt sich&rdquo; zu &ldquo;da hätte ich meine Zeit auch sinnvoller verbringen können&rdquo; vorweist.</p>

<p>Darum gucke ich lieber Filme als Fernsehen. Darum höre ich lieber Podcasts als Radio. Darum lese ich lieber private Blogs als große Online-Magazine.</p>

<h2>&hellip; und seid kreativ</h2>

<p>Es erscheint ein bisschen seltsam, dass jemand in seinem Preimierenblogpost für seinen vierten (!) Blog dazu rät, gefälligst zu priorisieren und alles Halbärschige aus dem eigenen Leben zu verbannen. Wofür ich mich aber entschieden habe ist: weniger konsumieren, mehr kreieren.</p>

<p>Dabei meine ich nicht Kreativität im Sinne von Baskenmütze und Tuschkasten. Auch nicht die Kreativität, die einen MacGyver dazu befähigt aus Büroklammern und Teppichfasern eine Kalaschnikow zu bauen.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Ich meine schlicht und ergreifend kreieren. Machen. Abliefern.</p>

<p>Egal was. Einen Blog aufmachen, einen Song schreiben, im Garten ein Kartoffelfeld anlegen, ein Video drehen, Diskussionsrunden organisieren, Fotos machen, Fensterdeko basteln. Es geht darum etwas zu erschaffen. Sich nicht nur in die Couch pfletzen und chillen. Zumindest noch nicht. Vorher noch 60 Minuten einem privaten Projekt widmen.</p>

<p>Getreu diesem Motto hier also nun ein weiterer Blog meinerseits. Für all das, was ich schreiben möchte, was aber nicht <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">Webentwicklung</a> oder <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">Apple</a> ist. Zumindest nicht primär.</p>

<h2><em>Und was war jetzt beschämend?</em></h2>

<p>Da war ja was. Der Beitrag hier hat ein Erstellungsdatum, das auf den 16. Juni fällt. Eine Zeit, die bei mir vergleichsweise stressig war, da Endspurt im aktuellen Semester. <em>Vorprüfungszeit</em> nennen wir modernen Studenten von heute diese Phase, die gefüllt ist mit drohenden Deadlines, vollkommen vergessenen Todos und Dingen, die mehr Zeit benötigen, als ursprünglich eingeplant. Hätte ich es in dieser Zeit geschafft, das Ding hier online zu bringen, hätte ich der Aufforderung gefälligst zu kreieren noch wesentlich mehr Nachdruck verleihen können.</p>

<p>Hab ich aber nicht geschafft. Hähä. Das bedeutet, dass ich jetzt nicht mehr mit ganz so gutem Beispiel voran gehen kann. Es bedeutet aber auch, dass ich euch auffordern kann es besser zu machen.</p>

<p>Also. <strong>Geht los, vermeidet Schrapel, werdet kreativ.</strong></p>

<p>Und für die Momente, in denen es doch einfach das Beste ist, nur mit dem Tablet auf der Couch die Feeds zu checken: <a href="http://www.schlagzeilen.me/atom.xml">hier ist meiner</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das lustige daran ist, dass ich mich nicht erinnern kann jemals auch nur eine einzige Folge MacGyver gesehen zu haben. Ist nur dieser Running Gag, den man irgendwann mal irgendwo aufschnappt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
</feed>
