<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Schlagzeilen]]></title>
  <link href="http://schlagzeilen.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://schlagzeilen.me/"/>
  <updated>2013-08-30T21:55:35+02:00</updated>
  <id>http://schlagzeilen.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrico Schlag]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enno auf Reisen zum Bloggertreffen 2013 in Kölle]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/btk-2013/"/>
        <updated>2013-08-26T16:52:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/btk-2013</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich war am Wochenende in Köln. Bloggertreffen. Das ist so eine Versammlung, bei der die ganzen auf ihre Tastatur einhämmernden Computeropfer mal den Weg aus ihren dunklen Kellern ans Tageslicht finden. Und es war großartig.</p>

<div class="multiple-thumbs">
  <p>
    <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/enno.jpg">
    Windschnittige Frise
  </p>
</div>


<p>Veranstaltungsort war <a href="http://eichi.jugz.de/info/" title="Jugendzentrum Eichi in Köln-Zollstock - Startseite">ein gemütlicher Jugendtreff</a>, der bei besserem Wetter auch Trampolin, Tischtennisplatte und Basketballkorb bereit gehalten hätte. Der Spielplatz draußen diente wenigstens noch als Aussichtsturm beim kollektiven Besäufnis. An dem ich mich übrigens diesmal nicht beteiligt hab. Wie sich herausstellen sollte eine gute Entscheidung. Ich wäre sonst nicht rechtzeitig aus dem Bett gekommen um meinen Zug zu erwischen.</p>

<h2>Die Deutsche Bahn a.k.a. irgendwas ist immer</h2>

<p>Apropos Züge: was ein Erlebnis. Statt wie letztes Jahr günstig mit Mitfahrgelegenheiten in den Regionalzügen rumzutuckern, habe ich mich diesmal für die etwas kostenintensivere Variante des ICs entschieden. Keine Umsteigerei, 6 statt 8 Stunden und Strom. So war der Plan.</p>

<p>Erstmal: Sitzplatzreservierung my ass. Statt der Möglichkeit einen Fensterplatz zu wählen hätte ich lieber auf eine funktionierende Steckdose bestanden. Auf dem Hinweg habe ich mich umgesetzt um ein Abteil mit Strom zu finden. Auf der Rückfahrt befinde ich mich gerade und habe noch 2,5 Stunden Restakku. Ich hoffe, dass der Zug im Laufe der Fahrt noch etwas leerer wird, damit ich mich auch hier irgendwo hinsetzen kann, wo ich meine hungrigen Akkus etwas füttern kann.</p>

<p>Der Rest ging aber recht sauber vonstatten. <del>Keine größeren Verspätungen</del>, auch meine in mäßiger Qualität gedruckten Online-Tickets<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> wurde ohne Probleme akzeptiert.</p>

<p><strong>Update:</strong> Da lobste die Bahn einmal&hellip; Nach der Häfte des Weges musste ich in Hannover in einen völlig überfüllten ICE umsteigen, der mich nach Magdeburg brachte, von wo aus ich dann nach Leipzig konnte. Grund: Personenschaden. Statt 19 Uhr war ich somit erst 21 Uhr zu Haus, dort dann aber umso glücklicher.</p>

<h2>Das Bloggertreffen und meine Highlights</h2>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/vlad.jpg" alt="Vlad" />
        Vlad
    </p>
</div>


<p>Auch dieses Jahr war eines meiner absolut besten Gespräche das mit Vlad a.k.a. <a href="http://www.perun.net/" title="WordPress &amp; Webwork – perun.net">Perun</a>. Ich finde es schon erstaunlich, dass er sich überhaupt auf so einer Kinderveranstaltung (so muss es zumindest auf ihn wirken) nicht nur blicken lässt, sondern auch halbwegs wohlzufühlen scheint. Wir haben über vieles gesprochen. Leben und Tod, das Älterwerden, Frauen und natürlich auch über berufliches und Webentwicklungsgedöns. Ich hoffe – und jetzt wird es schnulzig – dass ich in 15 Jahren mal auf mein Leben und meine Entwicklung zurückschauen kann und dabei so zufrieden und angekommen bin   , wie Vlad es zu sein scheint. Und mal ganz ehrlich: wo zur Hölle kann man sich diese Masse an Grundsympathie kaufen?</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/charles.jpg" alt="Charles" />
        Charles
    </p>
</div>


<p><a href="http://cocasblog.de/" title="Cocas Blog » Software, Apps &amp; Co.">Charles</a><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> sollte man mal kennengelernt haben. Er ist durch seine auch gern mal die Grenze überschreitende Art vermutlich sehr polarisierend, aber sorgt für eine Menge Spaß. Und zwischen den vulgären Ausrastern und der Fast-Zerlegung des Kickertisches kann man auch ziemlich gut mit ihm quatschen. Definitiv einer meiner Lieblingsinternetmenschen.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/till.jpg" alt="Till" />
        Till
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/leonie.jpg" alt="Leonie" />
        Leonie
    </p>
</div>


<p><a href="http://www.blogkollektiv.net/" title="Blogkollektiv.net">Till</a> muss man einfach liebhaben. Er ist der Typ Knuddelbär. Selbst sein Viking-Metal-Bart kann ihm nicht genug Badassness verschaffen, als dass es von seiner lieben Art ablenken könnte. Zum zweiten Mal in Folge der beste Gastgeber, den ich mir wünschen konnte. Diesmal im Kombopack mit seiner zuckersüßen <a href="https://twitter.com/Friesenstern" title="Leonie Kloen (Friesenstern) on Twitter">Leonie</a> noch mehr denn je.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/achisto.jpg" alt="Achisto" />
        Achisto
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/daniel.jpg" alt="Daniel" />
        Daniel
    </p>
</div>


<p>Viel zu kurz habe ich <a href="http://mint-forum.net/" title="mint.network - mint! one step into the future">Achisto</a> und <a href="http://netroid.de/" title="Netroid">Daniel</a> gesehen. Dafür aber habe ich einen Zaubertrick gelernt, der angeblich Mädels in die Kiste bringen soll. Details gebe ich gegen geringes Entgelt preis.</p>

<p>Ich habe einem Spagat im Stehen auf einer Bierzeltgarnitur beiwohnen können. Was mich auch direkt zu <a href="https://twitter.com/EasilyPissed" title="Captain 'Murica! (EasilyPissed) on Twitter">Tobi</a> bringt – natürlich totally unrelated.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/tobi.jpg" alt="Tobi" />
        Tobi
    </p>
</div>


<p>Wir folgen uns zwar bei Twitter, haben aber nie so wirklich viel miteinander zu tun gehabt. Ist auch gar nicht soooo überraschend, da er sich für viel Zeugs interessiert, was mir relativ am Hintern vorbeigeht. Andersrum genauso. Ich kann mich genauso wenig für die Londoner U-Bahn und 93 Meganewton Irgendwasmaschinen begeistern, wie er für <a href="http://www.senaeh.de/sublime-text-plugins/" title="Sublime Text Plugins – 15 kleine und große Helferlein | senäh">Sublime Text Plugins</a> und <a href="http://www.ienno.de/twitter-screenshots/" title="Screenshots schneller twittern | iEnno">Automation am Mac</a>. Trotzdem können wir über die gleichen Dinge lachen und er trägt eine ziemlich große Mitschuld daran, dass der Abend für mich so cool wurde, wie es letztenendes der Fall war.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/lukas.jpg" alt="Lukas" />
        Lukas
    </p>
</div>


<p><a href="http://phasenkasper.de/" title="Phasenkasper | Erlebnisse und Erfahrungen aus der Technikwelt.">Lukas</a> ist groß. Es ist immer seltsam, wenn große Leute wie ich nach oben schauen müssen. Ich kannte ihn auch schon vorher ein bissl besser durch Twitter und ein paar <a href="http://phasenkasper.de/podcast/" title="Phasenkasper | Erlebnisse und Erfahrungen aus der Technikwelt.">Podcast-Intermezzos</a>. So gut, dass ich hin und wieder einen fiesen Kommentar abgelassen hab. Das ist – für die, die mich nicht kennen – meine Eigenart: wenn ich mich wohl fühle und meinem Gegenüber vertraue, lass ich solche Sprüche ab. Also Lukas, nicht böse nehmen. Ist eher ein Kompliment.</p>

<p>Ein weiteres Highlight: ich hab <a href="http://www.youtube.com/watch?v=PPtSKimbjOU" title="▶ AWOLNATION - Sail - YouTube">Sail von Awolnation</a> gehört. Jeder Abend wird durch diesen Song besser.</p>

<h2>Die Organisatoren und mehr</h2>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/natascha.jpg" alt="Natascha" />
        Natascha
    </p>
  <p>
    <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/andi.jpg" alt="Andi" />
    Andi
  </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/florian.jpg" alt="Florian" />
        Florian
    </p>
</div>


<p>Ich hab <a href="http://www.vorstadtprinzessin.com/" title="Vorstadtprinzessin">Natascha</a> wiedergesehen, die mir übrigens einfach eine frisch eingeschenkte Cola geklaut hat. Auch <a href="http://www.andilicious.com/blog/" title="Neues aus der Welt rund um und mit Andi Licious. › Andi Licious' Blogosphäre">Andi</a>, dessen Business-Fähigkeit mir Komplexe verschafft. Und <a href="http://www.florianpaetzold.de/" title="florianpaetzold.de | aus dem Leben eines WebRockers !">Flori</a>, der auch ein verdammt lustiger Geselle ist. Danke für die Organisation, ihr 3 :)</p>

<p>Bisher viel zu wenig Tribut an die Mädels, oder?</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/kathi.jpg" alt="Kathi" />
        Kathi
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/beckundlori.jpg" alt="Becks und Lori" />
        Becks und Lori
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/sumi.jpg" alt="Sumi" />
        Sumi
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/darya.jpg" alt="Darya" />
        Darya
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/guddy.jpg" alt="Guddy" />
        Guddy
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/meike.jpg" alt="Meike" />
        Meike
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/catharina.jpg" alt="Catharina" />
        Catharina
    </p>
</div>


<p><a href="https://twitter.com/MhhhKathi" title="Kathi Brokkoli (MhhhKathi) on Twitter">Kathi</a> sollte eine Disturbed-Cover-Band aufmachen, <a href="http://blog.becksundlori.de/" title="Becks &amp; Loris verhurte Welt">Becks und Lori</a> einen Fanclub für genau alles und jeden. Außerdem habe ich gelernt:</p>

<blockquote><p>Erst kommt die 3-Sekunden-Regel, dann die 5-Sekunden-Regel und dann die Dreck-reinigt-den-Magen-Regel.</p></blockquote>

<p>Dass ich mit <a href="http://chaosmacherin.de/" title="Chaosmacherin: Wo das Chaos herrscht">Sumi</a> nicht zum Reden gekommen bin, bereue ich ich ein bisschen. Dafür konnte ich ein wenig mit <a href="http://fraumimimi.wordpress.com/" title="Frau Mimimi | Nicht schön, aber selten.">Darya</a> rumulken. Und mit <a href="http://zeitzeugin.net/" title="Zeitzeugin | Fantasy, Nerdstuff, Science Fiction, Reviews, Gaming |">Guddy</a>. Jeder kennt Guddy. Und <a href="http://psychocrayon.de/" title="psychocrayon.de">Meike</a> ist eine coole Socke, <del>auch wenn ihr hier kein Bild von ihr seht</del>. Und die MacBook-Meckerei<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> von <a href="http://lashout.de/" title="L A S H O U T . D E">Catharina</a> war auch recht unterhaltsam.</p>

<div class="multiple-thumbs">
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/johannes.jpg" alt="Johannes" />
        Johannes
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/alex.jpg" alt="Alex" />
        Alex
    </p>
    <p>
        <img src="http://schlagzeilen.me/images/content/christian.jpg" alt="Christian" />
        Christian
    </p>
</div>


<p>Apropos Mac: <a href="http://morileti.de/" title="Morileti">Johannes</a> ist euer Mann. Und <a href="http://www.1337core.de/" title="1337core @ Hack The Planet. (o_o)/">Alex</a> ist im Reallife <a href="http://www.1337core.de/bloggertreffen-2013-mein-rss-reader-in-reallife/" title="Bloggertreffen 2013: Mein RSS-Reader in Reallife! @ 1337core">gar nicht soooo scheiße</a>. Und <a href="https://twitter.com/vengaru" title="Ritter vom Ni (vengaru) on Twitter">Christian</a> kann mit Promille im Blut nachts um halb 2 nen <del>Hand</del>Kopfstand Like A Boss hinlegen. Und alle anderen waren auch dufte, verdammt. Irgendwen vergess ich sowieso.</p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Das ganze <a href="http://bloggertreffen.de/live/" title="Bloggertreffen #BTK13 - Social Media Wall">#BTK13</a> war fett. Das anfängliche Nichtfinden, dann die Straßenbahnbesetzung durch gut 20 Blogger, das Kickern (endlich zahlt sich das Praktikum aus), das Billarden (don&rsquo;t mess with Coca!), bei dem mir übrigens ein epischer Trickshot gelungen ist. Gäbe es überall Google Glass, hätten wir jetzt sicher ein Video davon.</p>

<p>Ich mochte die vielseitige Schaar an Leuten, die Gespräche, die ab und zu sogar funktionierende Twitterwall, die Beschallung über Jeder-ist-mal-DJ-dank-Spotify (inklusive System Of A Down, Avenged Sevenfold und Slipknot), den Nacho-Salat (!) und Getränke für umme. Ich wurde 4 mal auf die Wange geküsst, 50% davon sogar von Mädchen<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>. Und ich hab ein lila Shirt vom Bloggertreffen, muahahaha! Apropos Shirts: bestellt euch das Bisasam-Shirt von Qwertee, wenn ihr es irgendwo her bekommt, Jungs.</p>

<p>Aber guess what, es war nicht alles Regenbogen und Eierkuchen. Erstmal hat mich das Wochenende mit allem drum und dran doch mehr Geld gekostet als ich erwartet hätte. Das reudige Wetter trug sicherlich seinen Teil dazu bei, dass wesentlich weniger Leute da waren, als ich gehofft hatte. Dementsprechend gibt es auch weniger Fotos, wobei wir da auch sehr verwöhnt vom <a href="http://bloggertreffen.de/2012/bilder-galerien-vom-btk12/" title="Eure Bilder und Galerien vom #BTK12 › Bloggertreffen 2012 in Köln"><em>PmDD#12</em></a> letztes Jahr waren.</p>

<p class="emphasize"><strong>Für die Stalker:</strong> wunderbare Fotos gibts von <a href="http://www.flickr.com/photos/92743657@N08/sets/72157635229880444/" title="Bloggertreffen Köln 2013: ein Album bei Flickr">Darya</a> und <a href="http://www.flickr.com/photos/100819494@N03/sets/72157635241332114/with/9598919214/" title="Bloggertreffen 2013: ein Album bei Flickr">Till</a>. Enjoy!</p>


<p>Trotzdem: oh Boy, bin ich nächstes Jahr wieder dabei. Dann möchte ich aber endlich wissen, wer verdammt noch mal Pablo ist. Wirklich.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Allein es so zu schreiben, lässt mich schon schäumen vor Wut. <em>Online</em>-Tickets, die <em>ausgedruckt</em> werden müssen. Schon klar, das <em>online</em> bezieht sich hier auf den Kaufort. Aber: warum the Fuck muss ich den Schrapel ausdrucken? Warum kann ich den reudigen QR-Code nicht einfach auf meinem iPhone oder Mac zeigen. Für&rsquo;s iPhone bräuchte ich ein extra Handy-Ticket. Ein Online-Ticket kann man dabei natürlich nicht in ein Handy-Ticket umwandeln. Und kommt bloß nicht auf die Idee ein <strong>Handy</strong>-Ticket auf einem Tablet oder Laptop vorzeigen zu wollen. Das widerspricht den Beförderungsbestimmungen der Bahn und <a href="http://blog.arktis.de/meine-bahn-app-und-ich/" title="Meine Bahn-App und ich | arktis.de Blog">ist daher nicht zulässig</a>. Das ist und bleibt ein reudiger Drecksverein. Leider ohne wirkliche Alternativen. Dafür war der Mensch am Leipziger Infostand sehr, sehr nett zu mir. Auch wenn er einen Datendurchsatz von so 2-3 Buchstaben sowohl für Lese- (mein Ticket) als auch für Schreibvorgänge (am Rechner) hatte. Aber ich war überpünktlich (klingt komisch, ist aber so), weswegen das kein Problem darstellte.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Jaja, alle Welt sagt Coca und es klingt auch viel Web 17.0-iger. Aber ich denk da immer unweigerlich an Coke und Kokain. Deswegen Charles. Bisher hat er mich noch nicht verhauen. Zumindest nicht deswegen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Mac…erei… hehe<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Verlorene Wette und Junggesellinenabschied.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mehr Geld ≠ mehr Motivation]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/mehr-geld-ungleich-mehr-motivation/"/>
        <updated>2013-08-24T13:23:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/mehr-geld-ungleich-mehr-motivation</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es braucht nicht viel mehr als dieses Video. Danke, David.</p>

<iframe width="1120" height="630" src="http://www.youtube.com/embed/rrkrvAUbU9Y" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wenn Worte meine Sprache wären. Oh wait...]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/worte/"/>
        <updated>2013-08-24T12:59:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/worte</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Diese Situationen, in denen viele Worte geschrieben werden <em>sollen</em>, aber nicht <em>wollen</em>. Kennt ihr das? Gut. Ich nicht. Ich hatte in der Tat selten damit zu kämpfen, viele Worte zu schreiben. Das Gegenteil ist der Fall. Ich bekam deftige Probleme, als meine Englisch-Lehrerin im vorletzten Schuljahr anfing, eine <em>Wortbegrenzung</em> für einzelne Aufgaben einzuführen.</p>

<p>Nicht nur zu Schulzeiten, nein, auch heute schreibe ich noch gern. Zugegebenermaßen i.d.R. viel zu viel. Treffende Worte zu finden ist eine Kunst. Wirklich bewusst dürfte das jedem werden, der sich einmal mehr oder weniger ernsthaft am Songwriting versucht hat. Die innere Gefühls- und Gedankenwelt ist wirr. Und jetzt hat man ein Blatt Papier vor sich, das mit diesen Dingen im viel zu engen Rahmen von 2 Strophen, Refrain und Bridge gefüllt werden will. Nun muss das Resultat aber auch in eine Melodie zu verpacken sein, wodurch die potentielle Wortanzahl nochmals gehörig verringert wird. Nicht so einfach. Und dennoch gibt es <a href="http://www.youtube.com/watch?v=iRcYt8CLqVs" title="Casper ft. Thees Uhlmann - XOXO - YouTube">solche Menschen</a>, denen das immer wieder zu gelingen scheint.</p>

<p>Ich schreibe gern, ich schreibe viel. Ich will aber auch gelesen werden. Dementsprechend versuche ich zu lernen. Nicht aktiv, aber ich versuche es. Durch Lesen der Texte von Schreiberlingen, die es drauf haben. Und durch Übung, was vermutlich der Grund dafür ist, dass dies hier Blog Numero 3 ist, auf dem meine Wenigkeit halbwegs regelmäßig die Tasten malträtiert.</p>

<p>Viele der Zeilen, die ich täglich lese, sind in englischer Sprache verfasst. Das hängt vermutlich damit zusammen, dass die Menge an Menschen, die der englischen Sprache mächtig sind, verdammt groß ist – und somit auch die Wahrscheinlichkeit für die Existenz guter Texte. Pure Statistik. Mir als Non-Native-Speaker fällt es allerdings verhältnismäßig schwer die Qualität der Texte zu bewerten. Klar, ich merke am Ende welche Informationen ich aus dem Text ziehen konnte. Aber um zu beurteilen, ob die Worte nun besonders weise gewählt wurden, fehlt mir einfach das nötige Sprachgefühl, schätze ich.</p>

<p>Anders verhält es sich bei deutschen Texten. Ich schreibe seit der 2ten Klasse. Genauso lang gibt es Mitmenschen, die mein Geschriebenes lesen und mir sagen, was zu verbessern ist. Mittlerweile glaube ich zu wissen, wie ich meine Schreibe einzuschätzen habe. Entsprechend weiß ich um die Schwierigkeit, die im Schreiben guter Texte steckt. Das ist wohl der Grund, weswegen ich sehr leicht durch gut geschriebene Texte zu beeindrucken bin. Und genau diese Faszination für gut gewählte Worte kam beim Lesen der Texte von <a href="http://quadratmeter.wordpress.com/" title="Quadratmeter">Fräulein Quadratmeter</a> auf.</p>

<p>Dabei ist es nicht – wie bei anderen Blogs, die ich lese, üblich – die Informationsfülle, die den Blog für mich so wertvoll macht. Vielmehr ist es die Schreibe an sich, die Meinung und Geschichten so zu verpacken weiß, dass sie auch mich als Nicht-Buchleser zu begeistern vermag. Hach&hellip;</p>

<p>Wer mehr derart gut geschriebene Blogs für mich hat – und ich bin mir sicher, dass es sie da draußen gibt – darf mir gern ein paar Links <a href="http://schlagzeilen.me/kontakt" title="Kontakt">dalassen</a> :)</p>

<p><em>Disclaimer:</em> die Zeilen habe ich vor ziemlich genau einem Jahr niedergeschrieben. Mir war danach, das jetzt einfach ungefiltert rauszuhauen.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guten Tag, kennen Sie schon meine Krankheit?]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/krankheit/"/>
        <updated>2013-08-02T11:21:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/krankheit</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich staunte nicht schlecht, als bei uns auf Arbeit ein ca. 40 bis 50-jähriger Herr durch die Tür kam. Ich dachte es sei der Hausmeister, oder ein Pizza-Lieferant. Tatsächlich war es ein Endkunde, der bei uns im Büro vorbeikam, um 1. etwas statt am Telefon direkt vor Ort zu besprechen und 2. mal zu schauen, wie wir arbeiten und wer wir eigentlich sind. Mein Chef fragte, wie es ihm denn ginge. Vermutlich wollte er nur höflich sein und wissen, wie das Geschäft läuft. Darüber hatten sie ja eigentlich auch gesprochen.</p>

<p>Er nahm die Frage allerdings zum Anlass, vor versammelter Mannschaft im Büro seine Krankengeschichte los zu werden. Gegenüber mehr oder weniger fremden Menschen. Rücken, Beine, Leberwerte. Alles sei im Arsch. Und das war bei weitem nicht das erste Mal, das ich so etwas beobachte.</p>

<p>Ihr kennt das sicher auch. Mit zunehmendem Alter steigt die Wahrscheinlichkeit, dass Freunde, Bekannte und Verwandte über ihre körperlichen Leiden klagen. Auf der einen Seite nachvollziehbar, da höheres Alter = längere Betriebsdauer = mehr Verschleiß. Auf der anderen Seite ist es doch verwunderlich, dass Leute Wert darauf legen in der wenigen Zeit, die Ihnen für ein Gespräch bleibt, unbedingt zum Ausdruck bringen zu wollen, wie schlecht es ihnen geht.</p>

<h2>Konzentration auf das Wesentliche ≠ Konzentration auf das Negative</h2>

<p>Doch warum das eigentlich? Warum entscheiden wir uns – und ich nehme mich da nicht aus – bei der Antwort auf neutrale Fragen, auf die wir sowohl positiv als auch negativ antworten könnten, für das Negative? Warum tendieren wir dazu, unseren Fokus erst auf das Schlechte und <em>dann</em> auf das Gute zu legen?</p>

<p>Auch wenn mir die musikalische Entwicklung missfällt, finde ich an dieser Stelle eine Referenz auf Linkin Park und ihren Song <em>What I&rsquo;ve Done</em> angebracht. <a href="http://www.youtube.com/watch?v=nPlBBLc6vno" title="Linkin Park - What I've Done - YouTube">Im Video dazu</a> sieht man neben der typischen Band-Performance jede Menge kurze Sequenzen verschiedener Bilder. Den Menschen blieb dieses Video fast durchgehend als eines in Erinnerung, das aufzeigt, was alles falsch ist in dieser Welt. Abholzung von Wäldern, Ausstoß von Abgasen, Kriegsmaschinerie, Umweltverschmutzung, Terrorismus. Tatsächlich sieht man auch viele Sequenzen, die genau das visualisieren. Allerdings nicht ausschließlich. Ebenso geht um es um die Erschaffung von neuem Leben, um die vom Menschen geschaffene Kultur, um die Vielfalt in der Tierwelt, um von Feuerwehrmännern gerettete Kinder. Doch das sieht niemand, oder es bleibt zumindest keinem Zuschauer so in Erinnerung.</p>

<p>Der Grund dafür ist der Fokus auf das Negative, der sich durch alle Lebensbereiche zieht. Erinnerungen, Nachrichten, momentaner Gemütszustand. Bei allem fällt es uns scheinbar leichter die schlechten Seiten zu sehen, als die Guten.</p>

<h2>Schlechte Laune als zu heilende Krankheit</h2>

<p>Ein ehemaliger Mitstudent von mir kommt aus Ecuador. In einem Gespräch hat er mal einen Satz rausgelassen, den ich einfach nicht vergessen kann, weil er so bezeichnend ist. Natürlich wollten wir wissen, was nach seinem Eindruck die größten Macken von uns Deutschen sind. Ihm fiel gar nicht so viel ein (positiv!) außer:</p>

<blockquote><p>Wenn es einem Deutschen schlecht geht, sieht oder merkt man es ihm an. Das kenne ich so nicht. In Ecuador ist schlechte Laune für uns wie eine Krankheit, gegen die man kämpfen, die man heilen muss. Die Menschen lachen, auch wenn es ihnen schlecht geht, damit sie andere nicht mit ihrer schlechten Laune anstecken.</p></blockquote>

<p>Das trifft es sowas von punktgenau. Wenn ich durch die Straßen laufe, könnte ich vermutlich mit 75%iger Trefferquote beurteilen, wie gut oder schlecht es jemandem geht, einfach durch die Art wie er oder sie sich gibt.</p>

<p>Ganz schlimm finde ich diesen Zustand im Servicebereich, vor allem an Kassen. Wie oft man angepflaumt wird, weil man es wagt jetzt auch noch etwas zu kaufen, wo doch der Tag der Person an der Kasse so schon so scheiße war. <em>Mach deinen Job, verdammt nochmal!</em> Der besteht darin, dass du Bestellungen entgegen nimmst und mir die gekauften Artikel im Austausch von Geld überreichst. Dabei gehört es dazu, dass du mich, den Kunden, freundlich behandelst. Ich erwarte ja nicht, dass mir bei jedem Bezahlvorgang die Wartezeit des EC-Karten-Lesegeräts mit einem Glas Champagner versüßt wird. Aber ein freundliches Gesicht, eine offene Art und ein positives Miteinander gehört für mich einfach zu den Fähigkeit einer <em>Service</em>kraft dazu.</p>

<p>Ich habe schon mehrfach gehört, dass dies ein typisches Leipziger Problem sei. Das bedeutet aber nicht, dass ich diese Erfahrung nicht auch schon außerhalb gemacht hätte.</p>

<h2>Die Moral von der Geschicht: erzähl von deinen Leiden nicht.</h2>

<p>Wie so oft habe ich mir vorgenommen: so willst du nie werden. Dabei meine ich jetzt weniger die Leipziger Servicekräfte, sondern eher den eingangs erwähnten Herren. Wenn du irgendwann in die Situation kommst, ein kurzes Gespräch mit einem alten Bekannten führen zu dürfen, dann konzentriere dich auf das Positive. Erzähl von deinem Partner und deinen Kindern. Und was du am letzten Samstag für gutes Essen hattest. Scheiß auf dein kaputtes Knie und auch mit dem Gesundheitszustand deiner Mum musst du deinen Gegenüber nicht belasten.</p>

<p>Ich sage nicht, dass wir alles Negative, das uns im Leben widerfährt, schlucken sollen. Ganz bestimmt nicht. Es gibt eine geeignete Kombination von anwesenden Menschen, Ort und Zeit, bei der das sogar gewollt ist. Allerdings müssen wir auch nicht bei jeder Gelegenheit unserem Gesprächspartner unsere aktuell 3 größten Probleme die Kehle herunter rammen.</p>

<p>Für mehr Lächeln in dieser Welt. Danke.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NNP: Nearly No Push]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nnp/"/>
        <updated>2013-08-02T09:13:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nnp</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Das war noch was. Ich kann mich recht gut daran erinnern, wie ich mich back in the days (<em>lies</em>: 2009) an Push-Benachrichtigungen aufs Handy erfreuen konnte. Zum Lesen von Mails musste ich nicht mehr an den Rechner zu Haus, sondern habe sofort nach Eintreffen eine Benachrichtigung auf das Smartphone bekommen. Und konnte sofort antworten. Sobald ich einen Like oder eine Nachricht bei Facebook bekam, wurde ich darüber benachrichtigt. Und konnte sofort antworten. Auch neue Mentions, Follower und Favs wurden auf meine Handy gepusht. Und ich konnte sofort antworten.</p>

<p>Schöne, neue Nie-mehr-irgendwas-verpassen-Welt. Mit einem beachtlichen Haken: nicht jede Mail, jede Nachricht, jede Mention ist so wichtig, dass sie <em>sofort</em> beantwortet werden muss. Absolut nicht.</p>

<p>Dazu ist das ständige Vibrieren und Aufleuchten des Displays ja ganz fein, solang man nichts zu tun hat. Wenn man jedoch versucht sich zu konzentrieren, sind Push-Benachrichtigungen unglaublich gut darin trainiert die Zielperson von der Arbeit abzulenken.</p>

<p>In der Konsequenz verwandeln sich Push-Benachrichtigungen vom ehemals geliebten Anzeichen sozialer Interaktion in nervtötende Konzentrationskiller. Wie die Mücke im Schlafzimmer sein Opfer durch aufdringliches Vor-dem-Ohr-rumsummen vom Schlafen abhält, so hält die Push-Benachrichtigung seinen Empfänger von dem ab, was auch immer er gerade versucht zu tun.</p>

<h2>Kein Push ist auch keine Lösung</h2>

<p>Deswegen habe ich mich dazu entschieden, die Apps, die mir Push-Benachrichtigungen senden dürfen, stark einzuschränken. Facebook? Näh. Google+? Näh. Selbst E-Mails bleiben außen vor. Auch wenn es sich anfangs anders anfühlt: es gibt sehr, sehr, sehr, sehr wenige Mails, die ein sofortiges Reagieren erfordern. Selbst für mich als Webentwickler wo vergleichsweise viel Kundenkommunikation über E-Mail geschieht.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Gepusht wird nur noch, was tatsächlich an mich gerichtet ist und SMS-igen Charakter hat. Also:</p>

<ul>
<li>Twitter und App.net (Mentions und DMs)</li>
<li>iMessage</li>
<li>WhatsApp</li>
</ul>


<p>Wer etwas hat, auf das er eine dringende Antwort benötigt, soll diesen Weg der <strong>Kurz</strong>mitteilung gehen. Alles andere rufe ich erst dann ab, wenn ich Zeit dafür habe und es als notwendig erachte.</p>

<h2>Konsequenzen: mehr Produktivität, weniger Ablenkung</h2>

<p>In erster Linie erreicht man vor allem eins: <strong>konzentrierteres Arbeiten</strong>.  Und das fühlt sich gut an. Wer regelmäßig erlebt, dass er sich in ein und denselben Denkprozess dreimal einarbeiten muss, weil er vorher immer wieder durch Push-Benachrichtigungen rausgerissen wird, wird das gut nachvollziehen können.</p>

<p>Auch unabhängig von der Arbeit ist es schön, wenn man einen chilligen Nachmittag mit Freunden verbringen kann, ohne ständig zu checken, was da jetzt gerade für die Vibration in der linken Hosentasche gesorgt hat. <em>Quality time with your loved ones</em> nennt man das heutzutage.</p>

<p>Für die wenigen Fälle, in denen trotz der Einschränkung immer noch zu viel <em>bssssst</em> und <em>plonggggg</em> durchkommt, gibt es den temporären Ausweg des Do-Not-Disturb-Modes. Einen Schalter, den man umlegt, damit Benachrichtigungen zwar auf dem Startbildschirm angezeigt werden, aber keine Geräusche oder Vibrationen mehr verursachen. Ist bei mir während der Arbeitszeit quasi immer aktiv. Wirkt besonders effektiv, wenn auf Twitter ein Chat zwischen 2 Leuten entsteht, bei dem unnötigerweise die ganze Zeit der eigene Name mit ge-Mention-ed wird.</p>

<h2>Mehr Pull statt Push</h2>

<p>Der große Vorteil am Pullen, also am manuellen Aktualisieren: es ist selbstbestimmt. Eine Push-Benachrichtigung kann schnell dazu führen, dass man Facebook wegen einer Nachricht öffnet, dann sieht, wie sich die Timeline aktualisiert, und erstmal in selbiger versumpft. Plötzlich sind 15 Minuten<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> um, obwohl man nur auf eine Nachricht antworten wollte.</p>

<p>Ok, das ist beim Pullen nicht ausgeschlossen. Jedoch wird nicht von extern bestimmt, dass du die App startest. Du selbst entscheidest dich dafür. Du wirst nicht aus deinem jetzigen Tun rausgerissen, sondern hast gerade Raum und Zeit dafür in der Timeline zu versumpfen.</p>

<h2>NNP jetzt SOFORT kostenlos testen</h2>

<p>NNP ist vermutlich nichts für jeden. Bei manch einem wird der Drang nach manueller Aktualisierung eine größere Ablenkung verursachen, als es Push-Benachrichtigungen je tun könnten.</p>

<p>Ich kann für meinen Teil jedoch behaupten, dass das Verzichten auf einen Großteil der Push-Benachrichtigungen eine der besseren Entscheidungen in meinem Leben war. Probiert es aus. Einen Tag, eine Woche, einen Monat. Findet heraus, ob es euch etwas gibt oder nicht.</p>

<p>Aber hört auf, eure Handys zu checken, wenn ihr euch gerade mit jemandem unterhaltet. Mama hat fertig.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das soll allerdings nicht heißen, dass es in allen Berufsfeldern so funktionieren würde. Ein Projektmanager könnte in Schwierigkeiten geraten, wenn er seine Mails nur 2x pro Tag abholt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich verschweige an dieser Stelle mal, dass es bei mir in der Regel wesentlich mehr als besagte 15 Minuten sind.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kreiert.]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/kreiert/"/>
        <updated>2013-08-01T16:40:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/kreiert</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Endlich. Neuer Blog, erster Beitrag. Die Idee dazu ist ungefähr anderthalb Monat alt. Nicht die Idee zum Blog, die schwirrt schon seit mindestens einem Jahr in mir. Nein, ich meine die Idee für diesen Artikel. Und dass es tatsächliche diese 1,5 Monate gedauert hat, ehe ich diese Zeilen schlussendlich niederschreibe, ist ein wenig beschämend. Beschämend aufgrund der Aussage, die ich hier eigentlich vermitteln wollte.</p>

<p>Es sollte darum gehen, dass sich jeder Einzelne von uns in einer Welt von Informations- und Unterhaltungsüberangebot entscheiden muss. Der Tag hat 24 Stunden. Die Möglichkeiten, mit der man diese Zeit verbringen kann, sind grenzenlos. Dieser Fakt bringt jemanden wie mich, dessen Interessengebiete nicht besonders zahlreich, aber vergleichsweise zeitintensiv sind, regelmäßig zur Verzweiflung. Früher oder später geht es aber nicht anders, man muss priorisieren. Alle Man-könnte-ja-mals und Das-müsste-ich-eigentlich-auch-mal-wieders eliminieren und sich auf die wenigen, für sich selbst wichtigen Dinge konzentrieren. Lieber eine Sache richtig machen, als 10 nur halbärschig.</p>

<h2>Vermeidet den Schrapel&hellip;</h2>

<p>Versteht mich nicht falsch, jeder soll so machen, wie er mag. Allerdings habe ich für mich festgestellt, dass ich meine wertvolle Zeit oft mit zu viel <em>Schrapel</em> verbringe. Schrapel bedeutet in diesem Fall alles, was ein arg mieses Verhältnis von &ldquo;das lohnt sich&rdquo; zu &ldquo;da hätte ich meine Zeit auch sinnvoller verbringen können&rdquo; vorweist.</p>

<p>Darum gucke ich lieber Filme als Fernsehen. Darum höre ich lieber Podcasts als Radio. Darum lese ich lieber private Blogs als große Online-Magazine.</p>

<h2>&hellip; und seid kreativ</h2>

<p>Es erscheint ein bisschen seltsam, dass jemand in seinem Preimierenblogpost für seinen vierten (!) Blog dazu rät, gefälligst zu priorisieren und alles Halbärschige aus dem eigenen Leben zu verbannen. Wofür ich mich aber entschieden habe ist: weniger konsumieren, mehr kreieren.</p>

<p>Dabei meine ich nicht Kreativität im Sinne von Baskenmütze und Tuschkasten. Auch nicht die Kreativität, die einen MacGyver dazu befähigt aus Büroklammern und Teppichfasern eine Kalaschnikow zu bauen.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Ich meine schlicht und ergreifend kreieren. Machen. Abliefern.</p>

<p>Egal was. Einen Blog aufmachen, einen Song schreiben, im Garten ein Kartoffelfeld anlegen, ein Video drehen, Diskussionsrunden organisieren, Fotos machen, Fensterdeko basteln. Es geht darum etwas zu erschaffen. Sich nicht nur in die Couch pfletzen und chillen. Zumindest noch nicht. Vorher noch 60 Minuten einem privaten Projekt widmen.</p>

<p>Getreu diesem Motto hier also nun ein weiterer Blog meinerseits. Für all das, was ich schreiben möchte, was aber nicht <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">Webentwicklung</a> oder <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">Apple</a> ist. Zumindest nicht primär.</p>

<h2><em>Und was war jetzt beschämend?</em></h2>

<p>Da war ja was. Der Beitrag hier hat ein Erstellungsdatum, das auf den 16. Juni fällt. Eine Zeit, die bei mir vergleichsweise stressig war, da Endspurt im aktuellen Semester. <em>Vorprüfungszeit</em> nennen wir modernen Studenten von heute diese Phase, die gefüllt ist mit drohenden Deadlines, vollkommen vergessenen Todos und Dingen, die mehr Zeit benötigen, als ursprünglich eingeplant. Hätte ich es in dieser Zeit geschafft, das Ding hier online zu bringen, hätte ich der Aufforderung gefälligst zu kreieren noch wesentlich mehr Nachdruck verleihen können.</p>

<p>Hab ich aber nicht geschafft. Hähä. Das bedeutet, dass ich jetzt nicht mehr mit ganz so gutem Beispiel voran gehen kann. Es bedeutet aber auch, dass ich euch auffordern kann es besser zu machen.</p>

<p>Also. <strong>Geht los, vermeidet Schrapel, werdet kreativ.</strong></p>

<p>Und für die Momente, in denen es doch einfach das Beste ist, nur mit dem Tablet auf der Couch die Feeds zu checken: <a href="http://www.schlagzeilen.me/atom.xml">hier ist meiner</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das lustige daran ist, dass ich mich nicht erinnern kann jemals auch nur eine einzige Folge MacGyver gesehen zu haben. Ist nur dieser Running Gag, den man irgendwann mal irgendwo aufschnappt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
</feed>
