<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Schlagzeilen]]></title>
  <link href="http://schlagzeilen.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://schlagzeilen.me/"/>
  <updated>2015-10-06T17:54:55+02:00</updated>
  <id>http://schlagzeilen.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrico Schlag]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tims 6. Geburtstag]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/tims-geburtstag/"/>
        <updated>2015-10-06T17:31:58+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/tims-geburtstag</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vor mittlerweile fast 2 Wochen bin ich auf die folgenden Tweets aufmerksam geworden:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> .nich 1Kind kommt.Bin nur noch am Weinen.Er wird 6 u bestraft als wäre er ein Verbrecher.Weiß nicht wie ichs ihm erklären soll</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/645980939504480256">21. September 2015</a></blockquote>


<p>Eine verzweifelte Mutter namens Karina (<a href="https://twitter.com/2wolvesfight" title="Karina (@2Wolvesfight) | Twitter">@2Wolvesfight</a> auf Twitter) sah sich mit der Situationen konfrontiert für ihren Sohn eine Geburtstagsfeier veranstalten zu wollen, jedoch keinerlei Gäste parat zu haben.</p>

<p>Daraufhin schaltete sich die Deutsche Direkthilfe (DDH) ein. Dabei handelt es sich um einen Verein, in dem sich ehrenamtlich tätige Mitarbeiter vornehmlich darum bemühen, Armut und soziale Ungerechtigkeit zu lindern. <a href="http://deutsche-direkthilfe.de/" title="Deutsche-Direkthilfe.de – Der Joker gegen soziale Ungerechtigkeit">Auf ihrer Webseite</a> betonen sie aber auch, dass Armut nicht nur monetär sein muss. Auch fehlende Liebe und Einsamkeit sind Formen der Armut, die sie versuchen wollen zu bekämpfen.</p>

<p>Einen solchen Fall sahen sie bei Tim – so heißt der kleine, zu dem Zeitpunkt noch 5-jährige Junge, dem eine Geburtstagsfeier ohne Gäste bevorstand:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> Das darf nicht wahr sein.Wir haben dir eine DN geschickt und würden dir gerne helfen den Geburtstag zum Fest werden zu lassen.</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/645993068005588992">21. September 2015</a></blockquote>


<p>Die Idee entstand Geburtstagskarten zu sammeln und diese am Geburtstag zu überreichen. Außerdem wurde gleich über Twitter gefragt, ob sich jemand findet, der die Strecke von Bonn (Sitz der DDH) nach Stendal (Tims Wohnort) fahren bzw. Spritkosten dazu beisteuern könnte.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Würde mich SUPER für meine Sohn freuen,wenn der ein o andere ihm eine Karte zum Geburtstag.schreibt.bitte!Adresse bei <a href="https://twitter.com/ddhilfe">@ddhilfe</a> hinterlegt</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/645999507990278145">21. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Fährt jemand aus der Region <a href="https://twitter.com/hashtag/K%C3%B6ln?src=hash">#Köln</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Bonn?src=hash">#Bonn</a> am Wochenende nach <a href="https://twitter.com/hashtag/Stendal?src=hash">#Stendal</a> und kann für Tim (5) einen Sack Geburtstagskarten + Geschenke mitnehmen?</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646029303319277568">21. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Team ddhilfe überlegt,1000 km hin/zurück von Bonn nach Stendal zu Tims Geburtstag zu fahren.Kann einer oder mehrere Benzinkosten übernehmen?</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646613985647853569">23. September 2015</a></blockquote>


<p>Und nunja, mit soviel Zuspruch hatte wohl niemand so wirklich gerechnet. Das Kinderheim Stendal erklärte sich bereit <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646279806783463424" title="deutsche Direkthilfe auf Twitter: &quot;Der Hammer! Das Kinderheim Stendal ist bereit Tim und seine Mama @2Wolvesfight am Samstag mit einer Kindergruppe zum Geburtstag zu besuchen.&quot;">Tim mit einer kleinen Gruppe zu besuchen</a>. Andere Twitter-User <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646037742984499200" title="Karina auf Twitter: &quot;Die ersten Geburtstags Gäste haben gerade zugesagt..jippi! .. @JJehanne kommt mit Kind und Kegel.&quot;">bekundeten Interesse</a> vorbeizukommen und sogar ein LKW sollte zu Tims 6. Geburtstag vor Ort sein.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> .am Samstag kommt ein Kraftfahrer, der Heiko, extra für eine Geburtstagsfahrt&#8230;so toll! <a href="http://t.co/8N0X0ZdfJn">pic.twitter.com/8N0X0ZdfJn</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646264914101817344">22. September 2015</a></blockquote>


<p>Ach ja, und dann die Grußkarten und Pakete. Die DDH <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646329793491898368" title="deutsche Direkthilfe auf Twitter: &quot;Hallo @DeutschePostDHL sind Sie so nett, die Briefträgerin (Mirecourtstr.1) braucht eine zweite Kraft, Tim (5) erwartet Post im Kilobereich.&quot;">fragte präventiv</a> nach Verstärkung für die zuständige Briefträgerin.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Tja, schaut euch die Bilder selbst an:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Die ersten Pakete und Karten sind eingetroffen..aber geöffnet wird erst Samstag.😄viele lieben Dank!!! <a href="http://t.co/c6lMY4ihy5">pic.twitter.com/c6lMY4ihy5</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646642179973230592">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Geburtstagskarte Nr.1 für Tim <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> wurde von vier Kindern aus Bonn in unseren Briefkasten eingeworfen.Danke! <a href="http://t.co/rAco8U7PQZ">pic.twitter.com/rAco8U7PQZ</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646594973756977152">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Fantastisch, das sind die Pakete und Geburtstagskarten allein heute für Tim, vielen herzlichen Dank im Namen von Tim. <a href="http://t.co/Nsd06iQ8Vp">pic.twitter.com/Nsd06iQ8Vp</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646728153717710848">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Die Geschenkpakete und Geburtstagskarten für den lieben Tim (5) stapeln sich bereits.Vielen Dank Leute,Ihr seid toll. <a href="http://t.co/wXNgI1aups">pic.twitter.com/wXNgI1aups</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647067218367393792">24. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Ihr seid Weltklasse! 128 Geburtstagskarten / Briefe und 12 Geschenkpakete für Tim gehen morgen auf die Reise zu ihm. <a href="http://t.co/8eYmazWZq9">pic.twitter.com/8eYmazWZq9</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647492201719709696">25. September 2015</a></blockquote>


<p>Und selbst nach dem eigentlich Geburtstag ging es weiter:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">&quot;Wie lange geht eure Aktion noch&quot; fragt unsere Bonner Briefträgerin &quot;besorgt&quot; nach 19 weiteren Geburtstagsbriefen/karten + Paket für Tim (6)</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/648400989465260033">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Gut zu wissen, wenn es darauf ankommt, seid ihr immer da. 20 verspätete Geburtstagsbriefe/Karten (148) + 2 Pakete (14) für Tim <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/648916515568386050">29. September 2015</a></blockquote>


<p>Neben den Karten und Besuchen gab es außerdem noch eine <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/647772437728378881" title="Karina auf Twitter: &quot;Torte von BamS http://t.co/Mn8vwd6lBS&quot;">Torte</a>, vielfache Glückwunsch-Tweets wie <a href="https://twitter.com/Lichtfreund66/status/647698702442844160" title="Lichtfreund66 auf Twitter: &quot;@2Wolvesfight Für Tim alles Gute und einen wunderschönen Tag, wünsche ich und meine Freunde. http://t.co/nBK9HWFCeY&quot;">diesen</a> und sogar <a href="https://twitter.com/pontestylez/status/647864112559558656" title="Italian Stallion auf Twitter: &quot;@2Wolvesfight &lt;3333 ich habe ihren kleinen nicht vergessen :-)) Grüße von Herzen http://t.co/XH8un6ZomD&quot;">Video-Botschaften</a>.</p>

<p>Ist es nicht großartig, was wir zusammen schaffen können, wenn wir doch nur mal unseren Shit together getten? Und anschließend kann man sowas lesen:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Es gibt diese magischen Momente,die ewig in Erinnerung bleiben,ein Kind das dir ein Lächeln schenkt,die Hand reicht,Vertrauen schenkt.Tim(6)</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647916322924400640">26. September 2015</a></blockquote>


<p>Übrigens, we made it:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Danke an: Lisa aus Osnabrück, Sabine, Nadine aus Duisburg, Luis aus Nürnberg, Randy, Heike, Steffi H.&amp;Enno S., Lisa+Marie, Karola aus Genf</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442229208576000">28. September 2015</a></blockquote>


<p>Und die 3 hier nur noch mal als Zusammenfassung:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Es kamen Fremde Menschen mit ihren Kindern um Timis Wunsch nach Gästen zu erfüllen.Er war überwältigt..ihr habt mich sooo glücklich gemacht</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442964302237696">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Eine tolle Situation war: Tim saß mit den Kindern im Sandkasten und fragte: &quot;Bist du jetzt mein Freund?&quot;..oooaaa,das ging tief in mein Herz</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442927782449152">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="en" dir="ltr">💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙&#10;Haaaaammmmeeeerrrr! <a href="http://t.co/Fohs78SFjp">pic.twitter.com/Fohs78SFjp</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648443817151102976">28. September 2015</a></blockquote>


<p>Achja, solltet ihr euch inspiriert fühlen, etwas gutes zu tun: die Daten des Spenkontos stehen ganz unten auf der <a href="http://deutsche-direkthilfe.de/" title="Deutsche-Direkthilfe.de – Der Joker gegen soziale Ungerechtigkeit">Webseite der DDH</a> :)</p>

<p>Habt euch lieb und achtet ein wenig aufeinander, ok?</p>

<script async src="http://schlagzeilen.me//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Aus Datenschutzgründen sollten die Postkarten über die DDH geschickt werden, damit Tims Adresse nicht verraten werden muss.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island, Teil 2: 360° begehbare Wasserfälle und schwarzer Sand]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-02/"/>
        <updated>2015-09-23T17:33:23+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-02</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Nachdem wir mit <a href="http://schlagzeilen.me/island-01/" title="Island, Teil 1: eine Mutprobe namens Mietwagenübergabe und die Generation Selfie in der Blauen Lagune - Schlagzeilen">Blue-Lagoonieren</a> fertig waren, fuhren wir in das Appartement, das unsere Unterkunft für die ersten 3 Nächte sein sollte. Unser Ziel war Hafnarfjörður, ein Vorort von Reykjavík, in dem wir uns eine gemütliche Wohnung via <a href="https://www.airbnb.com/" title="Airbnb: Vacation Rentals, Homes, Apartments &amp; Rooms for Rent">Airbnb</a> buchten. Unser Host, Óskar, war von vornherein schon sehr nett und verständnisvoll, da wir etwas später ankamen, als ursprünglich geplant.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Zwischendurch schrieb er:</p>

<blockquote><p>Its saturday i m just chilling. Just text me when you want to go to the apartment :)</p></blockquote>

<p>Einmal angekommen mussten wir das Gespräch mit ihm leider ziemlich abrupt abbrechen, da es 20:45 Uhr war und wir noch einkaufen mussten. Krónan hieß der Supermarkt, den wir einerseits erst mal finden mussten und der andererseits nur noch bis 21 Uhr geöffnet hatte. Das lief am Ende mit nur einmal verfahren vergleichsweise glatt, aber ich hätte dann doch noch gern etwas mit Óskar gequatscht.</p>

<h1>Isländische Sprache und meine Entstehungstheorie dazu</h1>

<p>Zumal ich mir trotz mehrmaliger Nachfrage bis heute nicht ganz sicher bin, wie der Ort Hafnarfjörður denn nun ausgesprochen wird. Das eine ist das Lesen der Buchstaben. Prinzipiell sind isländische Wörter eine ziemlich seltsame Aneinanderreihung von Buchstaben und dann auch noch dieses <em>ð</em> – ein Zeichen, das es in keiner anderen Sprache gibt. Es handelt sich dabei um einen der beiden Buchstaben für das englische <em>th</em>, in dem Fall die stimmhafte, weiche Variante (wie in <em>that</em>).</p>

<p>Aber selbst, wenn man das Lesen drauf hat, hört sich das gesprochene Ergebnis aus einem isländischen Mund noch mal komplett anders an. Anders genug, als dass ich es trotz zweimaliger Demonstration nicht so recht reproduzieren konnte. Ich wollte Óskar nicht länger quälen und habe von meinem Wunsch, den Ortsnamen ordentlich aussprechen zu können, dann recht schnell abgelassen.</p>

<p>Auf der Insel habe ich meine eigene Vorstellung davon entwickelt, wie die Sprache dort entstanden ist. Vor einer langen Zeit war eine größer werdende Gruppe Isländer unzufrieden aufgrund des abwechslungsfreien Alltags. Immer diese Jagerei und Existenzsicherung als oberstes Gebot, hier und da ein bisschen Fortpflanzung, laaaaaangweilig.</p>

<p>Sie kamen auf die Schnapsidee eine neue Sprache zu erfinden, mal was für&rsquo;s Hirn. So hielten sie auf ein paar getrockneten Lavasteinen in ihrer Gemeinschaftshöhle mithilfe von runtergefallenen Stalaktiten alle Buchstaben und Silbenkombinationen fest, die sie kannten. Am Ende wurden alle Steine auf einen Haufen geworfen, ein bisschen durchgemischt und anschließend in zufälliger Reihenfolge &ldquo;gezogen&rdquo;. Durch Verbinden der dabei entstandenen Buchstaben- und Silbenfetzen wurden die Worte der isländischen Sprache gebildet.</p>

<p>Hammer Theorie, oder?</p>

<p>Weil das aber noch nicht exotisch genug war, hat man sich dafür entschieden bestimmte Buchstabenkombinationen anders auszusprechen. So wird vor einem <em>ll</em> ein <em>t</em> eingefügt, was z.B. die Aussprache von <em>Eyjafjallajökull</em> zu einem Kampf zwischen Lippen, Zunge und Zähnen werden lässt. Außerdem wird ein <em>hv</em> zu <em>q</em> und ein <em>r</em> am Ende eines Wortes zum <em>ch</em>.</p>

<p>Es gibt noch viele weitere Feinheiten, um den Westeuropäer mit seiner romanischen Sprachherkunft vor eine Herausforderung zu stellen. Isländisch hört sich lustig an, erinnert mich oft an Herr der Ringe, sichert sich aber trotzdem einen der oberen Plätze in meiner Rangliste der Sprachen, die ich nicht freiwillig lernen wollen würde.</p>

<h1>Seljalandsfoss – ein Wasserfall zum Rundumbestaunen</h1>

<p>Nach unserer ersten Nacht auf isländischem Boden starteten wir am nächsten Tag unsere Tagestour in den Süden. Unser Hauptziel war Vík, ein Ort, dessen Strand schwarzen Sand für uns bereithält. Whaaaaat?</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss1.jpg' title='Dat Wasserfall'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss1.jpg' alt='Dat Wasserfall' /></a></p>

<p>Auf dem Weg dahin begegneten wir unserem ersten größeren Wasserfall, dem Seljalandsfoss. Was wir erst bei Ankunft bemerkten: ein Weg führte hinter dem Wasserfall lang, der zwar von Feuchtigkeit nicht verschont blieb (Wasserfall halt), jedoch mit einer außergewöhnlichen Perspektive lockte. Und das gleich bei unserem allerersten Wasserfall, woohoo!</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss2.jpg' title='Steffi in Action'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss2.jpg' alt='Steffi in Action' /></a></p>

<p>Wir waren mit Regenjacken und -hosen eigentlich bestens ausgestattet, haben die Jacken auch übergezogen, erachteten es anfangs allerdings für nicht notwendig dies auch mit den Hosen zu tun. Den Rest des Urlaubs sollten wir eine Lehre daraus ziehen und die Regenhosen fast durchgängig tragen. Die praktischen Kleidungsstücke halten nicht nur den immer mal wieder plötzlich auftauchenden Niederschlag ab, sondern isolieren auch ganz gut zwecks Wärme. Bei Temperaturen an der unteren zweistelligen Grenze gepaart mit Wind und Regen nicht das Verkehrteste.</p>

<h1>Vík mit schwarzem Sandstrand und Puffins</h1>

<p>Bei der Weiterfahrt sind wir dann sogar am berühmt berüchtigten Eyjafjallajökull vorbeigefahren, ohne davon etwas zu sehen. Grund: Nebel. Island ist wunderschön, allerdings sieht man davon bei Nebel nichts außer &ldquo;jap, das ist vermutlich etwas bergmäßiges hier direkt neben der Straße, aber keine Ahnung, wie hoch der geht.&rdquo;</p>

<p>Dennoch war unser Ziel Vík í Mýrdal, bzw. dessen Strand, weil schwarzer Sand. There you go:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/vik.jpg' title='Schwarzer Sand und Berg im Nebel'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/vik.jpg' alt='Schwarzer Sand und Berg im Nebel' /></a></p>

<p>Das war schon ein bisschen crazy. Allerdings am Ende gar nicht soooooo besonders, wie wir dachten, da wir im Laufe unseres Trips noch auf ein paar mehr Küsten treffen sollten, die schwarzen Sand featureten. Trotzdem ganz schön.</p>

<p>Wir watschelten etwas im Sand. Während meine Freundin sich nicht zwischen <em>Grüße <strong>von</strong> Island</em> und <em>Grüße <strong>aus</strong> Island</em> entscheiden konnte, hätte ich gern sowas wie <em>Penis</em> in den Sand geschrieben. Vielleicht habe ich das auch getan.</p>

<p>Am Ende des Strandes stießen wir auf einen Felsen, der neben einem Haufen Möwen auch viele putzige Papageitaucher (engl. Puffins) beherbergte. Wir gaben unser bestes, konnten aber kein ordentliches Bild machen. Darum gibt&rsquo;s hier ein von <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Papageitaucher" title="Papageitaucher – Wikipedia">Wikipedia</a> Geliehenes:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/puffin.jpg' title='Papageitaucher'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/puffin.jpg' alt='Papageitaucher' /></a></p>

<p>Allerdings ist es ziemlich putzig zu beobachten, wie die Viecher ihren Flug starten. Anfangs wirken sie massivst angestrengt, flattern<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> was das Zeug hält, als hätten sie das 17-fache ihres eigentlichen Körpergewichts in der Luft zu halten. Nach einer gewissen Zeit ist die Lage in der Luft aber gewohnt elegant. Wie gesagt, festzuhalten wussten das weder iPhone 6 noch Canon 40D so recht.</p>

<h1>Skógafoss und sein Hinterland<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></h1>

<p>Ursprünglich wollten wir von Vík aus direkt wieder Heim. Es war kurz vor 6, wir hatten nichts mehr zu essen mit und die Aussicht darauf, länger als 2,5 Stunden auf unser Abendbrot zu warten, gefiel uns beiden gleich wenig.</p>

<p>An diesem Tag ist der Running-Gag des &ldquo;<em>Wenn wir schon mal hier sind&hellip;</em>&rdquo; entstanden, der uns recht regelmäßig über die Lippen ging. Wir sahen auf unserer Rückfahrt den Skógafoss, einen weiteren Wasserfall, und entschlossen uns kurzerhand doch noch zu checken, was dieser so für uns bereithält. Wenn wir schon mal hier sind&hellip;</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-total.jpg' title='Skógafoss'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-total.jpg' alt='Skógafoss' /></a></p>

<p>Eine gute Entscheidung. Natürlich. Dabei war das besondere nicht der Wasserfall an sich, sondern der Bereich dahinter. Ein paar Stufen musste man erklimmen, um erkunden zu können, wo denn der Wasserfall eigentlich herkam.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-oben.jpg' title='Skógafoss und Steffi'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-oben.jpg' alt='Skógafoss und Steffi' /></a></p>

<p>Und das hat uns beide dann irgendwie ziemlich geflasht. Ich hab mich aufgemacht möglichst nah an den Fluss heranzukommen&hellip;</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-selfie.jpg' title='Skógafoss Selfie'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-selfie.jpg' alt='Skógafoss Selfie' /></a></p>

<p>&hellip;während meine Freundin sich weiter oben aufhielt und fleißig Fotos machte. Hier ein Suchbild:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-hinterland-suchbild.jpg' title='Skógafoss Steffi-Suchbild'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-hinterland-suchbild.jpg' alt='Skógafoss Steffi-Suchbild' /></a></p>

<h1>Und daaaaaaaann?</h1>

<p>Wir hielten uns dort wesentlich länger auf, als eigentlich angedacht. War halt wirklich schön. Anschließend sind wir heim gefahren, viel zu hungrig angekommen, haben aber im Gegenzug ein erstes richtiges Hach-Erlebnis mitgenommen.</p>

<p>Für den nächsten Tag war der Goldene Kreis geplant, eine Reihe von Touri-Attraktionen, die durch ihre räumliche Nähe ganz gut an einem Stück abzufertigen sind. Das bedeutet im nächsten Teil gibt&rsquo;s Geysir-Videos, einen weiteren Wasserfall (diesmal mit Regenbogen) und mein Lieblingsbild des gesamtes Urlaubs. See ya!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Pünktlichkeit – mein ewiger Endgegner<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Verwechslungsgefahr: <em>flattern</em>, nicht <em>flattrn</em>, liebe Podcaster<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Oooeeeeeooooooo<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island, Teil 1: eine Mutprobe namens Mietwagenübergabe und die Generation Selfie in der Blauen Lagune]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-01/"/>
        <updated>2015-09-21T18:50:16+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-01</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Im Gegensatz zu meinem letzten Flug <a href="http://schlagzeilen.me/mallorca/" title="Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können - Schlagzeilen">vor 2 Jahren</a> gab es diesmal keine plötzlich dummen Bewegungen, die zu folterähnlichen Rückenschmerzen führten. Allein das bereitete mir massive Freude und war schon mal ein solider Start. Allerdings war ich doch recht aufgeregt. Hab ich alles eingepackt? Auch nicht zu viel eingepackt? Alle Unterlagen mit? Alles, was ausgedruckt werden sollte, ausgedruckt?</p>

<p>Was, wenn der Rucksack zu groß für&rsquo;s Handgepäck ist? Beim Gewicht war ich mir sicher, dass das alles im Rahmen ist. Schließlich hatten wir – d.h. meine Freundin und ich – uns dazu am Tag vorher extra noch die Waage unserer Freunde ausgeliehen. Aber bei den Maßen meines Rucksacks, der ziemlich wohlwollend den Bereich des Erlaubten ausnutzte, kann man je nach Tagesform mit <em>&ldquo;Passt schon, zwinker zwinker&rdquo;</em> oder <em>&ldquo;Eindeutig drüber, GTFO!&rdquo;</em> rechnen.</p>

<p>Und was ist, wenn die Fluggesellschaft – WOW Air, fliegt nur von und nach Island – wirklich so schlimm ist, wie in diesem Internetz nachzulesen ist? &ldquo;Unzuverlässig&rdquo;, &ldquo;unfreundlich&rdquo; und im Fall der Fälle ganz viel &ldquo;da kann ich nichts machen&rdquo; hab ich gelesen. Ja sogar, dass ein Flug kurzfristig einen anderen Startflughafen zugewiesen bekam, whaaaaaat? Schon klar, im Regelfall motivieren nur die negativen Erfahrungen zu einem Review. Aber ein wenig Zweifel bleiben doch hängen.</p>

<h1>Ok&hellip; und wo ist jetzt Sixt?</h1>

<p>Wie fast immer stellten sich alle Sorgen als unbegründet heraus. Die Bahnen fuhren pünktlich, es gab keine Probleme mit dem Gepäck und ob ich von dem ganzen ausgedruckten Papierwulst überhaupt <em>irgendetwas</em> benötigt hätte, kann ich heute nicht mit Gewissheit sagen. Wäre vermutlich auch ohne gegangen, aber die zahlreichen, fettgedruckten, in verschiedensten Warnfarben gestalteten &ldquo;<em>Dieses Dokument unbedingt ausdrucken</em>&rdquo;-Hinweise verunsicherten mich genug, um über meinen Digital-Native-Schatten zu springen und den Kram halt auszudrucken – wie im Mittelalter.</p>

<p>Nach dem mit 3,5h doch recht langen Flug wich die Verunsicherung ob möglicher unerwarteter Ereignisse vor dem Flug zugunsten neuer Ängste bezüglich des Mietwagens. Der war bereits gebucht und bezahlt, musste also eigentlich nur noch abgeholt werden. Es gab Schalter einiger Firmen direkt am Flughafen, aber keiner davon konnte mit einem <em>Sixt</em>-Schriftzug aufwarten. Also mal geschaut, was die Maps-App auf diesem kleinen Wundergerät namens Smartphone sagte. Es gibt eine Sixt-Station in der Nähe, ja. Aber wo? Und wie kommen wir dahin?</p>

<p>Es stellte sich heraus, dass auf besagtem ausgedrucktem Papierwulst etwas von kostenlosem Transfer vom Flughafen zur Sixt-Station stand. Daraufhin hab ich mir mal all die Leute angesehen, die mit Namensschildern vor dem Ausgang des Flughafens warteten. Bisher kannte ich sowas zwar nur aus Hugh-Grant-Filmen, aber vielleicht fand sich ja auf einem der Schilder mein Name wieder. Mit ziemlicher Sicherheit hätte ich da erst mal ein Foto von gemacht. Ich, voll wichtig, am Flughafen in Island. Leider war dem nicht so, aber immerhin habe ich zwei nette Menschen gefunden, die nicht nur mit einem Sixt-Schild ausgestattet waren, sondern auch mit der Fähigkeit, mein untertrainiertes Englisch zu verstehen.</p>

<p>Die beiden sind wohl den ganzen Tag mit nichts anderem beschäftigt, als Leute vom Flughafen zur Sixt-Station zu fahren und umgekehrt. Nett. Also Koffer ins Shuttle und ab dafür. Im Shuttle selbst fiel übrigens kein einziges Wort. Ich war nach der sonderbaren Präsentation meiner Englisch-Skillz gerade eben nicht scharf darauf, weiteren Smalltalk zu betreiben. Dem Fahrer ging es scheinbar ähnlich.</p>

<h1>Unerwartete Verachtung bei der Mietwagenübergabe</h1>

<p>Wie ich feststellen musste, hasse ich Mietwagen ausleihen. Ich mag es kein Auto zu haben. Keine Kosten für Sprit und Versicherung. Und Mobilität ist selten ein Problem, fast alles lässt sich via Fahrrad bewältigen. Und Radfahren gehört als junger Leipziger zum guten Ton. Dass mir aber beim Auto abholen nicht nur der Schlüssel übergeben sondern auch verdeutlicht wird, gegen welche Schäden ich alles nicht versichert bin – darauf war ich als naive Mietwagenjungfrau nicht so recht vorbereitet.</p>

<p>Dazu muss man vermutlich wissen, dass ich eine sehr geringe Meinung zu Versicherungen in jeglicher Form habe und versuche dieser auch konsequent Taten folgen zu lassen. Grund? Versicherungen in a nutshell:</p>

<ol>
<li>Menschen Angst vor mehr oder weniger wahrscheinlichen Ereignissen machen.</li>
<li>Hoffen, dass Versicherten das befürchtete Ereignis nicht widerfährt, weil das Geld kosten würde.</li>
<li>Falls es doch eintreten sollte: abstreiten, dass es sich um einen relevanten Versicherungsfall handelt.</li>
<li>Falls ein Versicherungsfall nachgewiesen wird: vom Versicherten anschließend einen erhöhten Satz verlangen oder aber – bei mehrmaligem Auftreten – völlig von der Versicherung ausschließen.</li>
</ol>


<p>Ich führe das an dieser Stelle mal nicht weiter aus, da ich nur ein Gefühl davon vermitteln will, mit welcher Art von tiefsitzender Verachtung ich dem Versicherungsgewerbe begegne.</p>

<p>Dementsprechend hab ich mir geduldig die Auflistung potentieller Katastrophen durch den Sixt-Menschen angehört und auf die Nachfrage, ob ich nicht doch noch gegen einen geringen Aufpreis meine Selbstbeteiligung verringern oder mich gegen Steinschläge<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> versichern möchte, mit einem knieschlackerndem <em>Nein</em> geantwortet. Sein Ziel mir Angst zu machen, hat er zwar mit Bravur erreicht, aber aufgrund oben beschriebener Einstellung konnte ich gar nicht anders als konsequent abzulehnen. Credibility und so. Dennoch fuhr ich die ersten 30 Minuten im mit nicht ganz 10.000km belasteten Chevrolet Spark besonders aufmerksam. So sieht der kleine Blaue übrigens aus:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/sparky.jpg' title='Unser kleiner Sparky'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/sparky.jpg' alt='Unser kleiner Sparky' /></a></p>

<h1>Blaue Lagune</h1>

<p>Unsere erste Fahrt führte uns direkt zu einem <em>der</em> Orte, die man als Touri in Island mitnehmen sollte: die <a href="http://www.bluelagoon.com/" title="Blue Lagoon Geothermal Spa in Iceland">Blaue Lagune</a> a.k.a. Blue Lagoon a.k.a. Bláa lónið. <a href="http://www.bluelagoon.com/about-us/news-list/blue-lagoon-is-one-of-the-wonders-of-the-world/4/" title="Blue Lagoon is one of the Wonders of the World">Wenn es nach National Geographic geht</a>, eines der 25 Weltwunder. Es handelt sich dabei um ein von Menschen gebautes Thermalbad, das sein Wasser jedoch aus einer natürlichen Geothermalquelle speist. Das Wasser hat ungefähr Körpertemperatur und eine milchig-hellblaue Färbung.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/blue-lagoon.jpg' title='Vogelperspektive der Blauen Lagune (stammt von der Webseite)'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/blue-lagoon.jpg' alt='Vogelperspektive der Blauen Lagune (stammt von der Webseite)' /></a></p>

<p>Nachdem wir uns ein wenig aklimatisiert hatten, sahen wir dort ziemlich viele Leute, denen irgendein weißes Zeugs im Gesicht klebte und wollten das natürlich auch haben. An einigen Stellen konnte der interessierte Besucher sich etwas davon abstreifen und an den Körper schmieren. Es handelt sich dabei um irgendeine mineralsalzmäßige Masse, die dem Wasser seine Farbe gibt und suuuuuper gut für die Haut sein soll. Tatsächlich wird das Zeug sogar als Beauty-Produkt in eigenen Blue-Lagoon-Läden (ja, die gibt es wirklich) verscherbelt. Naja, wir haben uns davon etwas ins Gesicht geschmiert, darüber gelacht, wie dumm das aussieht, und uns später geärgert, wie zäh das Zeug beim Entfernen ist.</p>

<p>Generell war es schon eine ziemlich nette Erfahrung dort und vielleicht auch ein kleines bisschen magisch. Der Kontrast zwischen Nieselwetter bei so 12 Grad und dem 3x so heißen Badewasser trug sicherlich seinen Teil dazu bei. Denjenigen, denen das Wasser nicht warm genug ist, stehen übrigens ein Dampfbad und mehrere Saunen zur Verfügung. Und wer Kleingeld übrig hat, kann sich in einem abgegrenzten Bereich direkt im Wasser Massagen und ähnliches verpassen lassen. Fetzt schon.</p>

<p>Auch wenn das Bild ein bisschen von den umliegenden Kränen getrübt wird, die einem recht schnell die Illusion raubten, das Ganze wäre natürlich entstanden. Die Kräne waren da, weil ein Hotel für weiteren Wellness-Kram angebaut wird. Scheint ziemlich gut zu laufen. Bei Eintrittspreisen von mindestens 35€ pro Person kombiniert mit der allgemeinen Must-See-Reputation aber auch kein Hexenwerk.</p>

<p>Fun Fact: man wird beim Betreten darauf hingewiesen, Schmuck abzunehmen, weil dieser durch das Wasser sonst ziemlich schnell schwarz wird. Meine Freundin kam dem zwar nach, ihre Kette lief im Laufe des Urlaubs aber trotzdem schwarz an. Vermutlich durch das isländische Wasser, das übrigens immer mal wieder etwas schwefelig, d.h. nach faulem Ei riecht. Das ist nicht besonders angenehm, aber man gewöhnt sich dran. Bis man Tee oder Eier mit diesem Wasser zubereitet. Nicht so lecker.</p>

<h1>Akuter Selfie-Stick-Overload</h1>

<p>Anfang Juli sah ich zum ersten Mal einen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Selfie-Stange" title="Selfie-Stange – Wikipedia">Selfie-Stick</a> in freier Wildbahn. Zusätzlich kenne ich genau einen Menschen, der so ein Ding sein Eigen nennt. Ansonsten waren die Teile für mich eher ein Gadget für Technikenthusiasten. In Island hingegen herrschte akuter Selfie-Stick-Overload.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/selfie-sticks-meme.jpg' title='Selfie-Sticks everywhere'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/selfie-sticks-meme.jpg' alt='Selfie-Sticks everywhere' /></a></p>

<p>Das erste, was ich bereits nach kurzer Zeit in der Blauen Lagune sichtete, waren Leute, die ihre Smartphones dabei hatten – in wasserfesten Hüllen. Ich hätte jetzt keine Lust, die ganze Zeit mein Smartphone in der Hand zu halten, und hätte auch viel zu viel Schiss, dass sich in die Hülle nicht doch irgendwo ein Leck einschleicht, aber das konnte ich irgendwie noch nachvollziehen.</p>

<p>Eine weitere Armada von Leuten brachte einen Selfie-Stick mit ins Bad und transportierte das Smartphone auf selbigem. Gar nicht unoft sah ich außerdem auf einen Selfie-Stick getackerte <a href="http://de.gopro.com/" title="GoPro Official Website - Capture + share your world">GoPro</a>-Kameras. Generell war ich überrascht wie viele Touris ihren Urlaub mit einer GoPro dokumentieren. Nicht nur in der Blauen Lagune, sondern den kompletten Islandaufenthalt über waren überall, wo es eine größere Traube an Menschen gab, GoPros auf Selfie-Sticks zu sehen.</p>

<p>Die Härtesten unter den Harten haben ihr Smartphone übrigens einfach ohne Schutz mit ins warme Wasser genommen. I don&rsquo;t even… egal.</p>

<h1>Und daaaaaaaann?</h1>

<p>Das war&rsquo;s erstmal zum Großteil des ersten Tages in Island. Im nächsten Teil gibt&rsquo;s ein paar Worte zu unserer ersten Unterkunft und der isländischen Sprache. Dazu darfst du dich auf Bilder von unserer Tagestour nach Südisland freuen, inklusive Wasserfällen und schwarzem Sand.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das Wort <em>Steinschlag</em> triggert bei mir automatisch ein &ldquo;Carglass repariert, Carglass tauscht aus&rdquo;. Danke, Radio.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island Review]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-00/"/>
        <updated>2015-09-20T17:00:39+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-00</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Wäre ich ein cooler Reiseblogger, hätte ich mein heißgeliebtes MacBook mit nach Island geschleppt, mich in eines der Szene-Cafès Reykjaviks gesetzt und dank kostenlosem Wifi mit einem mittelgroßen Latte Macchiato neben mir jeden Tag ein paar Zeilen niedergeschrieben. Dadurch hätte ich sicherlich meine Faszination vor Ort besser wiedergeben können. Ich hab das Gerät, an dem ich sonst schon den Großteil meines Tages verbringe, jedoch bewusst zu Hause gelassen, weswegen du – lieber Leser – jetzt mit dieser zeitlich etwas distanzierten Form der Nachlese Vorlieb nehmen musst.</p>

<p>Was darfst du erwarten? Ein Sammelsorium aus Anekdoten, Ängsten und Außergewöhnlichkeiten, die meinen 12-tätigen Aufenthalt auf dieser seltsam schönen Insel Nordeuropas dokumentieren. Dabei werde ich größtenteils chronologisch vorgehen, hier und da – wie üblich – ein paar allgemeine Abschweifungen einbringen und aufgrund meines löchrigen Gedächtnisses oder mangelnder Relevanz bestimmt auch einiges weglassen.</p>

<p>Weil das in einem Artikel ein bisschen arg viel wäre, werde ich das Review in gut verdauliche Stück aufsplitten und in den nächsten Tagen und Wochen veröffentlichen. Wie viele Teile es werden, weiß ich selbst noch nicht. Das hängt davon ab, wie viel mir beim Schreiben selbst wieder einfällt.</p>

<p>Viel Spaß damit. Aber Achtung: könnte hier und da ein wenig Fernweh verursachen.</p>

<p>P.S.: Ja, ich hab fast ein ganzes Jahr nichts mehr geschrieben. Ja, da gibt es Gründe für. Ja, ich denke, dass ich diese irgendwann noch in der ein oder anderen Form niederschreiben werde.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wie man's macht, macht man's richtig]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/wie-mans-macht/"/>
        <updated>2014-10-13T21:13:16+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/wie-mans-macht</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>In <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vehlitz" title="Vehlitz – Wikipedia">Vehlitz</a>, dem Dorf, in dem ich groß geworden bin<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, hatten wir einen Hund und eine Katze. Haben wir noch immer. Wenn meine Eltern aber über die Vehlitzschen Mauern hinaus in die weite Welt wollen, um eine Ladung wohlverdienten Urlaub zu genießen, gibt es niemanden, der auf die Tiere aufpassen kann.</p>

<p>Da ich aber ein guter Sohn sein möchte und außerdem dank Studium im – hoffentlich – letzten Semester die entsprechende Flexibilität besitze, übernehme ich dann kurzzeitig die Hoheit über Haus und Getier. Außerdem habe ich das Gefühl, dass ich mich auf diesem Weg für die unzähligen Spontantransporte ins Nachbardorf bedanken kann. Wie oft ich meine Eltern gebeten habe, mich des Skatens wegen bitte schnell rüber zu fahren und abends natürlich auch wieder abzuholen&hellip;</p>

<h2>Fuffie oder Hartgeld? Eine Entscheidung, deren Ausmaß ich noch begreifen sollte.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></h2>

<p>So geschah es, dass ich mal wieder ein paar Tage auf dem Dorf verbrachte. Und offensichtlich dreht sich auch hier die Welt weiter. War es bisher immer eine Herausforderung in dieser Gegend diesen Zaubertrank namens Mate zu finden, ist auch das mittlerweile kein Problem mehr. Also am Montag ab in den Edeka und 3 Flaschen Lebenselixier besorgt.</p>

<p>An der Kasse hatte ich dank älteren Mitbürgern vor mir viel Zeit mir Gedanken darüber zu machen, wie ich denn nun bezahlen soll. Ich wusste nicht genau, was die 3 Flaschen jetzt inklusive Pfand kosten würden, aber dafür jetzt den 50€ Schein auf den Tresen zu legen, erschien mir etwas zu dekadent. Außerdem würde sich die Kassiererin sicherlich freuen, wenn sie sich nicht mit der Rückgabe von Wechselgeld auseinandersetzen muss, sondern einfach das Geld fein säuberlich in ihre Kasse sortieren und mit dem nächsten Kunden fortfahren kann.</p>

<p>Mit Karte wollte ich auch nicht bezahlen. Das einzige, was bonziger ist, als kleine Beträge mit großen Scheinen zu bezahlen, ist kleine Beträge mit der VISA-Karte zu bezahlen. Also mal geschaut, was das Hartgeld-Reservoir so hergibt.</p>

<p>Mein Hartgeldfach ist ein epischer <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/User_Experience" title="User Experience – Wikipedia">UX</a>-Fail. Soll heißen: Geld rein ist schwierig, Geld raus eine Qual. In solchen Situationen versuche ich deswegen strategisch vorzugehen. Ziel ist möglichst vielseitige Beträge hinter&rsquo;m Komma abzudecken, um nicht erneut Geld aus meinem Portemonnaie<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> holen zu müssen.</p>

<p>Naja, Neurose hin oder her. Ich habe auf jeden Fall nicht mit dem Fuffie bezahlt, sondern passgenau Hartgeld überreicht. Die Kassiererin hat sich bedankt, und sich darüber gewundert, dass das Geld so warm ist. Ihr muss entgangen sein, dass ich eine gefühlte &ldquo;Wetten Dass&rdquo;-Sendung<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> gewartet habe, ehe das ältere Ehepaar vor mir sowohl alle Waren zurück in den Einkaufswagen gelegt als auch den Bezahlvorgang abgeschlossen hat.<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> Sei&rsquo;s drum.</p>

<h2>Überdurchschnittlich vergesslich</h2>

<p>Zeitsprung. Als es darum ging, wieder zurück in die Leipziger Gefilden zu reisen, durfte mich meine Mama einmal mehr mit dem Auto ins Nachbardorf Richtung Bahnhof fahren. Ich – modernes Kind mit Veranlagung zur <a href="http://schlagzeilen.me/look-up/" title="Attraktiv verpackter Bullshit - Schlagzeilen">Smartphone-Sucht</a> – ging also meinem Vorhaben nach, das Ticket für die Bahnfahrt via iPhone zu buchen. Als ich mit meinem Finger gerade ansetzte und den finalen &ldquo;Buchen&rdquo;-Knopf zu drücken, wurde ich angerufen.</p>

<p>Mein Vater wies mich darauf hin, dass ich mein MacBook inklusive Ladekabel vergessen habe. Instant Panik. Ist nicht nur Freizeit-, sondern in meinem Fall auch Arbeitsgerät. Also Mama befohlen einen U-Turn zu machen um das Schmuckstück noch zu holen. Wir waren zwar nicht allzu weit gekommen, dennoch war der Weg zurück lang genug, dass meine Mama nun das Gaspedal ein wenig mehr malträtierte.</p>

<p>Da nun fraglich war, ob wir den Zug noch rechtzeitig erreichen, habe ich nicht erneut zum Buchen eines Handytickets angesetzt. Zum Glück, dachte ich, hat mein Papa nicht 2 Sekunden später angerufen. Sonst hätte ich jetzt eine 15€ teure Fahrt bezahlt, die ich womöglich dank Unpünktlichkeit nicht hätte antreten können.</p>

<h2>Deutsche Bahn unspontan</h2>

<p>Glücklicherweise standen wir nun auch noch an den Schranken, dank Zug in Gegenrichtung und mehreren Güterzügen. Langsam wurde es wirklich knapp. Ich konnte mir allerdings nicht vorstellen, dass die Schranken 15 Minuten am Stück unten bleiben würden. Dafür würden die Schrankenwärter den wartenden Automob zu sehr fürchten.</p>

<p>Ich behielt Recht. Und nachdem wir die Schranken überquert hatten, machte ich mich endlich daran, mein Ticket via iPhone zu kaufen. Nach Klick auf vorhin bereits angesprochenen, finalen &ldquo;Buchen&rdquo;-Button dauerte es allerdings eine Weile. Mama und ich scherzten schon, dass die Bahnserver plötzlich abkacken würden. Die Idee fanden wir nur so lang lustig, bis sie sich scheinbar bewahrheitete. Irgendwas von <em>Fehler</em> und <em>Verbindung abgebrochen</em> stand da auf einmal auf meinem Smartphone.</p>

<p>Erneut Instant Panik. Noch 3 Minuten bis der Zug abfahren sollte. Ich hoffte auf einen temporären Zwischenfall und probierte mein Glück erneut. An den Bahnservern lag es nicht, denn die funktionierten anschließend wunderbar. Von selbigen kam nämlich nach Tippen auf den schon fast legendären finalen &ldquo;Buchen&rdquo;-Button die Mitteilung, dass man 3 Minuten vor Fahrtantritt keine Tickets mehr buchen könne.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/bahn.png' title='Überschreitung der kritischen 3-Minuten-Marke'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/bahn.png' alt='Überschreitung der kritischen 3-Minuten-Marke' /></a></p>

<p>Seriously, Deutsche Bahn. Das habt ihr doch nur gemacht, weil ihr von meiner chronischen Unpünktlichkeit erfahren habt und mich trollen wolltet!</p>

<h2>Hätte ich den Fuffie mal in den Club geschmissen</h2>

<p>Oha. Dann also analog über den Automaten am Gleis. Als ich die Verbindungsdaten eintippte dämmerte es mir. Ich hatte kein Kleingeld mehr. Weil ich die 3 Mate-Flaschen nicht meinem 50-Euro-Schein bezahlen wollte, war dieser nun das einzige, was meine Geldbörse<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup> hergab. Und mit einem Fuffie eine 15€ teure Fahrt bezahlen macht der Fahrkartenautomat nicht mit.</p>

<p>Dummerweise konnte mir auch meine Mutter nicht aushelfen. Genau wie ich hatte sie nur einen 50er dabei. Seltsame Familie.</p>

<p>Als ich den Kopf dann Richtung Bahnhofspersonal hob sah ich den Zug einfahren. Dann also Ticket im Zug bezahlen und auf ein wenig Kulanz hoffen. Für die Anti-50er-Einstellung des Automaten kann ich ja nun nichts. Den Screenshot vom 3-Minuten-vorher-Rien-ne-va-plus hatte ich auch gemacht. Eigentlich hatte ich nichts zu befürchten. Aber aus Erfahrung wusste ich, dass einige Zugbegleiter der Deutschen Bahn diese 5 Minuten Macht gern auf eine unangenehme Art genießen.</p>

<h2>Muss nur noch kurz die Mails checken</h2>

<p>Ich hatte noch überlegt, ob ich selbst nach dem Zugbegleiter suchen sollte. Proaktiv sein, da stehen die drauf. Dann kann man dem Fahrgast nicht vorwerfen auf Schwarzfahren spekuliert zu haben. Allerdings hatte ich eine schwere Tasche bei mir und war sowieso ob der Geschehnisse etwas geschwitzt.</p>

<p>Stattdessen nahm ich Platz und bereitete mich mental auf den On-Board-Kauf vor. Das musste ich meiner Freundin erzählen.<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup> Nachdem ich ihr in etwa geschildert habe, was gerade passiert ist und wohl noch passieren würde, kam erstmal keine Antwort. Logisch, nicht jeder ist so ein Smartphone-Suchtie wie ich.</p>

<p>Also Wartezeit irgendwie überbrücken. Fast aus Gewohnheit habe ich meine Mail-App geöffnet und mir im Moment des Öffnens schon ausgemalt, wie sinnlos das eigentlich ist, da ich auf dieser Zugstrecke eh nur marginalen Empfang hab. Doch plötzlich poppte eine Mail der Deutschen Bahn ganz oben auf, Betreff <em>Buchungsbestätigung</em>. What?</p>

<p>Schnell geöffnet, mein heiß ersehntes Handyticket im Anhang erspäht und sofort den Download gestartet. Das stellte sich noch mal als ein spannendes Vorhaben heraus, denn wie bereits erwähnt ist die Zugstrecke nach Leipzig über viele Kleckerdörfer kein Netzgeschwindigkeitsparadies.</p>

<p>Am Ende ging aber doch alles gut. Das Ticket war gültig und nach alledem brachte mich auch das anfängliche Ablehnen meiner VISA-Karte als Identitätsbeweis nicht aus der Ruhe.</p>

<h2>Was war da passiert?</h2>

<p>Meine Vermutung: der Kauf des Tickets war erfolgreich, das Senden des Tickets an die App der Deutschen Bahn allerdings nicht. Das kann oder kann nicht mit dieser seltsamen 3-Minuten-Sperre zusammenhängen. Zum Glück gibt&rsquo;s das E-Mail-Backup.</p>

<p>Abschließend noch eine kurze Was-wäre-wenn-Betrachtung:</p>

<ul>
<li>Hätte die Deutsche Bahn nicht diese seltsame 3-Minuten-Sperre, hätte ich das Ticket dank direktem Neuversuch gekauft.</li>
<li>Hätte ich den 50er benutzt, um die Mate-Flaschen zu kaufen, oder meine Mama passendes Geld gehabt, hätte ich kleinere Scheine gehabt, um das Ticket am Automaten zu kaufen.</li>
<li>Wäre der Zugbegleiter so 3-4 Minuten früher gekommen, hätte ich ein Ticket bei ihm gekauft.</li>
</ul>


<p>In all diesen Fällen hätte ich letzten Endes 2 Tickets für die gleiche Fahrt gekauft. Auch wenn die initiale Fehlermeldung der DB-App der Anstoß für das alles war, glaube ich nicht, dass ich das DB-Personal auf meine Seite geschlagen hätte.</p>

<p>Eine alternative Betrachtung:</p>

<ul>
<li>Hätte ich das Ticket bereits zu Hause gekauft, wäre zumindest die Besorgung desselbigen ohne Stolpersteine vonstatten gegangen.</li>
<li>Hätte ich daran gedacht, mein MacBook einzupacken, hätte ich keinen Anruf von meinem Papa bekommen und das Ticket direkt kaufen können.</li>
<li>Hätte ich nach der ersten Fehlermeldung meine Mails gecheckt, hätte ich bemerkt, dass der Kauf nicht komplett abgebrochen wurde.</li>
</ul>


<p>Lustig, wie die Dinge manchmal laufen, oder?</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Ich muss mir immer das Schmunzeln verkneifen, wenn ich als >1,90m-Mensch diese Redewendung auspacke. Ich, groß und so. Egal.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich muss mir immer das Schmunzeln verkneifen, wenn ich dieses stilistisch Mittel – oder was auch immer der Fachbegriff dafür ist – benutze, weil es mich an <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schr%C3%A4ger_als_Fiktion" title="Schräger als Fiktion – Wikipedia">Stranger Than Fiction</a> erinnert. Eine der wenigen Filme, der mir mit solch sinnlosen Details im Gedächtnis geblieben ist.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ich muss mir immer das Schmunzeln verkneifen, wenn ich dieses Wort schreibe, weil&hellip; obwohl&hellip; eigentlich ist das gelogen. Ich hasse es, weil ich mir nie merken kann, wie sehr man es jetzt eindeutschen darf. Portmonee? Portmonäh? Oder mit <em>e</em> hinter dem <em>t</em>? Portemowhatthefuck?<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Man spuckt nicht auf am Boden liegende Sendeformate, aber ich konnte es mir nicht verkneifen. Entschuldigt bitte.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Das erinnert mich daran wie beschissen rückständig das Prinzip des (analogen) Einkaufs ist. Ware in Wagen legen, Ware auf Fließband legen nur um dann wieder Ware in Wagen zu legen. Ich will NFC oder irgendeine magische Technik, damit ich mit meinen Einkaufstüten einfach durch eine Konstruktion laufe, die alle eingekauften Artikel auf einmal erfasst und gut. Wir haben 2014, verdammt.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:6">
<p>See what I did there?<a href="#fnref:6" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:7">
<p>Betonung bitte wie bei <em>Manchmal haben Frauen</em> von den Ärzten vorstellen.<a href="#fnref:7" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[So viele Möglichkeiten, dass es schon wieder scheiße ist]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/moeglichkeiten/"/>
        <updated>2014-08-20T17:40:12+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/moeglichkeiten</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Während meine Oma während des zweiten Weltkriegs geboren wurde und meine Mama in meinem Alter das Ende der DDR miterlebt hat, geht es mir eigentlich unglaublich gut. Keine Diktatoren, kein allzu bald anstehender Systemumbruch, ein solide gefüllter Kühlschrank, recht gute Aussichten auf meinen Wunschjob und die Freiheit mehr oder weniger zu machen, was ich will.</p>

<p>Trotz allem nagt an mir eine wiederkehrende Unzufriedenheit aus dem immer gleichen Grund: dem Gefühl das gegebene Potential nicht auszunutzen. Oder anders ausgedrückt: nichts auf die Reihe zu kriegen.</p>

<h2>Zu viele Interessen für 24h</h2>

<p>Es gibt sooooo, so viele Dinge, die ich unglaublich gern mache oder machen würde.</p>

<p>Nach bestimmt 8 Jahren Auszeit bin ich wieder dabei mein Skateboard zu malträtieren.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Außerdem dient meine Mini-Gesangskabine seit ein paar Wochen nicht mehr nur als Abstellkammer. Im Gegensatz dazu ist die Zeit mit zunehmend von beruflichen oder elterlichen Pflichten eingenommenen Freunden unangenehm rar geworden.</p>

<p>Der Anzahl an verschiedenen Orten Leipzigs, die ich in meinem 6 Jahren hier gesehen habe, ist genauso traurig wie meine de facto nicht vorhandenen Fertigkeiten als Koch. Und auch obwohl ich weiß, dass mir Schlaf und Sport genauso gut tun, wie Mama, Papa und alle Ratgeber immer sagen, komme ich dem immer noch wesentlich weniger nach, als ich gern würde.</p>

<p>Dazu kommt, dass sich meine Masterarbeit nicht von allein schreibt und Geld auch irgendwo herkommen muss. Und selbst in der Zeit, wo ich nicht vor dem Rechner sitzen <em>muss</em>, tu ich es gern. Um Beiträge wie diesen hier zu schreiben, <a href="http://www.htwk-stundenplan.de/de/" title="HTWK2iCal">mein Stundenplan-Tool</a> für das kommende Semester vorzubereiten oder <a href="http://www.showmator.com">Lukas&#8217; Shownotes-Tool für Podcaster</a> einen hübscheren Anstrich zu verleihen.</p>

<p>Habe ich schon erwähnt, dass ich noch ein Buch schreiben wollte? Bzw. nur sehr sporadisch zum Lesen selbiger komme? Oder dass meine <em>Checken</em>-Playlist bei Spotify genauso überläuft wie die Anzahl ungehörter Podcast-Episoden?</p>

<h2>These: ich habe das Rumgammeln verlernt</h2>

<p>Diese illustre Sammlung an Hobbies, selbstauferlegten Aufgaben und Projekten führt dazu, dass ich selten &ldquo;nichts&rdquo; mache. Tatsächlich ist es so, dass ich dem Punkt, an dem ich eigentlich gern wäre, stets hinterher laufe, in fast allen Bereichen. Was dann wiederum der Grund dafür ist, dass ich ziemlich schnell ein schlechtes Gewissen kriege, sobald ich mich einfach zurücklege und länger als ein paar Minuten chille.</p>

<p>Ich habe weise Freunde, die, sobald ich anfange deswegen zu jammern, mit Sätzen antworten wie:</p>

<blockquote><p>Das Leben ist kein Wettbewerb.</p></blockquote>

<p>Da ist was dran und ich weiß, wie es gemeint ist. <em>Aber</em>: es ist nicht so, dass es mir darum geht, besser als Person X zu sein oder mehr auf die Kette zu kriegen, als der Durchschnittsdeutsche. Es geht um das wohlige Gefühl am Ende des Tages etwas geschaffen zu haben, was am Abend zuvor noch nicht da war. Coolen Scheiß starten und vor allem zu Ende bringen ohne irgendwem außer bestenfalls mir selbst etwas beweisen zu wollen.</p>

<p>Trotz dessen bin ich mir durchaus bewusst, dass man um die <em>wirklich</em> produktive Zeit möglichst effizient und konzentriert nutzen zu können, das Aufladen der eigenen Akkus nicht endlos aufschieben sollte. Fällt mir aber zugegebenermaßen oftmals schwer.</p>

<h2>Mehr Auswahl ist eben doch nicht immer besser</h2>

<p>Im Text <a href="http://azumbrunnen.me/blog/creating-distraction-free-reading-experiences/" title="Creating distraction-free reading experiences — azumbrunnen">Creating distraction-free reading experiences</a> geht es hauptsächlich um Design. Dennoch bringt Autor Adrian Zumbrunnen ein schönes Beispiel um zu demonstrieren, dass ein Mehr an Auswahl nicht immer ein Gewinn ist:</p>

<blockquote><p>Having too many options is overwhelming. Let’s say you go to a restaurant with tons of delicious options to choose from. What starts as a pleasant and inspiring mental food porn cinema quickly gets you in a bloodcurdling situation, forcing you to make a tough decision:</p>

<p><em>What is it gonna be tonight? The hamburger or the pizza?</em></p>

<p>No matter what you decide, you will wonder whether you made the right decision and how the other menu might have tasted.</p></blockquote>

<p>Kurzum: wer sich für A statt B entscheidet, kann sich während einer ruhigen Minute hervorragend mit der Frage quälen, ob A den Verzicht auf B wirklich wert war. Im Prinzip das klassische &ldquo;<em>Wer die Wahl hat, hat die Qual</em>&rdquo;. Oder wie die coolen Marketing-Kids sagen: <em>Choice Kills Conversion</em>.</p>

<h2>Früher war ich unentschlossen. Heute bin ich mir da nicht mehr so sicher.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></h2>

<p>Ich für meinen Teil kann mich nur schwer zwischen verschiedenen Hobbies entscheiden und halte stattdessen an der maximal-optimistischen Taktik fest, alles unter einen Hut zu bekommen. Zugegebenermaßen stehe ich auch ein bisschen drauf, unter Strom zu stehen, solang es sich um selbstverursachten Stress handelt und der Output es wert ist. Letzten Endes macht sich aber immer mal wieder Enttäuschung breit, weil leider doch irgendetwas auf der Strecke bleibt.</p>

<p>Jaja, ich weiß, was du sagen willst. Am Ende ist es naheliegend, dass man sich nur ernsthaft <em>für</em> das eine entscheiden kann, indem man etwas anderes außen vor lässt. Aber irgendwie ist das doch schade, oder? Und vermutlich auch der Grund für die eingangs erwähnte, immer mal wieder aufkeimende Unzufriedenheit.</p>

<p>Es gibt allerdings auch Anzeichen dafür, dass ich damit ganz und gar nicht allein bin. Beispiel gefällig? <a href="http://www.zdf.de/ZDFmediathek/beitrag/video/2022942/" title="Bambule - Entscheide Dich! - Bambule - ZDFmediathek - ZDF Mediathek">Siehe Bambule</a>.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Und andersrum. Vor allem andersrum.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Einer der – wie ich finde – wenigen, <em>wirklich</em> lustigen Sprüche auf EMP-Shirts.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ich hätte das Video ja direkt eingebunden, aber die ZDF Mediathek ist ein fieses Tracking-Monster und mag mich nicht.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Summercamp Alfeld 2014]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/sca14/"/>
        <updated>2014-07-14T19:39:21+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/sca14</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Das erste Juliwochenende habe ich in Alfeld verbracht, einem kleineren Örtchen in Niedersachsen. Dort fand mein bisher erstes Barcamp statt. Es hört auf den Namen Summercamp Alfeld und fand in dieser Ausführung nach 2010 und 2012 bereits das dritte Mal statt.</p>

<p>Falls der Begriff bei euch einen ähnlich fragenden Gesichtsausdruck hinterlässt, wie bei mir vor gar nicht allzu langer Zeit, ist <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Barcamp" title="Barcamp – Wikipedia">Wikipedia</a> euer Freund:</p>

<blockquote><p>Ein Barcamp (häufig auch BarCamp, Unkonferenz, Ad-hoc-Nicht-Konferenz) ist eine offene Tagung mit offenen Workshops, deren Inhalte und Ablauf von den Teilnehmern zu Beginn der Tagung selbst entwickelt und im weiteren Verlauf gestaltet werden. Barcamps dienen dem inhaltlichen Austausch und der Diskussion, können teilweise aber auch bereits am Ende der Veranstaltung konkrete Ergebnisse vorweisen (z. B. bei gemeinsamen Programmierworkshops).</p></blockquote>

<p>Leider wurde ich erst kurz <em>nach</em> der 2012er Edition des Summercamps auf selbiges aufmerksam und wäre auf Basis der Bilder und Artikel der Recaps – wie wir coolen Kids einen Rückblick wie diesen hier nennen – zu gern dabei gewesen. Entsprechend habe ich mir damals versprochen, beim nächsten Mal vor Ort zu sein, was es also am vergangenen Wochenende einzulösen galt.</p>

<h2>Ankommerei am Freitag</h2>

<p>Der Austragungsort war die Villa Ruhe, die sich selbst als Jugendgästehaus betitelt. Ein sehr hübscher Bau, wie man sieht.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_villa_ruhe.jpg' title='Villa Ruhe'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_villa_ruhe.jpg' alt='Villa Ruhe' /></a></p>

<p>Dorthin gelang ich einerseits mit unseren Freunden von der Deutschen Bahn und mit dem Shuttle-Service des SCAs. Chef-Organisator <a href="https://twitter.com/KaiThrun" title="Kai Thrun on Twitter">Kai</a> selbst wartete zusammen mit <a href="https://twitter.com/agentur" title="Torsten Materna on Twitter">Torsten</a> im vom <a href="http://www.wiegand-automobile.de/" title="Wiegand Automobile: Startseite">Wiegand Automobile</a> gesponserten Sharan auf mich. Fuck Yeah, Heckkamera und all der andere Schnickschnack!</p>

<p>Da ich erst um kurz nach 8 am Alfelder Bahnhof ankam und somit auch das Deutschlandspiel gegen Frankreich lediglich anhand der Lautsprecherdurchsagen des Zugbegleiters verfolgte, war der Großteil der Teilnehmerschaft bereits vor Ort. Ich habe meine Sachen im Zimmer verstaut, das Bett bezogen und mich nach draußen gesetzt um meine Mit-Barcamper ein wenig näher kennenzulernen. Sehr verrückte Mischung, größtenteils älter als ich, entsprechend fast ausnahmslos &ldquo;schon&rdquo; berufstätig, auffallend oft in der Social-Media-Branche.</p>

<p>Da ich aber am nächsten Tag halbwegs fit sein wollte zwecks eigenem Vortrag, verabschiedete ich mich so gegen Mitternacht vergleichsweise früh Richtung Schlafgemach.</p>

<h2>Der Samstag startet mit der eigenen Session</h2>

<p>Am Samstag stand nach dem Frühstück eine kleine Vorstellungsrunde auf dem Plan mit anschließendem Gestalten des Sessionplans – also <em>Session</em> wie <em>Vortrag</em>, <em>Präsentation</em> und so. Mein erklärtes Ziel war auch selbst etwas beizusteuern, weswegen mir im Vorfeld und auch vor Ort ein wenig die Muffe ging. Klar, im Thema selbst – Produktivität am Mac – steck ich dank <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">Bloggerei</a> tief genug drin um ein bisschen was erzählen zu können. Dennoch waren da viele unbekannte Variablen. Wird überhaupt jemand kommen um sich den Schmarn anzuhören? Wenn ja, kommen dann auch nicht <em>zu</em> viele? Wissen die das alles schon? Oder sind meine Tipps viel zu nerdig für den Otto-Normal-Barcamper? Und was ist wenn die Zeit nicht reicht?</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_enno_session.jpg' title='Enno am sessionen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca14_enno_session.jpg' alt='Enno am sessionen' /></a></p>

<p>Am Ende waren wie so oft alle Sorgen für die Katz. Meine Session hat mir selbst Spaß gemacht, wurde dem Anschein nach gut aufgenommen und die Publikumsgröße war angenehm. Zeitlich war auch alles im Rahmen und Nachfragen deuteten daraufhin, dass zumindest ein Teil der Zuhörer nicht die ganze Zeit auf Twitter unterwegs war.</p>

<h2>Viele interessante Leute, Themenfelder und Perspektiven</h2>

<p>Ansonsten waren wie bereits erwähnt Social-Media- und Kommunikationsmenschen recht gut auf dem Summercamp vertreten. Entsprechend dominierte dieses Thema auch die Sessions, was für mich ein interessanter Einblick in eine doch recht unbekannte Welt war. <a href="https://twitter.com/miss_mcbeal" title="Christiane Germann (Miss_McBeal) auf Twitter">Christiane</a> sprach darüber, wie Social Media beim Bundesamt für Migration und Flüchtlinge abläuft, unter welchen Regeln was gepostet werden kann und wie man auch dort mit Krisensituationen a.k.a. Shitstorms umgeht.</p>

<p>Außerdem freute ich mich Vlad wiederzusehen, der diesmal etwas über seine Erfahrungen mit dem Self-Publishing erzählt hat, also dem verlagsfreien Vertreiben seiner eigenen Bücher. Neben seiner Session blieb außerdem auch Zeit für das ein oder andere Gespräch. Immer gut. Und im August gibt&rsquo;s beim nächsten Bloggertreffen in Köln (remember <a href="http://schlagzeilen.me/btk-2013/" title="Enno auf Reisen zum Bloggertreffen 2013 in Kölle - Schlagzeilen">2013</a>?) hoffentlich mehr davon.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_beamer.jpg' title='Trust Me, I am an Engineer'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_beamer.jpg' alt='Trust Me, I am an Engineer' /></a></p>

<p>Ebenfalls unglaublich informativ und vor allem mit viel Input der Anwesenden verbunden war die Session des selbstbetitelten Moppelkinds Tobias zum Thema Abnehmen und Ernährung. Der interessante Ansatz war dabei, nicht den einen ultimativen Weg vorzugeben, sondern eher gängige Auffassungen auseinanderzunehmen und realistisch zu betrachten was geht und was Bullshit ist. Die Antwort liegt immer in der Mitte, auch hier.</p>

<p>Ab halb 7 wurde der Grill angeschmissen. Essen, quatschen, lachen. Was ich gelernt habe: Maaagdeburg hat seine ganz eigene Bedeutung in Barcamp-Kreisen.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Und Fußball wurde natürlich auch geguckt. Mit ca. 20 Sekunden verzögertem Ton. Kann ich nur empfehlen, bringt eine ganz neue Unterhaltungskomponente ins Spiel.</p>

<h2>Sonntag: Interessant trotz Tendenz zur Kater-Stimmung</h2>

<p>Im Gegensatz zu so manch anderen bin ich am Samstag auch tatsächlich ins Bett gegangen, sodass ich wenigstens etwas Schlaf bekam. War übrigens eine Spitzenidee Sonntag früh aufzustehen und als erster duschen zu gehen. Der warme Teil des Wassers brauchte ein wenig, ehe er sich seinen Weg durch die Alfelder Rohre bahnen konnte. Die Zeit, die ich unter der Dusche stand, hat dafür leider nicht ausgereicht. Kalt duschen nach 3h Schlaf, yeeeeeeeah. Naja, zumindest war ich danach munter.</p>

<p>Trotzdem war am Sonntag alles etwas träger, gefühlt zumindest. Die Sessions waren aber entgegen meinen Erwartungen sogar interessanter als den Tag zuvor. Zum einen die Disruption-Session von <a href="http://kaithrun.de/events/barcamps-events/summercamp-alfeld-2014-sca14-recap/" title="Summercamp Alfeld 2014 #sca14- Recap - Kai Thrun">Ingo</a>, in der es starke Diskussionen gab. Thematisch drehte sich alles um das Umkrempeln ganzer Marktsegmente durch innovative Startups und Entwicklungen. Ich habe relativ lange über das dort Besprochene nachgedacht und bringe das Thema mittlerweile auch mit zunehmender Freude im Bekanntenkreis mit ein.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_disruption.jpg' title='Ingo vor einer seiner 3 &quot;Slides&quot;'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_disruption.jpg' alt='Ingo vor einer seiner 3 &quot;Slides&quot;' /></a></p>

<p>In die gleiche Kerbe schlug auch die Session von Jens zum Thema Ideenfindung von Startups. Dabei handelte es sich um die Fortsetzung einer Session des ersten Tages, bei der wir unter anderem über einen Online-Beerdigungs-Konfigurator gesprochen haben. So makaber das im ersten Moment klingen mag, ich habe bisher niemanden gefunden, der die Idee nicht gut fand.</p>

<p>Anschließend gaben einige der zahlreich vertretenen Selbstständigen einen Einblick in ihre Art und Weise zu kalkulieren und teilten andere wertvolle Erfahrungen, die sie im Umgang mit Kunden machen mussten.</p>

<p>Übrigens: das Summercamp Alfeld ist vermutlich direkt nach der WWDC und Hamburg der Ort mit der höchsten iPhone-Dichte. Beim abschließenden Grillen kam in mir der Drang auf, das für die Nachwelt dokumentieren zu wollen. Ich fing also an iPhoninnen und iPhoner beim iPhonen zu fotografieren. Mit meinem iPhone natürlich.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_iphones.jpg' title='iPhones Everywhere'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/sca_iphones.jpg' alt='iPhones Everywhere' /></a></p>

<p>Es stellte sich allerdings heraus, das sich niemand gern beim Tippen am Smartphone beobachten lässt. Darum ließ ich nach kurzer Zeit davon ab. Anfänglich erschien mir ein Taktikwechsel clever und ich schwenkte auf Fotografieren aus der Ferne um. Sniper-Modus. Allerdings sind die Tele-Fähigkeiten der iPhone Kamera recht begrenzt. Was haben eigentlich alle an diesem iPhone?</p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Im Vorfeld und auch direkt zu Beginn der Veranstaltung wurde viel Wert darauf gelegt, zum Ausdruck zu bringen wie <em>anders</em> dieses Barcamp doch sei. Ob dem so ist kann ich mangels Erfahrung wohl kaum beurteilen, allerdings ist davon auszugehen. Überschaubare Teilnehmeranzahl, Sessions, die kurzerhand ins Freie verlegt werden, lecker Grillerei und das Gefühl von sehr viel mehr &ldquo;<em>Lasst uns zusammen ein gemütliches Wochenende verbringen</em>&rdquo; statt einem einfachen &ldquo;<em>Hier ist das Tagesprogramm, bitte seid pünktlich</em>&rdquo;. Eine sehr angenehme Konstellation, bei deren Neuauflage im nächsten oder übernächsten Jahr ich nur allzu gern wieder von der Partie sein werde.</p>

<p>Danke Kai, danke Isa, danke an all die anderen Teilnehmer, Gesprächspartner und Erfahrungsteiler. Danke, dass wir neben all der nerdigen, filterbubbligen Fachsimpelei auch Zeit gefunden haben, einfach nur Dünnes zu labern. Ich war lang nicht mehr so entspannt wie am Sonntag Abend nach dem Summercamp.</p>

<p class="emphasize">Andere Sichten auf das Camp gibt&#8217;s bei <a href="http://kaithrun.de/events/barcamps-events/summercamp-alfeld-2014-sca14-recap/" title="Summercamp Alfeld 2014 #sca14- Recap - Kai Thrun">Kai</a>, <a href="http://www.victorpontes.de/sca14-mein-erstes-barcamp-war-der-hit/" title="#sca14 - Mein erstes Barcamp war der HIT! - VictorPontes.de">Victor</a>, <a href="http://hubert-mayer.de/das-summercamp-alfeld-2014-es-menschelt-positiv-sca14/" title="Das Summercamp Alfeld 2014 – es menschelt positiv #sca14">Hubert</a>, <a href="http://www.jensneuhaus.de/blog/mein-summercamp-2014/" title="Mein Summercamp 2014">Jens</a> und <a href="http://www.socialmedia-talk.com/neulich-in-alfeld-rueckblick-summercamp-2014/" title="SummerCamp 2014 in Alfeld - ein Rückblick › Social Media Talk">Torsten</a>.</p>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Tja, Insider. Sorry.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diese Worte rührten mich zu Tränen und werden dein Leben für immer verändern]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nsa/"/>
        <updated>2014-06-07T16:35:30+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nsa</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Die Wellen, die die Veröffentlichungen von Edward Snowden schlugen, sind mittlerweile 1 Jahr unterwegs und ebben zunehmend ab. Leider. Gefühlt ohne wirkliche Konsequenzen außer jeder Menge Empörung.</p>

<p>Ich hatte kurz vor Weihnachten schon einen Artikel dazu fertig geschrieben. Er bestand zum größten Teil aus Resignation und hat mir nach ein paar Tagen Wirkenlassen nicht mehr gefallen. Und wenn er mich nicht überzeugt, wie soll er dann den gewünschten Effekt bei dir, dem Leser, haben? Darum entschied ich mich vorerst dazu, ihn <em>nicht</em> zu veröffentlichen. Zu demotivierend, kaum Konstruktives.</p>

<p>Heut vormittag haben mich erneut ein paar Gedanken überflutet und ich begann in die Tasten zu hauen. Das, was ich schon lange hätte tun sollen, möchte ich heute nachholen. Enno zum NSA-Abhörskandal, die Zweite.</p>

<p><strong>Ach ja</strong>: dickes Sorry für die Überschrift. Zum einen liebe ich es mich über <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=click+bait" title="Urban Dictionary: click bait">Clickbait</a>-Headlines lustig zu machen, zum anderen ist mir das hier wirklich ein Anliegen. Ich hoffe der Zweck heiligt in diesem Fall die Mittel.</p>

<h2>Geht mich nix an, hab nix zu verbergen und kann eh nix machen</h2>

<p>Standard-Wannabe-Diskussionskiller? Nicht. Mit. Mir.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<blockquote><p>Was geht mich die Überwachung an? Ich bin gar nicht so oft im Internet. Und wenn, dann weiß ich doch, dass ich dort nichts Privates von mir gebe.</p></blockquote>

<p>Erstmal: das nehme ich mindestens 66% von denen, die den letzten Satz mit geschwellter Brust in die Welt posaunen, nicht ab. Oder die Auffassung von privat vs. öffentlich weicht stark von der meinen ab.</p>

<p>Dazu ist das ziemlich ignorant. Bloß weil du nicht direkt betroffen bist, heißt das nicht automatisch, dass du es ignorieren musst. Du kannst als Mann die Gleichberechtigung von Frauen fordern, du kannst als Projektmanager den Mindestlohn für Frisöre unterstützen oder als Europäer einem US-Kinderkrankenhaus Geld spenden.</p>

<p>Du musst nicht direkt betroffen sein, um die Interessen deiner Mitmenschen zu verstehen und dich für das Wohlbefinden anderer zu interessieren.</p>

<blockquote><p>Ich halte mich an geltendes Recht und habe nichts zu verbergen. Sollen sie doch alles überwachen, wenn es dazu führt, dass weniger Verbrechen begangen werden.</p></blockquote>

<p>Erstmal: warum hast du Gardinen vor deinen Fenstern, warum schließt du die Klotür ab und warum lässt du nicht jeden an dein Handy? Weil das alles in deine Privatsphäre fällt und um dort einzudringen sollte es schon einen sehr triftigen Grund geben.</p>

<p>Stell dir vor, ich würde deine Wohnungstür ausbauen und sagen &ldquo;Bevor du deine Tür wiederkriegst, werde ich dir erstmal eine Weile zuschauen um sicherzustellen, dass du dich an das Gesetz hältst.&rdquo; Bisschen befremdlicher Ansatz, oder?</p>

<p>Dein Zweiter Satz impliziert, dass diese gigantische Ansammlung an Daten zu jederzeit ausschließlich der Verbrechensbekämpfung dient und nie, nirgendwo, unter gar keinen Umständen missbraucht werden könnte. Und das ist, sagen wir mal, optimistisch.</p>

<p>Das was der Mensch missbrauchen kann, wird er missbrauchen. Die Atomspaltung wird nicht nur zur Energiegewinnung, ein Messer nicht nur zum Brotschneiden und Feuer nicht nur zum Grillen verwendet.</p>

<p>Dazu steigt die Wahrscheinlichkeit des Missbrauchs, wenn wir bedenken, dass Geheimdienste die &ldquo;Beschützer&rdquo; unserer Daten sein wollen. Den Mitarbeitern der NSA ist von Berufs und Gesetzes wegen verboten, auf illegales Vorgehen beim Erheben und Auswerten von Daten hinzuweisen, wie Edward Snowden eindrucksvoll unter Beweis stellt.</p>

<p>Außerdem: wenn die Daten einmal da sind, sind sie da. Das könnte uns bei krassen politischen Wendungen, die – bei allem Respekt – auch du nicht vorhersehen kannst, zum Verhängnis werden.</p>

<p>Frage dich bitte, ob der Nutzen, also die Anzahl verhinderter Straftaten, das Risiko des Missbrauchs rechtfertigt.</p>

<blockquote><p>Und selbst wenn&hellip; man kann ja eh nix machen.</p></blockquote>

<p>Doch! An allererster Stelle z.B. nicht von der Masse an Arbeit überwältigt werden. Es gibt viel zu tun. Vielleicht mehr, als wir je erreichen können. So scheint es zumindest. Aber deshalb gar nicht erst anfangen?</p>

<p>In der Informatik gibt es für konstruktives Vorgehen bei Aufgaben schwer überschaubarer Größenordnungen die Bezeichnung <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Teile_und_herrsche_(Informatik)" title="Teile und herrsche (Informatik) – Wikipedia">Divide &amp; Conquer</a>. Große Aufgaben werden in kleine Teilaufgaben zerlegt, die wiederum in kleinere, greifbare Aufgaben zerlegt werden. Dabei erreicht man eine besser greifbare Struktur und kleine Schritte, die man nach und nach abarbeiten kann.</p>

<p>Also: Sätze wie &ldquo;wir können sowieso nichts tun&rdquo;, &ldquo;das System ist schuld&rdquo; und &ldquo;George Orwell hatte Recht&rdquo; bitte zugunsten von etwas konstruktiverem vermeiden. Was meint konstruktiv in diesem Fall?</p>

<ol>
<li>Schwierige Gespräche im Bekanntenkreis <em>nicht</em> meiden</li>
<li>Kleine, aber bewusste Zeichen setzen</li>
<li>Netzpolitik eine Lobby geben</li>
</ol>


<p>Und an der Stelle wechsle ich die Anrede von &ldquo;du, den ich erst noch belehren muss&rdquo; hin zu &ldquo;ihr, die über die Thematik Bescheid wisst&rdquo;. Denn jetzt geht es darum, was <em>wir</em> tatsächlich tun können.</p>

<h2>1. Schwierige Gespräche im Bekanntenkreis <em>nicht</em> meiden</h2>

<p>Glaubt mir, ich bin kein Freund davon den sowieso viel zu raren Treffen mit Freunden durch Politik als Gesprächsthema eine düstere, unangenehm anstrengende Note zu verleihen. Doch das hier ist wichtig. Die Menschen, zu denen wir direkten Zugang haben, die uns als Menschen schätzen, <em>das</em> sind diejenigen, bei denen wir anfangen sollten.</p>

<p>Plappert nicht nur euren Standardvortrag runter, so wie ich gerade. Hört den Leuten zu, versucht auf sie einzugehen. Das ist keine Talkshow, hier geht es nicht um Redezeit. Ziel ist euer Gegenüber zum Nachdenken zu bewegen und im Idealfall das Verständnis dafür zu vermitteln, wo in der aktuellen Entwicklung die Probleme liegen – und warum <em>auch</em> sie bzw. er betroffen ist.</p>

<p><s>Wichtig ist auch</s> Viel wichtiger ist außerdem, dass wir Digital Natives nicht in unserem eigenen Saft triefen. Sonst wundern wir uns wieder, warum die CDU am Ende die Wahlen gewinnt, obwohl der Eindruck unter Einbeziehung des persönlichen Umfeldes ein komplett anderer war. Die Mehrzahl der Deutschen da draußen ist älter als wir und hat weniger Plan von diesem Internetzdingens. Doch selbst Leute, die das nur peripher tangiert<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>, dürfen ruhig ein Bewusstsein für die Konsequenzen der gezielten Ausspähung unserer digitalen Kommunikation bekommen.</p>

<p>Denn ist besagtes Bewusstsein einmal in der Gesellschaft angekommen und sind die Sinne für die Thematik geschärft, ist das Ausüben von Druck auf Entscheidungsträger in der Politik ein ganzes Stück einfacher. Das ist zumindest meine Hoffnung.</p>

<h2>2. Kleine, aber bewusste Zeichen setzen</h2>

<p>Ihr müsst euch kein ultimativ unverfolgbares, maximal anonymes, vollverschlüsseltes Digital-Ich aufbauen. Es reichen kleine Schritte, die ein &ldquo;Nein, es ist mir <em>nicht</em> egal&rdquo;-Signal senden.</p>

<p>Zum Beispiel ein Wechsel weg von großen Email-Anbietern wie Gmail, Web.de, GMX, 1&amp;1 etc. hin zu sowas wie <a href="https://www.fastmail.fm/" title="FastMail: Fast, reliable email">Fastmail</a> oder <a href="https://posteo.de/" title="E-Mail grün, sicher, einfach und werbefrei - posteo.de -">Posteo</a>. Oder <a href="https://duckduckgo.com/" title="DuckDuckGo">DuckDuckGo</a> als Standardsuchmaschine einrichten und Google nur als Ersatz heranziehen. Ihr könnt <a href="https://threema.ch/" title="Threema - Seriously secure mobile messaging">Threema</a> oder <a href="https://telegram.org/" title="Telegram Messenger for iPhone and Android">Telegram</a> statt WhatsApp nutzen. Außerdem recht einfach: Facebook in einem eigenen Browser laufen lassen, um das Tracken durch Plugins zu minimieren.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Alles kleine Schritte, die die Welt nicht verändern, aber doch eine alternative Richtung aufzeigen und Signale an die Betreiber senden.</p>

<p>Google hat z.B. <a href="http://www.golem.de/news/end-to-end-google-will-mit-javascript-verschluesseln-1406-106936.html" title="End-to-End: Google will mit Javascript verschlüsseln - Golem.de">eine Erweiterung vorgestellt</a>, mit der sich E-Mails verschlüsseln lassen. Die Erweiterung ist Open-Source und es gibt sogar Geld für Entwickler, die Sicherheitslücken aufdecken. Dafür kann es zugegebenermaßen mehrere Gründe geben. Mir gefällt jedoch die Interpretation, dass sich Google in Zugzwang sah, weil eine kritische Masse an Gmail-Nutzern ein Zeichen gesetzt hat, in dem sie den Dienst wechselte.</p>

<h2>3. Netzpolitik eine Lobby geben</h2>

<p>Ihr könnt über Sascha Lobo denken und sagen, was ihr wollt, aber ich finde die Präsentation auf der Republica trifft es besser, als alles, was ich dazu schreiben könnte:</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/3hbEWOTI5MI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Quintessenz: wir brauchen Repräsentanten, die sich für eine bessere Netzpolitik an der Stelle stark machen, wo Gesetze gemacht werden. Sie sind da, nur fehlt ihnen Geld. Bitte denkt über ein kleines Taschengeld für den <a href="https://digitalegesellschaft.de/uber-uns/" title="Über uns › Digitale Gesellschaft">Digitale Gesellschaft e.V.</a> nach.</p>

<h2>Fazit?</h2>

<p>Es ist eigentlich gar nicht soooo viel zu tun, und wirklich schwer ist es bei näherer Betrachtung auch nicht, oder?</p>

<p>Ich habe euch eine Argumentation an die Hand gegeben und mögliche Maßnahmen. Wenn ihr nur eine Sache aus diesem Beitrag mitnehmen wollt, dann bitte die Tatsache, dass <strong>Bewusstsein schaffen</strong> wichtig ist, so abgedroschen das auch klingen mag. Wenn das Problem und die Konsequenzen in einem breiteren Teil der Gesellschaft <em>wirklich</em> angekommen sind, ist schon viel erreicht. Warum? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=atISrAoYRmk" title="Dritte Wahl -- Nur ein Sklave - YouTube">Darum</a>:</p>

<blockquote><p>Du bist nur ein Wassertropfen, kannst nichts ändern hier auf Erden.<br/>
Doch aus vielen Wassertropfen können Wasserfälle werden.</p></blockquote>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Es gibt ungefähr 5 Leute auf dem Planeten, die diesen Insider verstehen, doch das ist es mir wert.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Haha, ich hab&rsquo;s <a href="http://www.ienno.de/ios-sharing-menues/#fn:2" title="iOS Sharing-Menüs in allen Farben und Varianten | iEnno">schon wieder</a> getan (siehe Fußnote 2 im verlinkten Artikel).<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Jaja, vermutlich kann die Verbindung bei statischen IPs oder irgendeine andere Kennung trotzdem hergestellt werden. Aber ich fühl mich wohler dabei.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Der Sanft & Sorgfältig Fanboy]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/sanft-und-sorgfaeltig/"/>
        <updated>2014-05-24T17:11:34+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/sanft-und-sorgfaeltig</id>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Olli Schulz</h2>

<p>Den Namen Olli Schulz kenne ich seit dem Bundesvision Songcontest 2009. Sein damaliger Song <em>Mach den Bibo</em> traf gelinde gesagt nicht komplett meinen Geschmack, weswegen sein künstlerisches Tun für mich fortan vorurteilsbehaftet war.</p>

<p>Umso überraschender war es die überschwänglich positive Überschrift eines Blogartikels zu lesen, der mittlerweile in den Weiten des Internets verloren gegangen ist.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Der Artikel betitelte Olli Schulz als einen der größten deutschen Entertainer unserer Zeit. Da ich diese Behauptung bis dahin absolut nicht nachvollziehen konnte, musste ich mir das den Beweis liefernde Video dazu anschauen.</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/YD-egoi5bAY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Diese 2 Minuten haben mein zwar nicht sonderlich ausgeprägtes, aber doch negativ behaftetes Bild von Olli Schulz grundlegend verändert. Seine Musik ertönt zwar immer noch nicht über meine Kopfhörer, aber als Gast in Talkshows und Interviews ist er eigentlich immer eine Unterhaltungsgarantie.</p>

<h2>Jan Böhmermann</h2>

<p>Apropos Talkshows: im Nachhinein habe ich festgestellt, dass dieses Video meine erste Berührung mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Roche_%26_B%C3%B6hmermann#1._Staffel" title="Roche &amp; Böhmermann – Wikipedia">Roche &amp; Böhmermann</a> war. Ich war nie Fan moderner Talkshow-Formate, aber wer die Sendung einmal gesehen hat, weiß, dass hier alles etwas anders ist.</p>

<p>Mittlerweile ist das Format abgesetzt, Differenzen zwischen den Ausführenden. Naja. Nichtsdestotrotz blieb der Eindruck vom nicht auf den Mund gefallenen Jan Böhmermann, dessen Schaffen mich seitdem ja ein bisschen fasziniert. Entsprechend war ich auch auf seiner Tour Anfang diesen Jahres, wo dieses qualitativ hochwertige Foto entstanden ist:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/boehmermann.jpg' title='Jens Dönermann und ich'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/boehmermann.jpg' alt='Jens Dönermann und ich' /></a></p>

<h2>Sanft &amp; Sorgfältig</h2>

<p>Ich wünschte ich wüsste noch, wie genau ich darauf aufmerksam wurde – ich vermute einfach mal Twitter dahinter – doch irgendwann landete ich bei Sanft &amp; Sorgfältig. Dabei handelt es sich um <s>einen Podcast</s> eine wöchentliche Radioshow bei Radio Eins.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Und es ist einfach unsagbar gut, wie sehr Olli und Böhmi miteinander harmonieren.</p>

<p>Im Prinzip besteht Sanft &amp; Sorgfältig aus knappen 80 Minuten Audio gefüllt mit dem gedanklichen Dünnpfiff der beiden. Zwar steht jede Sendung unter einem Thema, das im Wortlaut auch ab und an mal fällt, aber im Prinzip geht es doch meist nur um die beiden und ihr Dasein in der Medienbranche. Vor allem die charakteristische Offenheit der beiden gepaart mit der ständigen Frage, ob eigentlich überhaupt irgendetwas davon ernst gemeint ist, sorgen regelmäßig dafür, dass ich die Öffentlichkeit mit Lachanfällen nerve.</p>

<p>Es gibt so viel, was ich an der Show liebe. Wiederkehrende Gimmicks wie die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=EXzH6koOs5A" title="Jan Böhmermann über die Sportfreunde Stiller - YouTube">Böhmermannsche Imitation der Sportfreunde Stiller</a>, die Einspieler von Mario Basler, Sven Väth oder Herrn Westernhagen, die Alter-Egos Fiddi und Bumsi oder die Lache der beiden, egal wie platt die Witze auch sein mögen. Highlights wie die Stay Stupid Academy, das <a href="https://soundcloud.com/watson_ch/sanft-und-sorgf-ltig-vom-2-2" title="«Sanft und Sorgfältig» vom 2.2.2014 - Olli und Jan lesen den Pressetext der Söhne Mannheims by watson_ch">Zerreißen der Pressetexte neuer Musikalben</a> oder auch die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XwulR8lgYjU" title="Sanft &amp; Sorgfältig - 1. Advent mit Olli Schulz und Jan Böhmermann - YouTube">hochklassigen Gesangseinlagen</a> der beiden.</p>

<p>Ich dachte bis vor kurzem, dass es sich mal wieder um so ein Ding handelt, das nur ich lustig finde. Allerdings wird die morgige Sendung <a href="http://kress.de/tagesdienst/detail/beitrag/126348-radio-wieder-salonfaehig-machen-schulz-und-boehmermann-ab-25-mai-bundesweit-zu-hoeren.html" title="&quot;Radio wieder salonfähig machen&quot;: Schulz und Böhmermann ab 25. Mai bundesweit zu hören: kress.de">auf mehr als nur einem Radiosender laufen</a>, was auf steigende Popularität hinweist. Vermutlich ist das etwas gutes. Zu erwarten ist jedenfalls, dass die Show weiterhin vermehrt davon handeln wird, wie sich die Show gerade und in Zukunft entwickelt und welche Auswirkungen das auf die beiden Moderatoren haben wird.</p>

<p>Voll Meta, aber ziemlich lustig.</p>

<h2>Arbeitsprobe zum Thema Co-Working-Office</h2>

<p>Damit ihr euch halbwegs vorstellen könnt, wovor ihr euch bewahrt, wenn ihr euch diese Show nicht anhört, hier mal einer meiner Lieblingsstellen der letzten Episoden, vermutlich, weil ich mich und zum Teil auch meine Umgebung – zumindest aber die entsprechenden Vorurteile – darin wiederfinde.<br/>
<small>(Falls der Deeplink nicht hinhaut: ziemlich genau nach 1 Stunde geht der Spaß los.)</small></p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/iVhM0Vfzz30?start=3600" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Mehr davon gibt&rsquo;s <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.htm/" title="Sanft &amp; Sorgfältig | radioeins">hier</a>. Und für die, die wissen, was es bedeutet, ist hier <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.feed.podcast.xml">der Direktlink zum Podcast-Feed</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>lies: ich war zu faul mit mehr als 2 verschiedenen Suchbegriffen danach zu googlen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Für die, die es interessiert: das Ganze startete ursprünglich als Show von Herrn Böhmermann zusammen mit Klaas Heufer-Umlauf, damals unter dem Titel <em>Zwei alte Hasen</em>. Letzterer wurde 2012 dann durch Olli Schulz ersetzt, womit auch die Umbenennung zu Sanft &amp; Sorgfältig erfolgte. Die URL der <a href="http://www.radioeins.de/archiv/podcast/zwei_alte_hasen.htm/" title="Sanft &amp; Sorgfältig | radioeins">Webseite zum Podcast</a> trägt aber noch immer den alten Namen in sich.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liebe Hater des RB Leipzig, wir müssen reden.]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/rb-leipzig/"/>
        <updated>2014-05-18T16:29:06+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/rb-leipzig</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Als ich in die zweiten Klasse war, kamen Stickerhefte wieder in Mode. Einkleben, handeln, tauschen. Besonders beliebt waren Korksticker. Eigentlich hässlich wie Hölle, aber irgendwie besonders. Und entsprechend teuer. Außerdem in jedem Heft vertreten: eine dedizierte Seite nur mit Borussia-Dortmund-Logos.</p>

<p>Der BVB war damals angesagt, weil er auf einem guten Weg war die zweite Meisterschaft in Folge zu holen. Von da an war ich halt BVB-Fan. Irgendwie reingerutscht.</p>

<p>In den folgenden Jahren hatte ich Fußball sehr interessiert verfolgt. Nicht nur, dass ich selbst angefangen habe, im Verein zu spielen – Germania Olvenstedt, AHU! – ich habe selbstverständlich auch dafür gesorgt, dass die Panini Stickeralben am Ende der Bundesligasaison möglichst vollständig waren.</p>

<p>Das war aber auch alles scheiße aufregend damals. 1996. Dortmund wird Deutscher Meister, Deutschland Europameister. Im Jahr danach holt Schalke den UEFA Pokal. War zwar Schalke, aber immerhin eine deutsche Mannschaft, whoa. Ganz zu schweigen von dem 3:1 gegen Juventus Turin, das Dortmund im selben Jahr den Champions League Titel brachte. Es gibt wenige Fußball-Momente, an die ich mich so lebendig erinnere, wie das 3:1 von Lars Ricken. 15 Sekunden nach seiner Einwechslung der Siegtreffer mit der ersten Ballberührung. <a href="http://www.myvideo.de/watch/2315539/Lars_Ricken_CL_Finale_97" title="Lars Ricken, CL Finale 97 Video - Timmoe - MyVideo">Hach</a>.</p>

<p>Während 1998 mit der Fußball-WM und vor allem dem Durchlauf von Kaiserslautern – der Aufsteiger aus der 2. Liga wird im Jahr darauf direkt Deutscher Meister – immer noch ziemlich dufte war, ebbte mein Interesse danach ab. Die Dominanz von Bayern München war einfach langweilig. Bis auf wenige Ausnahmen fehlten die Überraschungen. Seit 1999 gingen 10 der 16 Meisterschaften an Bayern. Nuff said.</p>

<p>Fast Forward in die Gegenwart. Die Bayern, die im letzten Jahr Deutsche Meisterschaft, Champions League und den DFB-Pokal geholt haben und in diesem Jahr so schnell Deutscher Meister geworden sind wie keine Mannschaft vor ihnen, gewinnen gegen Dortmund im DFB-Pokalfinale mit 2:0. Die Dominanz ist noch immer ungebrochen. Während ich es ihnen in letztem Jahr <a href="http://www.hermsfarm.de/blog/fussballs-coming-home/" title="Fussball’s coming home | Herm's Farm">aus diesem Grund</a> gegönnt habe, bin ich mittlerweile einfach nur noch stinkig. Die Frage ist doch: warum ist diese Dominanz seit einem Jahrzehnt ungebrochen?</p>

<h2>Totally unrelated: RB Leipzig</h2>

<p>Gehen wir eine Spielklasse weiter nach unten. Ein Verein namens RB Leipzig gibt in der kommenden Saison sein Zweitligadebut. RB steht für <em>Rasenballsport</em>, eigentlich aber für <em>Red Bull</em>. Der Energy-Drink-Hersteller aus Österreich hat beschlossen, dass im Fußball viel Geld zu holen ist und möchte nun ein Stück vom Kuchen abhaben. Aus diesem Grund erblickte das <em>Projekt</em> RB Leipzig 2009 das Licht der Fußballwelt, damals noch in der Oberliga.</p>

<p>2010 gelang der Aufstieg in die Regionalliga, dort dauerte es 3 Jahre, bis man mit der 3. Liga das nächste Level erreichte, um sich in diesem Jahr direkt einen Platz in Liga 2 zu sichern.</p>

<p>Je näher RB der Bundesliga kommt – und der Aufstieg in diese ist das langfristige Ziel von Red Bull – desto mehr Aufmerksamkeit erregt der Verein. In der Regel wird RB vorgeworfen kein Traditionsverein zu sein und keine Fankultur zu haben. Der Club sei nichts weiter als ein Unternehmen, gegründet um aus dem Fußball so viel Geld rauszupressen wie möglich.</p>

<p>Das Argument der Fankultur kann ich aufgrund der jungen Vergangenheit von RB nachvollziehen. Man kann zwar hinterfragen, ob die eher zurückhaltende und friedliche RB-Fangemeinde weniger wert ist, <a href="http://www.zeit.de/sport/2014-04/rb-leipzig-hansa-rostock-ostfussball" title="RB Leipzig: Der neue Osten besiegt den alten | ZEIT ONLINE">als die der &ldquo;Traditionsclubs&rdquo;</a>, aber Idioten gibt es überall. RB hat hier sicherlich auch noch unangenehmen Zulauf zu erwarten.</p>

<p>Aber zu behaupten, in allen anderen Vereinen würde viel Wert auf Tradition gelegt werden, halte ich für etwas naiv. Und ja, jetzt geht der Rant los.</p>

<h2>Die Tradition eures Clubs ist ein Märchen, hinter dem ihr euch versteckt</h2>

<p>Eure Vereine haben genauso viel Sinn für Tradition wie ihre Spieler, die sich letzten Endes oft dahin orientieren, wo das meiste Geld liegt. Wer kann es ihnen verwehren. Fußballer erledigen auch nur ihren Job und wenn der woanders besser bezahlt wird&hellip;</p>

<p>Doch worin seht ihr Tradition? Der Kader eures Vereins rotiert ständig, sodass ihr alle 5 Jahre eine komplett neue Mannschaft auf dem Rasen stehen habt. Hochgezogene Talente aus der eigenen Vereinsjugend sind selten, genauso wie Spieler, die über viele Jahre hinweg einem einzigen Verein treu bleiben.</p>

<p>Vor allem wenn man sich Richtung Tabellenspitze orientiert, trifft man auf Mannschaften, wie ich sie beim <a href="http://www.coverbrowser.com/image/misc-games/463-1.jpg" title="463-1.jpg">DSF Fußball Manager 98</a><sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> nicht besser hätte zusammenkaufen können. Dort wo große Erfolge gefeiert werden, wird viel Geld gemacht. Geld, das u.a. dazu genutzt werden kann, um neue Spieler zu kaufen, damit der Erfolg weiterhin anhält und dieser Kreislauf am Leben erhalten wird.</p>

<p>Der Profifußball ist bereits vom Kommerz zerfressen. Schon ziemlich lang. Man könnte argumentieren, dass es einen Unterschied macht, ob ein Verein über die Jahre zerfressen wurde, oder von vornherein nur als Geldmaschine ausgelegt ist. Aber mal ehrlich: macht es das wirklich?</p>

<h2>Eure Tradition ist nicht die Tradition des Vereins</h2>

<p>Was ihr meint, wenn ihr &ldquo;Traditionsclub&rdquo; sagt, ist <em>eure</em>, ganz persönliche Tradition. So wie ich angefangen habe BVB-Sticker zu sammeln, so habt ihr euren ganz individuellen Zugang zum Verein erlebt. Ihr habt über Jahre mit dem Verein gelitten und Erfolge mit Freudentränen gefeiert. Das ist <em>eure</em> Tradition, aber nicht die Tradition des Clubs. Denn der kennt sowas nicht.</p>

<p>Der einzige Grund, warum ihr und vor allem die Verantwortlichen eures Vereins pissig sind, ist diese gefühlte Ungerechtigkeit. Von irgendwo her kommt ein großer Batzen Geld, der in einen Verein gesteckt wird – und ihr bekommt nichts ab. Ihr wisst ganz genau, das viel Geld dafür sorgen wird, dass RB über kurz oder lang in der ersten Liga spielen und eurem Club das Leben schwer machen könnte. Wegen der Geldmacht, die dahinter steckt. Und euch bleibt nichts weiter übrig als euch hinter <em>&ldquo;Na und? Dafür sind wir die cooleren mit Tradition und so!&rdquo;</em> zu verstecken.</p>

<p>Und glaubt mir, ich kann das sehr gut nachvollziehen. Natürlich ist es nervig, wenn ein Verein einfach durch seine finanziellen Mittel gute Spieler aufkaufen und damit jegliches Potential ernstzunehmenden Wettbewerbs im Keim ersticken kann. Die Frage ist: meine ich im letzten Satz den FC Bayern oder RB Leipzig?</p>

<p>Anders formuliert: das, was ihr befürchtet, ist längst Realität.</p>

<p>Fehlende Fankultur und Tradition sind nur vorgeschobene Gründe. In Wahrheit fürchtet ihr einen zweiten FC Bayern München. Mein Mitleid hält sich aber in Grenzen. In einer Bundesliga, in der der einzige wirkliche Verfolger in 2 Jahren hintereinander mit Götze und Lewandowski seine besten Spieler an die sowieso schon dominierende Mannschaft abgibt, kann Geld keinen größeren Schaden mehr anrichten.</p>

<p>Egal wie sehr ihr rumheult. Egal wie sehr ich rumheule.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Selbstverständlich inklusive Fanpack für die Saison 98/99.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Attraktiv verpackter Bullshit]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/look-up/"/>
        <updated>2014-05-09T22:01:20+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/look-up</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Falls ihr es noch nicht getan habt, solltet ihr euch an dieser Stelle das Video <em>Look Up</em> anschauen. Der Beitrag ist sonst nur semi-nachvollziehbar.</p>

<iframe width="853" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/Z7dLU6fk9QY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Der Film an sich ist wirklich gut gemacht. Das Gedicht, die Musik, die Bilder, die Story. Und ja, ich musste ein bisschen schlucken, als sich die Frau mit ihrem letzten Atemzug an den Moment des Kennenlernens erinnert und sich dafür bedankt.</p>

<p>Es ist aber lange nicht das erste kreative Machwerk, das die gesellschaftliche Veränderung durch Smartphones thematisiert. Seine größte Stärke – die Emotionalität – führt nur leider zu einer ziemlich undifferenzierten Betrachtung.</p>

<h2>Sorry, aber auch das Internet ist Teil des &ldquo;richtigen&rdquo; Lebens</h2>

<p>Digitale Gespräche sind für mich <em>keine</em> Kommunikation zweiter Klasse. Ja, Umarmung-over-IP ist noch nicht erfunden und ein Smilie ersetzt nicht das sichtbare Lächeln meines Gesprächpartners. Trotzdem können Chats und Mails genauso aufwühlend, emotional und unterhaltsam sein wie analoge Gespräche.</p>

<p>Es geht doch um die <em>Personen</em>, mit denen wir reden, nicht um das <em>Medium</em>.</p>

<p>Die ständige Verfügbarkeit, das ständige Texten mit mehreren Leuten in diversen Chats ist im Prinzip nichts anderes als der fliegende Wechsel zwischen verschiedenen Parties. Das virtuelle Wahrwerden des sprichwörtlichen Tanzes auf mehreren Hochzeiten. Gespräche können zu zweit oder in Gruppen geführt werden. Es sind sogar mehrere 4-Augen-Gespräche <em>gleichzeitig</em> möglich (Hashtag Effizienz). Sie können kurzweilig und nach einem Schmunzeln über 3-4 Deine-Mutter-Witze inklusive passend gesetztem Kot-Emoji vorbei sein. Zu behaupten die Kommunikation am Smartphone beschränke sich aber <em>ausschließlich</em> darauf, ist nicht nur falsch, sondern auch ignorant und eventuell ein kleines bisschen dumm.</p>

<p>Ich kann genauso gut mehrere Stunden pro Tag mit ein und derselben Person schreiben. Bewegende Gespräche über heftiges Zeug. Wie kommt man auf den Gedanken, dass dem nicht so sein könnte? Bücher können genauso Tränen hervorrufen, ohne dass jemand vor dir sitzt und dir die Worte vorliest.</p>

<h2>Damals™</h2>

<p>Das, was da heute passiert, der ständige Austausch über soziale Netzwerke und 17 verschiedene Messenger auf dem Smartphone, ist im Prinzip nur die sinnvolle Weiterentwicklung dessen, was nach der Jahrtausendwende herum im AOL Instant Messenger, MSN und ICQ bestand.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Viele Freundschaften sind erst durch die Gespräche entstanden, die ich dort geführt habe. Ehrlich gesagt habe ich mich sogar über PNs<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> und MSN in meine Freundin verliebt. Nicht ausschließlich, klar. Aber die Masse an Gesprächen wäre durch die damals gegebenen Umstände ohne digitale Kommunikation einfach nicht drin gewesen.</p>

<p>Und um das mal in dieser Deutlichkeit festzuhalten: die letzten 8,5 Jahre Beziehung hätte es nicht gegeben, hätten wir nicht den kompletten Nachmittag vor dem Rechner gesessen um uns immer mal wieder zu schreiben. Und jetzt will mir Gary Turk, Macher des obigen Videos, einreden, dass der ständige Blick auf den Bildschirm dazu führt, dass wir am laufenden Band Chancen verpassen?</p>

<h2>Wie so oft gilt: Schwarzweißdenken ist schwer haltbar</h2>

<p>Nehmen wir mal an, die im Sterben liegende Frau bedankt sich im letzten Atemzug für den Mut des Mannes, der sich damals trotz aller Umstände getraut hat, den <em>&ldquo;Nachricht senden&rdquo;</em>-Button zu drücken. Die Geschichte wäre immer noch genauso schön. Ich könnte ein paar Reime umschreiben, das Ergebnis <em>Look Down</em> nennen und hätte einen Film, der die wunderbaren Möglichkeiten von Smartphones thematisiert.</p>

<p>Das eine Extrem ist genauso überzogen wie das Andere. Der Unterhaltung und Übermittlung der Message mag das ja zuträglich sein. Wer aber dazu auffordert, das Smartphone für ein Mehr an Lebensqualität zu verbannen, sollte mit einer differenzierteren Beurteilung der Auswirkungen auf unser alltägliches Miteinander aufwarten können.</p>

<p>Deswegen ist die Kernaussage des Videos – lass dein Smartphone weg und genieß dein <em>richtiges</em> Leben – für mich Quark. Attraktiv verpackter Bullshit, veröffentlicht auf YouTube, mit Link zu eigener Website und zugehörigem Twitter-Account. Bevor wir also das Smartphone weglegen, sollen wir dir noch schnell bei Twitter folgen, oder wie?</p>

<p>Weil ich es selbst nicht besser schreiben könnte, bediene ich mich beim Fazit <a href="http://www.sirtomate.de/smartphones-und-social-media-sind-bose-oder-nicht/" title="Smartphones und social media sind böse, oder nicht? | SirTomate">der Jens&#8217;schen Worte</a>:</p>

<blockquote><p>Im Prinzip zeichnet das Video ein gut gemachtes, aber extrem einseitiges Bild. Ja, es gibt problematischen Umgang mit Technik. Ja, es findet ein Umbruch statt und ja, mich nervt es manchmal auch, wenn Menschen sich lieber hinter dem Telefon verstecken, als sich mit mir zu unterhalten. Ich spreche sie dann einfach darauf an. Es entwickeln sich neue soziale Umgangsformen. Das ist normal. Kommt damit klar.</p></blockquote>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Ja, es ist wieder soweit, Opa erzählt vom Krieg.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p><strong>P</strong>rivate <strong>N</strong>achrichten, wie wir coolen Internet-People nicht öffentliche Posts in Foren nennen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gesellschaftlich anerkanntes Nerdtum]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/nerds/"/>
        <updated>2014-04-27T13:20:36+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/nerds</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vergangenes Wochenende durfte ich der Einweihungsfeier von Freunden beiwohnen, die unter das Motto <em>Nerds und Streber</em> gestellt wurde, d.h. alle sahen ungefähr so aus:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_babynerd.jpg' title='Das Klischee vom Nerd'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_babynerd.jpg' alt='Das Klischee vom Nerd' /></a></p>

<p>Wer an dieser Stelle hofft ein paar ulkige Fotos von mir in meinem Outfit zu sehen, der wird leider enttäuscht. Nicht alles muss in das Licht der Öffentlichkeit gestellt werden. Es soll vielmehr um eine interessante Beobachtung gehen, die mich dazu brachte die folgenden Zeilen zu schreiben.</p>

<h2>Gute, alte Grüppchenbildung</h2>

<p>Nach einiger Zeit hatten sich 3 Grüppchen gebildet. Gruppe 1 sah sich alte Schulbilder an. Analog. In Büchern. Ewww.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Gruppe 2 lauschte zu fünft <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A39o5tePYCc" title="Nehmen sie Awesome! - Jan Philipp Zymny - Finale NightWash Talent Award 2013 - YouTube">einem Video</a>, während ein Mitglied aus Gruppe 3 vorbeiging und etwas sagte wie &ldquo;<em>Das ist jetzt aber <strong>wirklich</strong> nerdig.</em>&rdquo;</p>

<p>Sie meinte das natürlich lustig. Gibt sicherlich ein geniales Bild ab, wenn sich 5 Leute verhalten kichernd um ein iPhone versammeln und dem lauschen, was da so aus den Lautsprechern heraus&hellip; krächzt. Ein leichtes Schmunzeln kann ich mir im Nachhinein dennoch nicht verkneifen, da die wirklichen Nerds in Gruppe 3 saßen.</p>

<p>In gemütlicher Runde wurde dort – bis auf wenige, versehentliche Ausflüge – über nichts anderes als klettern gequatscht. Also nicht auf einem Spielplatzgeländer oder der Sprossenwand in der Turnhalle. So richtig, mit Ausrüstung und so. Einer der Gastgeber findet regelmäßig seinen Weg in die Kletterhalle, weswegen er dort auch ein paar Bekanntschaften gemacht hat, die ebenfalls anwesend waren. Gruppe 3.</p>

<p>Ich gesellte mich dazu, bin aber, nachdem ich mein Baguette vom Grill verspeist hatte, recht schnell wieder abgedampft. Es gab leider kaum was zu holen. Ich hörte etwas von <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Expressset" title="Expressset – Wikipedia">Exen</a>, <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Schwierigkeitsskala_(Klettern)#Bewertungsskalen_im_Freiklettern" title="Schwierigkeitsskala (Klettern) – Wikipedia">7+</a> und <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/K4_(Leipzig)" title="K4 (Leipzig) – Wikipedia">K4</a>. Hin und wieder fragte man sich in großer Runde, ob es eigentlich schlimm ist, dass man über nichts anderes als Klettern redet. Nur um kurze Zeit darauf von einer Freundin zu erzählen, die aufgrund ihrer kleinen Hände bei bestimmten, schwierigen Griffen einen Vorteil hatte.</p>

<p>Klarer Fall von Kletter-Nerds. Nerds? Nerds!</p>

<h2>Nerds: damals™ und heute</h2>

<p>Das Bild vom Nerd hat sich gewandelt. Was früher<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> ein Stempel für blasse Kellerkinder war, die den ganzen Tag zwischen World Of Warcraft und YouPorn pendelten, ist heute eher positiv gefärbte Umgangssprache. Hornbrillen sind mittlerweile modische Accessoires, Comicverfilmungen sind Familien-Entertainment und über Big Bang Theory lässt sich auch ohne abgeschlossene Hochschulausbildung lachen.</p>

<p><a href="https://twitter.com/louisvirtel/status/457654495946620929" title="Twitter / louisvirtel: &quot;Nerd&quot; used to be an insult. ...">Das hier</a> trifft&rsquo;s ziemlich gut:</p>

<blockquote><p>&ldquo;Nerd&rdquo; used to be an insult. Now it&rsquo;s something you call yourself when you want to be congratulated for having interests.</p></blockquote>

<p>Nerdsein bedeutet nicht viel mehr als eine Leidenschaft für etwas zu haben.</p>

<p>Ich z.B. hab u.a. eine Leidenschaft für gut gemachte Software. Das ist der Grund warum ich mich beim durchstöbern der iTunes Library in Ekstase freuen kann, dass die Farbgebung jeder Album-Tracklist zum Cover passt.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_itunes.png' title='iTunes-Screenshots'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/nerds_itunes.png' alt='iTunes-Screenshots' /></a></p>

<p>Was folgt? Ungläubige Blicke und &ldquo;<em>Enno, du bist so ein Nerd!</em>&rdquo;</p>

<p>Jap. Diese Leidenschaft teilt nicht jeder, mangels Ahnung und/oder Interesse. Ist aber andersrum genauso, wenn ihr übers Klettern, Backen oder über Bücher sprecht. Ihr Nerds!</p>

<p>Jeder ist Nerd, weil jeder für irgendwas brennt. Ist heutzutage weder was Besonderes, noch eine Beleidigung.</p>

<p>Das wollte ich nur mal gesagt haben. Hier noch <a href="https://twitter.com/flaschendreher/statuses/201714223603138560" title="Twitter / flaschendreher: Als echter Nerd macht man von ...">ein lustiger Tweet</a>.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Nur damit wir uns nicht falsch verstehen: ich mag Nostalgie dieser Art. Natürlich. Aber wenn bereits 3 Paar Augen auf ein solches Jahrbuch gerichtet sind, wird es schwierig noch etwas mitzubekommen. Zumal die obligatorischen Insider ausgepackt werden, die man selbst als Unbeteiligter nicht versteht.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Manchmal auch <a href="http://www.1337core.de/das-schlechteste-anti-mobbing-video-aller-zeiten/" title="Das schlechteste Anti-Mobbing-Video aller Zeiten! 1337CORE">heute</a> noch.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Jaja, iTunes ist jetzt nicht das Paradebeispiel für gut gemachte Software, aber das angesprochene Feature ist wirklich dufte.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[That awkward moment, wenn du ein liebgewonnenes Hobby aufgibst]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno/"/>
        <updated>2014-03-01T15:15:05+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Der folgende Artikel wird für Außenstehende, die von meiner Leidenschaft für das Bloggen und der Zeit, die ich dafür aufwende, nichts mitbekommen haben, vermutlich nur sehr schwer zu verstehen sein. Dennoch habe ich das Bedürfnis die Gedanken dazu niederzuschreiben. Also los.</p>

<p>Während ich im <a href="http://schlagzeilen.me/kreiert/" title="Kreiert. - Schlagzeilen">August letzten Jahres</a> mit diesem Stück hier meinen ersten wirklich persönlichen Blog startete, schreibe ich bei 2 weiteren Blogs: <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> und <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">senäh</a> (fragt nicht, wo der Name herkommt). Beide Blogs sind allerdings eher <s>klugscheißerischer</s> instruktioneller Natur.</p>

<p>Heute habe ich den letzten Artikel für iEnno geschrieben.</p>

<p>Das hat ein paar gute Gründe. Einige davon habe ich bereits im Blogpost dazu <a href="http://www.ienno.de/ende" title="2 Jahre iEnno sind erstmal genug">auf iEnno selbst</a> erläutert. Der wirklich ausschlaggebende Teil dieser Entscheidung ist aber etwas persönlicher und landet deswegen hier.</p>

<h2>Vom Alltag eines Hobby-Bloggers</h2>

<p>Bis zu einem bestimmten Grad mag ich Stress. Ich mag es etwas zu tun haben und das auch zu Ende zu bringen. Ich mag es Dinge zu schaffen. Mein größter Feind sind dabei meine eigenen Erwartungen. Es fiel mir über lange Zeit schwer mit iEnno zufrieden zu sein. Die Artikelfrequenz blieb meist hinter dem zurück, was ich gern erreicht hätte.</p>

<p>Das führte dazu, dass ich versucht habe möglichst viel Zeit frei zu machen, um zu bloggen. Wenn alles Notwendige für das Studium erledigt, jede andere wichtige Aufgabe abgehakt und ich gerade nicht mit Freunden und Familie unterwegs war, gab es fast nur noch bloggen.</p>

<p>Wartezeit zwischen 2 Vorlesungen? Bloggen.<br/>
In der Bahn unterwegs von A nach B? Bloggen.<br/>
Ein bisschen Zeit vor dem Schlafengehen? Bloggen.</p>

<p>Das war auch vollkommen ok so. Ich blogge gern. Ich kreiere gern. Das Gefühl am Ende des Tages einen Artikel korrekturzulesen und den Veröffentlichen-Button zu drücken, erfüllt mich meist mehr als ein gechillter Abend auf der Couch. Zumal das ein oder andere &ldquo;<em>Danke für den Tipp</em>&rdquo; auch seinen Teil zur <a href="http://schlagzeilen.me/anerkennung/" title="Freuden der Anerkennung - Schlagzeilen">Motivation</a> beiträgt.</p>

<h2>Zu hohe Erwartungen</h2>

<p>Oft habe ich mich dabei erwischt, wie ich über iEnno nachgedacht habe. Worüber könnte ich als nächstes schreiben? Wann finde ich Zeit dafür? Zumal ich natürlich auch nebenbei andere Blogs gelesen und dadurch neues ausprobiert habe, was wiederum in eigenen Blogposts mündete.</p>

<p>Dennoch war mir der Output zu gering. Das hatte natürlich seine Gründe, schließlich konnte das Bloggen nur dort Platz finden, wo ich Freizeit hatte. Vermutlich ist auch euch nicht neu, dass es hin und wieder schwer fällt Dinge auf die Reihe zu kriegen.</p>

<p>Irgendwann habe ich, um Herr meiner Todo-Liste zu werden, beschlossen früher aufzustehen, bin dabei jedoch <em>nicht</em> auch früher ins Bett gegangen. Eigentlich war das Gegenteil der Fall. Das hatte 2 Konsequenzen:</p>

<ol>
<li>Ich hatte etwas mehr vom Tag.</li>
<li>Schlafmangel.</li>
</ol>


<p>Meine Ethik-Lehrerin<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> nannte sowas Ambivalenz. Der erste Aspekt führte tatsächlich dazu, dass weniger liegen geblieben ist. Logisch, wer mehr Zeit hat, schafft mehr. Schlafmangel jedoch ist eine seltsame Sache. Vielleicht gibt es Menschen, die damit längerfristig klarkommen. Ich gehöre nicht dazu.</p>

<h2>Mama hat Recht, wenn sie sagt <em>Schlaf ist wichtig, mein Jung!</em></h2>

<p>Wenn euer Hirn den ganzen Tag beschäftigt ist und ihr ihm auch noch etwas Zeit zum Erholen klaut, was wird dann wohl passieren? Eure geistige Fähigkeit lässt nach. In meinem Fall betraf das vor allem mein Gedächtnis. Auf gute 7 von 10 &ldquo;<em>Ich hatte dir doch erzählt, dass&hellip;</em>&rdquo; antwortete ich mit &ldquo;<em>Hast du?</em>&rdquo;</p>

<p>Und diese Einsicht war ein Scheißgefühl. Wer stellt schon gern fest, dass er aufgrund seiner, ja, Produktivitätssucht seiner Liebsten, seiner Familie und seinen Freunden weniger Aufmerksamkeit widmet, als sie verdient haben?</p>

<p>Die Lösung war denkbar einfach: wieder mehr schlafen. Die Folgen? Weniger Zeit pro Tag, mehr nicht abgearbeitete Punkte auf der Todo-Liste und deshalb steigende Frustration. Ambivalenz.</p>

<h2>Prioritätenwechsel</h2>

<p>Schon in meinem <a href="http://schlagzeilen.me/mallorca/" title="Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können - Schlagzeilen">Mallorca-Artikel</a> hatte ich angekündigt, dass ich viel, viel mehr machen will, als das, was die Zeit zulässt. Mein Fazit damals: über kurz oder lang muss ich einige meiner Prioritäten umkrempeln.</p>

<p>Die Entscheidung iEnno dicht zu machen ist der erste Schritt in diese Richtung.</p>

<p>Wie gesagt, als Außenstehender ist das ganze Trara vermutlich recht schwer nachzuvollziehen. Das ist auch ok. Für mich ist es aber eine recht einschneidende Änderung meines Alltags. Vielleicht auch nicht. Aber ich möchte gern daran glauben.</p>

<p>Enno 1.1, Bitches!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Schönen Gruß an dieser Stelle, Frau Ebert!<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lesen Sie nun: Mimimi zum WhatsApp-Aufkauf]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/whatsapp/"/>
        <updated>2014-02-20T15:05:43+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/whatsapp</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ironischerweise habe ich in einer WhatsApp-Gruppenunterhaltung davon gelesen: <a href="http://trendblog.euronics.de/2014-02-20/smartphones-und-tablets/facebook-uebernimmt-whatsapp-fuer-19-milliarden-us-dollar-alle-fakten-16886/" title="Facebook übernimmt WhatsApp für 19 Milliarden US-Dollar – alle Fakten | EURONICS Trendblog">Facebook kauft den beliebten Messenger WhatsApp</a> für gigantische 16<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Milliarden Dollares. Im ersten Moment abartig viel. Allerdings sind es &ldquo;nur&rdquo; 42$ pro Benutzer und somit gerade mal 9$ mehr als beim <a href="http://www.mobiflip.de/facebook-instagram/" title="Facebook kauft Instagram für 1 Milliarde Dollar">Instagram-Deal</a>.</p>

<p>Das ist immer noch erstaunlich viel Geld. Soviel wie z.B. <a href="https://twitter.com/GillyBerlin/status/436265860513402881" title="Twitter / GillyBerlin: Facebook hätte für 16 ...">Nokia, Tumblr und E-Plus</a> gekostet hätten. Dennoch nähert sich der Traffic über WhatsApp <a href="http://newsroom.fb.com/News/805/Facebook-to-Acquire-WhatsApp" title="Facebook to Acquire WhatsApp - Facebook Newsroom">dem globalen SMS-Traffic</a> an. So verarbeiten die WhatsApp-Server <a href="https://twitter.com/GillyBerlin/status/436456175971094528" title="Twitter / GillyBerlin: WhatsApp is processing 500 ...">das 9fache Bildaufkommen von Instagramm</a>. Vielleicht sind 16 Milliarden doch angemessen?</p>

<h2>Boykott vs. war was?</h2>

<p>Wie dem auch sei, meine erste Reaktion war der Gedanke an Boykott. Natürlich. Weil das mit dem <a href="http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung/" title="Kein Facebook ist auch keine Lösung - Schlagzeilen">Facebook-Boykott</a> für mich so gut geklappt hat, dachte ich mir aber genauso schnell, dass es vermutlich nichts wird.</p>

<p>Ich wollte wissen, was wohl meine Twitter-Timeline dazu sagt. Einheitliche Meinung: miese Firma kauft miese Firma, was ändert sich also? (<a href="https://twitter.com/onatcer/status/436273217679130624" title="Twitter / onatcer: Verstehe Leute nicht die ...">eins</a>, <a href="https://twitter.com/SirTomate/status/436284906713657344" title="Twitter / SirTomate: Es werden jetzt genauso viele ...">zwei</a>, <a href="https://twitter.com/MobiTigger/status/436386622599614464" title="Twitter / MobiTigger: Geil. Jetzt rennense von WhatsApp ...">drei</a> Auszüge von vielen)</p>

<p>Mir fällt es etwas schwer, das einfach so abzutun. Minus mal Minus ist hier nicht Plus, liebes Tech-Volk.</p>

<p>Meine Facebook-Besuche kann ich mittlerweile auf ein absolutes Minimum herunterbrechen. Bei WhatsApp habe ich nach kurzer Alternativensuche resigniert. Aber jetzt tatenlos zusehen, wie aus zwei unsympathischen Firmen eine wird?</p>

<p>Klar, meine auf den WhatsApp-Servern gelagerten Daten sind <s>für immer verloren</s> bereits bei Facebook. Dennoch kann es doch keine so abgefahrene Idee sein, an der Stelle ein bisschen empört zu sein und ein Zeichen setzen zu wollen. Kann ich wirklich schlucken, dass sich zwei Firmen, deren Gedanken an Datenschutz in einem kollektiven Lachanfall vor der Kaffeemaschine münden, zusammentun? Ohne Reaktion? War ja eh alles klar?</p>

<h2>Wenn das mit der Glaubwürdigkeit nur nicht so schwierig wäre</h2>

<p>Ich hatte stets die Hoffnung, dass Facebook erkennt, dass der aktuelle Weg langfristig nur zum Userschwund führen kann. Auch wenn dieser momentan gefühlt nur in meiner Filterblase stattfindet, denke ich, dass mit der Zeit auch Aufklärung kommen wird und sich mehr und mehr Benutzer von Diensten dieser Art entfernen wollen.</p>

<p>Auf der anderen Seite hat Facebook kaum eine Wahl. Sollten sie jemals eine große Datenschutzoffensive starten, würden wir sie nach einem ebenso gigantischen Lach-Flash als &ldquo;ja ne, is klar&rdquo; abtun.</p>

<p>Facebook hat seine Glaubwürdigkeit lange verspielt. Was das angeht, passt WhatsApp-Gründer Jan Koum ganz gut zu seinem neuen Arbeitgeber, hatte er doch <a href="https://twitter.com/a_rickmann/status/436267305660858368" title="Twitter / a_rickmann: „Wir wollen groß werden, ...">im Januar noch posaunt</a>, dass er sein Unternehmen groß machen, aber nicht verkaufen will.</p>

<h2>Mein Plädoyier an die Menscheit</h2>

<p>Eure Daten sind das Kapital von Facebook. Das und nichts anderes. <em>Ihr</em> bestimmt, wo eure Daten hingehen, also nutzt diese Macht. Nur so könnt ihr auf diesem Schauplatz das Geschehen beeinflussen.</p>

<p>Für mich ist der WhatsApp-Aufkauf erstmals Grund genug, doch noch einen Blick Richtung <a href="https://threema.ch/" title="Threema - Seriously secure mobile messaging">Threema</a> zu werfen.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Nicht weil Verschlüsselung unser aller Erlösung oder die App das Nonplusultra™ ist. Ich möchte einfach klarstellen, dass mir Dienste wie WhatsApp und Facebook missfallen. Und der einfachste Weg dorthin ist, sie so wenig wie möglich zu nutzen.</p>

<p>Warum können Unternehmen nicht einfach ein cooles Produkt auf die Beine stellen und ihre Benutzer samt deren Bedürfnissen respektieren?</p>

<p>Und ja, nicht jeder aus eurem Freundeskreis oder eurer Familie wird mit euch wechseln. Doch nichts hält euch davon ab, WhatsApp auf das Minimum zu beschränken und ein bisschen Energie in die Werbung für andere Messenger zu stecken. Mal ganz ehrlich: in der Ukraine sterben Menschen bei Demonstrationen und wir sind überfordert damit, unsere Freunde zu einem Messenger-Wechsel zu bewegen? Really?</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Ok, eigentlich sind es 19, weil noch 3 weitere Milliärdchen an die WhatsApp-Mitarbeiter gehen. Aber weil die Zahl 16 so präsent überall herumschwirrt, schließe ich mich mal an.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich freue mich schon auf Witze a la &ldquo;schon wieder haben die Schweizer ein Problem damit, dass plötzlich alle zu ihnen wollen&rdquo;, sobald denen aufgrund des erhöhten Ansturms die Server abrauchen.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Das war 2014]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/2014/"/>
        <updated>2014-01-04T11:48:40+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/2014</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Sagt der Zukunfts-Enno zum Gegenwarts-Enno:</p>

<blockquote><p>2014, was ein Jahr. Freu dich drauf, es wird awesome!</p>

<p>Ok, es beginnt <strong>echt</strong> anstrengend. Der Urlaub in Brügge tut dir zwar unglaublich gut, aber du wusstest ja schon vorher, dass du dadurch eine Woche Vorlesungen nachholen musst. Und das obwohl du in Mathe sowieso schon etwas im Verzug warst. Dazu kamst du noch auf die aberwitzige Idee deinen Kalender mit Blogposts vollzuklatschen wie noch nie zuvor.</p>

<p>Entsprechend war die Prüfungszeit scheiße stressig. Es war zwar hoffentlich die Letzte in deinem Leben, aber sie hatte es noch mal in sich. Naja, dank Lerngruppe und der dazugehörenden Portion Glück ist es alles recht glimpflich ausgegangen. Du hast alle Prüfungen bestanden, deine Hausarbeiten gerade so in der Deadline abgegeben und somit deine letzten &ldquo;richtigen&rdquo; Vorlesungen erfolgreich absolviert. Glückwunsch dazu schon mal.</p>

<p>Danach ging es ruhiger zu. Du hast wieder ein bisschen mehr Zeit für dich und deine privaten Coding-Projekte gefunden. Außerdem hast du deine Gitarre entstaubt und auch deine Gesangskabine ist nicht mehr nur eine Abstellkammer, sondern wurde zum Leidwesen deiner Nachbarn auch ab und an von dir benutzt. Du hast die beiden Songideen umgesetzt, die schon so lang in deinem Kopf rumschwirrten. Die Qualität ist nicht die Beste und auf Youtube-Kommentare solltest du sowieso nicht soviel geben. Trotzdem hast du von den Menschen, die dir wichtig sind, Zuspruch bekommen. Was willst du mehr?</p>

<p>Du hast viel gearbeitet, dabei eine Menge Neues gelernt und fleißig Geld verdient. Darum gabs auch endlich ein neues MacBook und das iPhone 6. Glücklicherweise hat sich Apple dazu entschieden, RAM und Festplatte in den neuen MacBooks wieder austauschbar zu machen. Außerdem ist <a href="http://x-callback-url.com/" title="x-callback-url">x-callback-URL</a> prominenter Bestandteil von iOS 8, weswegen Apps mindestens genauso gut miteinander kommunizieren können wie unter Android. Auch alternative Software-Tastaturen gibt es jetzt.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Außerdem besteht das iPhone 6 aus dem neuen – selbstverständlich patentierten – iLuminium, was das Gehäuse lebenslang kratzerfrei und nahezu unkaputtbar macht. Jetzt brauchst du deine wunderbar flachen iPhones nicht mehr länger durch eine Hülle aufplustern, weil du es dauernd fallen lässt. Freu dich drauf, du wirst es lieben.</p>

<p>Weißt du, was auch cool war? Die Fußball-WM. Sonniges Wetter, überall gute Laune und Samba. Jede Menge Samba. Zwar musstest du dich immer mal wieder im Bann verständnisloser Blicke rechtfertigen, warum du denn als Deutscher nicht unabdingbar zur deutschen Nationalmannschaft hältst, aber das kanntest du ja nicht anders.</p>

<p>Wie die WM ausgegangen ist? Deutschland konnte zwar im Halbfinale Rache an den Spaniern nehmen, hat aber dann gegen Ecuador im Finale verloren.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Übrigens hast du deine Masterarbeit solide geschrieben und verteidigt. Das noch fehlende Masterprojekt hast du ebenfalls über die Bühne gebracht, bist also offiziell Master of Science, <strong>BÄM</strong>. Außerdem haben sich 2 Leute gefunden, die sich darauf freuen <a href="http://www.htwk-stundenplan.de/" title="HTWK2iCal">HTWK2iCal</a> zu pflegen, sobald du die Hochschule verlässt. Das Projekt lebt also weiter.</p>

<p>Apropos Projekte: du wirst dein Buch pünktlich zur Weihnachtszeit fertig haben. Du wirst auf dem Weg dorthin ein paar Kompromisse eingegangen sein, bist mit dem Resultat aber unter&rsquo;m Strich zufrieden. Vor allem hast du es durchgezogen. Du hast ein Buch geschrieben, verdammt. Es wird kein Bestseller, aber ein paar der Leute, für die du es geschrieben hast, werden sich bei dir bedanken.</p>

<p>Du hast ein bisschen mehr von Leipzig gesehen als in den vergangenen Jahren. Und obwohl du Anfang des Jahres gezweifelt hast, konntest du den Kontakt zu deinen besten Freunden halten, ja sogar improven, auch wenn alle nach und nach ihren eigenen Weg gehen. Außerdem – ich hab vergessen wie – hast du Freude am Laufen gefunden. Sport tut dir gut und macht den Kopf frei, Junge.</p>

<p>Deinen Liebsten geht es übrigens richtig dufte. Deine Freundin findet Spaß am Berufsalltag, scheut sich zwar vor der einmal mehr anstehenden Lernerei, ist aber zuversichtlich. Außerdem haben sich deine Eltern den letzten ihrer großen Wünsche erfüllt. Dazu hast du es dieses Jahr auch wieder geschafft, mehrmals einen Abstecher nach Rostock zu machen.</p>

<p>Alle sind gesund, haben sichere Arbeitsplätze und dein Neffe 2. Grades ist auf dem Weg.</p>

<p>Wie gesagt: <strong>2014 wird awesome!</strong></p></blockquote>

<p>Hm. Wenn er das sagt&hellip;</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Man wird ja wohl noch träumen dürfen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Die Wahrscheinlichkeit dafür liegt ohne Einbeziehung von Wettquoten bei unter einem 2.000.000stel. Dass mich meine Stochastik-Skillz bei dieser Rechnung nicht im Stich gelassen haben, ist aber ungefähr genauso wahrscheinlich, damit aber immer noch realistischer, als die Apple-Sache.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Glück ist: die Entscheidung treffen, glücklich zu sein]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/glueck/"/>
        <updated>2013-12-24T15:39:18+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/glueck</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.minimalismus-leben.de/der-typ-der-auf-dem-bahngleis-tanzte/" title="Der Typ der auf dem Bahngleis tanzte | Minimalismus leben">Aus einer sehr schönen Geschichte heraus</a> hat Michael folgende Worte gefunden:</p>

<blockquote><p>Manchmal sind es die kleinen Dinge, die einem Zeigen, das Glück, Zufriedenheit und Ankommen vielleicht einfach nur eine Entscheidung ist.</p></blockquote>

<p>Ich mag den Gedanken, dass es an mir selbst bzw. meiner Mindpower liegt, glücklich zu sein oder nicht. Möchte man selbst ein Glücksranking aufstellen, wird man <strong>immer</strong> Leute finden, denen es besser und schlechter geht. Die Frage ist doch, ob man – unabhängig von dem, was andere haben, denken und sagen – mit dem zufrieden ist, was man selbst hat.</p>

<p>Der Gedanke an sich ist ja auch nicht neu. Beispiel Robert Flynn, seines Zeichens Sänger und Mastermind von <a href="http://www.youtube.com/watch?v=WZfDsjEDUvU" title="Machine Head - &quot;All In Your Head&quot; - YouTube">Machine Head</a>:</p>

<blockquote><p>It&rsquo;s all in your head. It&rsquo;s in your head.<br/>
Sad but it&rsquo;s true: it&rsquo;s inside you.<br/>
Keep wallowing in your misery.<br/>
It&rsquo;s all in your head.</p></blockquote>

<p>Selbiger Robert Flynn hat auch den kranken, aber genialen Songtext zu <a href="http://www.youtube.com/watch?v=wKeLIr--fho" title="Machine Head - Crashing Around You - YouTube">Crashing Around You</a> geschrieben. Er beschreibt darin eine Person, die alles tut, um das eigene Gelingen zum Scheitern zu bringen, nur um am Ende klarzustellen, dass er selbst diese Person ist.</p>

<p>Etwas weniger künstlerisch und mehr pragmalytisch<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> wird es mit Blick Richtung Poductivity-Guru Merlin Mann. Er hat irgendwann<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> mal gebeichtet, dass er jedes Mal, wenn seine Tochter weint, am liebsten zu ihr sagen würde, dass sie eine Wahl hat. Sie hat die Wahl unglücklich zu sein oder eben nicht, nur dass ein Kind in dem Alter damit noch nicht allzu viel anzufangen weiß. Doch Recht hat er.</p>

<p>Es ist eine Sache, die ich weiß, die mir sehr bewusst ist und mit der ich mich auch mehrfach auseinandergesetzt habe, die ich aber trotzdem noch immer nicht in dem Maß verinnerlicht habe, dass es mir einfach fällt die kleineren Probleme als genau solche abzutun. Darum halten wir meine und gern auch deine Motivation fest: <strong>Glück ist kaum mehr als eine Entscheidung, die du triffst.</strong></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Aww Yeah, <em>pragmatisch</em> und <em>analytisch</em>, Baby!<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Vermutlich in <a href="http://www.70decibels.com/generational/2013/2/9/021-raising-a-human.html" title="70Decibels - Generational - 021 - Raising a Human">Generational Episode 21</a>, wo beide über Kindererziehung sprechen (ist wesentlich unterhaltsamer, als es gerade klingt), aber ganz sicher bin ich mir da nicht.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freuden der Anerkennung]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/anerkennung/"/>
        <updated>2013-12-17T09:07:38+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/anerkennung</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Stellt euch vor ihr kocht. Ihr kocht gern und ihr mögt es eure Rezepte zu teilen. Ihr findet hier und da Inspiration für neue Rezepte. Manchmal werdet ihr von Leuten wie mir, die absolut keinen blassen Dunst vom Kochen haben, gefragt, ob man in Gericht X nicht Zutat Y integrieren könnte. Ihr findet die Idee klasse, probiert es aus, es schmeckt. Ihr wollt das Rezept mit anderen teilen. Und tut dies. Auf eurem Blog, Portalen wie Chefkoch.de oder sonst wo.</p>

<p>Nach und nach stoßen andere Leute auf euer Rezept. Hungrige, kochfreudige Menschen, die euch eigentlich nicht kennen. Sie kochen das Rezept nach und schreiben euch anschließend, was für eine gute Idee ihr da hattet.</p>

<p>Monate später wird euch in einem Gespräch mit einem Gourmet-Kollegen der Artikel eines Kochmagazins<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> empfohlen. Ein Artikel mit einer Empfehlung der 15 besten Y-Rezepte<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> für einen gemütlichen Abend. Ihr nehmt euch vor den Artikel bei Gelegenheit zu lesen.</p>

<h2>E-Mails, die Freude bereiten</h2>

<p>Plötzlich kommt eine E-Mail rein, eine Benachrichtigung von Chefkoch.de, dass euer Name in einem namhaften Online-Magazin erscheint. Ihr geht dieser Mail nach und findet heraus, dass die Rezeptliste, die ihr eben noch von eurem Gourmet-Kollegen erhalten habt, nachträglich um euer Rezept ergänzt wurde. Um euer eigenes, kleines Popelrezept. Verlinkt in einem Portal, das eines der größten in der Kochszene ist.</p>

<p>Ok, realistisch betrachtet handelt es sich hierbei um 15 Sekunden Ruhm. Ruhm in der Form von &ldquo;ahja, interessant, schaue ich mir später vielleicht mal an, wenn ich nichts besseres zu tun habe&rdquo;. Aber die Bedeutung dahinter ist groß. Jemand hat sich aktiv mit etwas auseinandergesetzt, das ihr geschaffen habt, und sogar für gut befunden. So gut, dass es in eine engere Auswahl der Sachen kommt, die es aus Sicht des Verfassers wert sind verbreitet zu werden.</p>

<h2>Was GitHub mit Chefkoch zu tun hat</h2>

<p>Mir ist das passiert. Natürlich nicht beim Kochen, nein. Den Tag werden wir alle nicht mehr erleben. Ich habe diese Analogie nur verwendet, um auch den nicht ganz so Technikaffinen unter euch näher zu bringen, was es bedeutet. Was es bedeutet, wenn ein <a href="https://github.com/LeEnno/alfred-terminalfinder" title="LeEnno/alfred-terminalfinder">bei Github geparkter Alfred Workflow</a> von mir auf <a href="https://github.com/zenorocha/alfred-workflows#terminal--finder-v16--download" title="zenorocha/alfred-workflows">einer Liste von Webentwickler-Workflows</a> erscheint, die in <a href="http://lifehacker.com/this-massive-list-of-alfred-workflows-automates-all-kin-1411849146" title="This Massive List of Alfred Workflows Automates All Kinds of Tasks">einem Lifehacker-Artikel</a> verlinkt sind.</p>

<p>Soviel Spaß es auch macht eigenes Wissen und eigene Erfahrungen zu teilen oder etwas hilfreiches für andere kostenlos zur Verfügung zu stellen: es ist immer schön dafür Anerkennung zu erhalten.</p>

<p>Was ihr daraus mitnehmen sollt ist nicht etwa mir den Hintern zu knutschen, weil ich ein so dufter Typ bin.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Ich will euch vermitteln, wie wichtig es ist Danke zu sagen und zu zeigen, dass ihr etwas zu schätzen wisst. Im täglichen Miteinander sowieso, aber auch in der digitalen Welt. Dankt eurem Gegenüber für die Link-Empfehlung, wenn euch gefallen hat, was ihr gesehen habt. Bewertet gute Apps in den passenden App-Stores, schreibt Rezensionen, empfehlt Gutes weiter. In der Regel ist es für euch ein sehr kleiner, fast unbedeutender Schritt. Doch den Empfänger macht es glücklich. Es ist das, was in den entschiedenen Situationen motiviert, sollten einmal Zweifel aufkommen, wozu man das alles macht.</p>

<p>Tut denen gutes, die euch gutes tun. Es ist so, so einfach und bringt uns alle weiter.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Würde ich eine Kochzeitschrift kennen, hätte ich hier ein Beispiel eingefügt.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p><em>Y</em> &ndash; ihr erinnert euch &ndash; steht für die Zutat aus Gericht X ;)<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ich hätte jetzt aber auch nichts dagegen.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schicksal, aber nur ein ganz kleines bisschen]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/schicksal/"/>
        <updated>2013-11-27T07:58:20+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/schicksal</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es folgt eine Geschichte aus meinem Privatleben, die ich früher™ als eine dieser klassischen Anekdoten eingestuft hätte, aus denen <em>alle</em> Blogs bestehen.</p>

<p>Bestimmte Umstände, die nicht in unserer (Freundin + meiner) Hand lagen, und eine gehörige Portion <em>irgendwie geht es doch immer</em> sind Schuld daran, dass ich unsere Wohnung hin und wieder als Bruchbude bezeichne. Die Wohnung an sich ist wirklich schön, die Lage ist erste Sahne und im Großen und ganzen fühle ich mich hier wirklich wohl. Ab und zu merkt man dem Haus aber an, dass 1. beim Bau viel gepfuscht wurde und 2. die zuständige Wohnungsbaugenossenschaft aus der Hölle gesandt wurde um mit ihren unfähigen Mitarbeitern die Leipziger für ihre Sünden zu bestrafen.</p>

<h2>Flackernde Lichter in der Küche</h2>

<p>So kam es diesmal, dass unsere Lampen unregelmäßig eine Art Wackelkontakt hatten und anfingen zu flackern. Wer das mal erlebt hat, weiß wie unangenehm das sein kann. Strobo im Club ist ok, beim Abwaschen brauch ich das nicht.</p>

<p>Da meine Freundin und ich um die Macken des Hauses wussten, haben wir dem keine größere Bedeutung beigemessen. Waren sicher irgendwelche Schwankungen oder so. Eine Woche später fing es dann wirklich an zu nerven, so dass ich die Situation einer netten Mitarbeiterin besagter Wohnungsbaugenossenschaft am Telefon schilderte. Mein Anliegen würde sofort weitergegeben. Standardsprache halt.</p>

<h2>Der Geruch angeschmorter Kabel zum Frühstück</h2>

<p>Am nächsten Morgen hatten wir beim Frühstückvorbereiten wohl ein paar Gerätschaften zu viel an, da es aus dem Sicherungskasten plötzlich seltsam roch. Glücklicherweise war mein Schwiegerpapa anwesend, der ein bissl Ahnung von so Handwerkerzeugs hat. Kurzerhand das Verdeck vom Sicherungskasten abgebaut und gesehen, dass ein Teil angeschmort war. Das erklärte den Geruch und den Wackelkontakt. Also halbwegs energisch bei der Notfallnummmer (es war ein Samstag) angerufen, um dort eine nicht ganz so coole Mitarbeiterin anzutreffen. Aber die nette Dame beim letzten Anruf war auch eher Luxus, von meiner Seite also keine allzu große Überraschung. Der Rest der Anwesenden war allerdings etwas ungehaltener, als ich mich rechtfertigen musste warum das denn jetzt überhaupt ein Notfall sei. Anyway.</p>

<p>Sie konnte mir nicht genau sagen, wann ein Elektriker vorbeikommen würde, war aber auf erneute Nachfrage (Hallo?! Kein Strom, kein WLAN?! <em>Am Wochenende?!</em>) recht zuversichtlich, dass es noch am selben Tag etwas werden würde. Wie beruhigend.</p>

<h2>Handwerkeraufsicht statt Einkaufspassage</h2>

<p>Leider, leider konnte ich der samstagvormittäglichen Shoppingrunde nicht beiwohnen und <s>durfte</s> musste zu Haus bleiben, um auf den Elektriker zu warten.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Als der Rest unserer Bande los ging, habe ich noch den Frühstückstisch abgeräumt, nahm mein iPad und begab mich ins Bad.</p>

<p>Kurz darauf klingelte es schon an der Tür, die Elektriker waren da. Das ging unerwartet fix. Aber: ohne jetzt zu sehr ins Detail gehen zu wollen könnt ihr euch vermutlich vorstellen, dass man nur ungern vom stillen Örtchen geklingelt wird. Die Elektriker selbst wurden auch etwas ungeduldig, dachten aufgrund der etwas erhöhten Wartezeit es sei niemand da und riefen auf meinem Handy an, während ich quasi dabei war die Tür aufzumachen. Unnötig, aber von großen Wert, wie sich später herausstellen sollte.</p>

<p>Ich schilderte die Lage, die beiden machten ihren Job, lieferten dabei ein Sächsisch, bei dem sogar ich Verständnisprobleme hatte, und nach so 30 Minuten war der Spuk auch schon vorbei.</p>

<h2>Merke: Milch nicht wegstellen + nicht schnell genug vom Klo kommen = epischer Vorteil.</h2>

<p>Und jetzt kommt der Clue der ganzen Geschichte. Kurze Zeit später bin ich in die Küche gegangen und habe gemerkt, dass ich die Milch nicht zurück in den Kühlschrank gestellt hatte. Klingt spannend, ne? Beim Öffnen des Kühlschranks war allerdings kein Licht an. Es stellte sich heraus: beim Einbauen des Ersatzteils in den Sicherungskasten war ein Kontakt nicht korrekt gesetzt, weswegen die Hälfte der Steckdosen in der Küche nicht ging.</p>

<p>Das Ding dabei: hätte ich die Milch nicht stehen lassen, wäre mir der stromlose Kühlschrank vermutlich erst gegen Abend aufgefallen. Wer weiß ob zu dem Zeitpunkt noch jemand zu erreichen gewesen wäre.</p>

<p>Apropos erreichen: normalerweise hätte ich um die Handwerker auf ihr Missgeschick aufmerksam zu machen, erst wieder die Zentrale anrufen müssen, in der Hoffnung, dass mein Anliegen dort asapissimo<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> weitergereicht würde. Glücklicherweise hatte ich aber die Handynummer der beiden, da sie ja versucht hatten mich anzurufen. Wäre ich also schneller an der Tür gewesen, hätte ich die Handynummer <em>nicht</em> gehabt und das Ganze hätte sich vermutlich noch eine Weile gezogen.</p>

<h2>Unscheinbare Zufälle mit großer Wirkung</h2>

<p>Dazu kommt, dass ich nicht weiß, ob ich überhaupt die Notfallnummer angerufen hätte, wenn mein Schwiegerpapa sich den Sicherungskasten nicht genauer angeschaut hätte.</p>

<p>Diese 3 kleinen Zufälle haben dafür gesorgt, dass mir eine Menge Probleme erspart geblieben sind. 3 scheinbar beliebige Gegebenheiten des Alltags, die in Summe dafür gesorgt haben, dass ich Samstag Abend Strom hatte und wir uns noch für einen anstehenden Abschlussball aufbrezeln konnten.</p>

<p>Es ist manchmal verrückt, wie viele kleine Entscheidungen wir treffen, die uns vor negativen Erlebnissen bewahren, wie viele kurze Gelegenheiten aber auch an uns vorbeiziehen ohne von uns bemerkt zu werden.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Nur um das klarzustellen: ich bin keiner dieser &ldquo;Hilfe, rettet mich vorm Shopping mit Frauen&rdquo;-Typen. Aber Samstag Vormittag in der Leipziger Innenstadt ist Krieg. Ohne Scherz. Da tun sich menschliche Abgründe auf, nee nee. In solchen Situationen merk ich, dass ich sehr wohl auch <a href="http://themetapicture.com/how-to-interact-with-the-introverted/" title="How to interact with the introverted... - The Meta Picture">eine introvertierte Seite</a> habe.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Kommt aus dem von meiner Seite uneingeschränkt zu empfehlenden Film <em>Fack Ju Göhte</em>, ist eine abgewandelte Form von <em>ASAP</em>, was so viel bedeutet wie <em>as soon as possible</em> und die Standardantwort jedes Projektmanagers auf die Frage <em>Bis wann muss das spätestens fertig sein?</em> ist.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/mallorca/"/>
        <updated>2013-10-08T17:55:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/mallorca</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gebirge.jpg' title='Aussicht am Strand von Can Picafort'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gebirge.jpg' alt='Aussicht am Strand von Can Picafort' /></a></p>

<p>Es war ruhig um mein Online-Ich. Praktisch kein Twitter, keine Blog-Beiträge, kaum Mails. Grund: wohlverdienter Urlaub.</p>

<p>Meine Freundin hat seit Ende Juli für ihr Staatsexamen gebüffelt. So richtig. Morgens viel zu früh aufstehen, den ganzen Tag durchpowern, bis abends. Doch es hat sich gelohnt.</p>

<p>Ich für meinen Teil habe viel gearbeitet. Und wenn ich gerade nicht gearbeitet habe, ist mir etwas anderes eingefallen. Eine umfangreiche Online-Bewerbung, einen Blog (den hier) aus dem Boden stemmen, ein Studienprojekt und ein kleineres Update <a href="http://www.htwk-stundenplan.de/de/" title="HTWK2iCal">des Stundenplan-Tools</a> für meine Hochschule.</p>

<p>Zusammenfassung: viel Fleiß in unserem Hause. Darum haben wir uns ziemlich gefreut, als wir nach all dem Stress vergleichsweise kurzfristig ein paar Tage Erholung in wärmeren Gefilden buchen konnten. Was ich davon mit euch teilen möchte sind ein paar lustige, überraschende aber auch ernste Erkenntnisse. Plötzlich war da Zeit. Ungewohnt viel Zeit. Zeit um u.a. das eigene Tun zu reflektieren.</p>

<h2>Erkenntnis: Katzenallergie ist auch auf Mallorca scheiße.</h2>

<p>Auf dem Weg zum Strand hat uns irgendwas hinter einer Mauer angejault. Als wir kurz in die Büsche geschaut haben, hat etwas zurück geschaut: ein kleines süßes, rot-weißes Katzenbaby.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_cat.jpg' title='Katze auf Mallorca'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_cat.jpg' alt='Katze auf Mallorca' /></a></p>

<p>Gott, war das Viech niedlich. Und beim Weggehen realisierte ich einmal mehr, dass ich durch meine warum auch immer entstandene Katzenallergie wohl nie solch einen kleinen Frechdachs mein Eigen nennen kann. Das ist ok, aber in solchen Momenten doch recht traurig.</p>

<p>Ich bin mit Katzen groß geworden. Meine Freundin ist ebenfalls vernarrt in die kleinen Biester. Wie kann man auch nicht? Ich meine&hellip; <strong>KATZEN</strong>! Einer der Hauptgründe des Internets. Aber wie dem auch sei, man kann nicht alles haben.</p>

<h2>Erkenntnis: Bordsteinkanten auf Mallorca sind hoch gebaut, um lange und intensiv benutzt zu werden.</h2>

<p>Glücklicherweise hatten wir einen Balkon auf unserem Zimmer, von dem aus wir mit Blick auf irgendetwas Amtiges zahlreichen Autos beim Parken zusahen. Anfangs wunderten wir uns noch, warum so auffällig viele französische Autos auf den Straßen unterwegs waren. Jetzt wissen wir: weil die Einstellung zu Stoßstangen ähnlich ist. Wenn&rsquo;s beim Einparken eng ist, wird der Vordermann halt kurzerhand gerammt um sicherzustellen, dass wirklich kein Platz verschenkt wird.</p>

<p>Ebenso verhält es sich mit den recht hohen Bordsteinkanten. Bei dem Einschlagverhalten würde hierzulande niemand einen Führerschein bekommen. Doch das bei uns eher versehentlich auftretende Kontaktieren der Bordsteinkante beim Rückwärtseinparken ist vor Ort so selbstverständlich gewesen, wie das Einlegen des Rückwärtsgangs. Gehört halt dazu, macht man so. Auch wenn die Radkappen da sicherlich anderer Meinung sind.</p>

<h2>Erkenntnis: Touries kaputtieren nahezu jede Form von Flair.</h2>

<p>Die Häuser und Villen im mediterranen Stil, die man in unserem Aufenthaltsort Can Picafort entlang einer Palmenallee begutachten konnte, waren unglaublich schön anzusehen. Wirklich.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_palmen.jpg' title='Mediterranes Feeling'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_palmen.jpg' alt='Mediterranes Feeling' /></a></p>

<p>Auch die Strände sorgen für die geballte Packung <em>Hach</em>.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_strand.jpg' title='Strand in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_strand.jpg' alt='Strand in Alcudia' /></a></p>

<p>Wirklich langweilig sind allerdings die Geschäfte entlang der Strandpromenade. Das hatte ich so nicht erwartet.</p>

<p>Da ich in der glücklichen Lage bin Verwandschaft in Rostock zu haben, bin ich recht oft dort oben. Die Warnemünder Strandpromenade ist einer der Hauptgründe, weswegen es uns auch bei ekligstem Herbstwetter noch an die Ostsee treibt. Das Flair dort ist unvergleichlich. Ich hatte mir ähnliches von Mallorca erhofft, wurde aber was das angeht enttäuscht.</p>

<p>Nur Schrapel, jede Menge Humbug. Prollshirts, Touriabzockartikel, kein Charakter. Alles für die Touris. Noch schlimmer war das beim Wochenmarkt in Alcudia, einer Stadt 12km entfernt von unserem Aufenthaltsort. Auf den Ausflug dorthin hatten wir uns ziemlich gefreut, da meine Freundin vor mittlerweile 8 Jahren schon mal dort war und endlos geschwärmt hat. Seitdem hat sich aber einiges verändert, nicht zum Positiven. Jeder dritte Stand hat günstige, immergleiche Ledertaschen und Portemonnaies, dann viele, viele Mützen, Handtücher und seltsame Kleider. Vermutlich verkauft sich der Ramsch bei den Touris besser, was natürlich gut für&rsquo;s Geschäft ist, aber sehr, sehr schade für das Erlebnis an sich.</p>

<p>Wir waren ziemlich enttäuscht, haben uns daraufhin ein wenig abseits vom Markt diese typischen engen Gassen angesehen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gasse.jpg' title='Enge Gasse in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_gasse.jpg' alt='Enge Gasse in Alcudia' /></a></p>

<p>Überreste einer Stadtmauer gaben auch einen sehr schönen Ausblick mit Mix aus Palmen, Meer, flachen Dächern und Gebirgen. Könnte ich fotografieren, würde die Stimmung auf den Bildern auch rüberkommen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_alcudia_dach.jpg' title='Blick von der Stadtmauer in Alcudia'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_alcudia_dach.jpg' alt='Blick von der Stadtmauer in Alcudia' /></a></p>

<p>Aber allgemein fuhren wir an dem Tag eher enttäuscht zurück ins Hotel. Apropos zurückfahren&hellip;</p>

<h2>Erkenntnis: die Busfahrer sind noch bekloppter, aber wesentlich geskillter.</h2>

<p>Ich habe seit jeher ein gespaltenes Verhältnis zu Busfahrern. Auf dem Weg zur Schule gab es so einige seltsame Gestalten, die einen sicher befördern sollten, das auch stets taten, dabei aber bis auf wenige Lichtblicke immer sehr miesepetrig wirkten. Hier in Leipzig gleicht jede Busfahrt einem Höllenritt. Aber in Mallorca wurde nochmal eins draufgesetzt.</p>

<p>Hektisch fährt der Busfahrer los, während man selbst gerade noch sein eigenes Hinterteil in den Bus rettet und die Tür noch nicht geschlossen ist. Ticketkauf? Während der Fahrt, kein Problem für den Busfahrer. Du hast noch nichtmal komplett ausgesprochen, wo du hinwillst, schon drückt er dir das Wechselgeld in die Hand. Vorfahrt hat wer das größere Gefährt besitzt. Und generell gibt es für einen Bus keine Kurve oder Gasse, die zu eng ist. <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Reality_distortion_field" title="Reality distortion field - Wikipedia, the free encyclopedia">Reality Distortion Field</a> nannte man sowas in Cupertino. Und genauso gut hat es funktioniert.</p>

<p>Auf dem Weg nach Alcudia fand sich unser Busfahrer mit der Tatsache konfrontiert, dass eine Art Stadtlauf und die dafür gesperrten Straßen seine eigentliche Route unbefahrbar machten. Auf der Umleitung natürlich erhöhtes Verkehrsaufkommen. Und die Straße war nicht nur eng, sondern auch auf beiden Seiten mit Autos beparkt. Natürlich <em>keine</em> Einbahnstraße, Gegenverkehr also auch noch.</p>

<p>Wo ich mit meinem alten Twingo aber in Schrittgeschwindigkeit vermutlich jeden zweiten Spiegel der eng parkenden Autos mitgenommen hätte, ist unser Busfahrer mit einer Fast &amp; Furiosigen Selbstverständlichkeit die Straße entlang gebrettert&hellip; meine Fresse. Ich hab irgendwann einfach nicht mehr hingesehen.</p>

<p>Heile angekommen sind wir trotzdem.</p>

<h2>Erkenntnis: Vertraue auf die Erfahrung anderer.</h2>

<p>Als ich meinen Chefs auf Arbeit von meinem geplanten Mallorca-Trip erzählte<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, kamen über kurz oder lang auch deren Urlaubserfahrungen zur Sprache. Davon sind vor allem 2 Dinge hängen geblieben.</p>

<p>Numero Uno: Chef 1 meinte er braucht nach stressigen Phasen immer so 2 bis 3 Tage, ehe er mit der Urlaubssituation zufrieden ist und sie genießen kann. Ich konnte mir das nicht so richtig vorstellen, verstand dann aber doch recht schnell, was er meinte. Am dritten Urlaubstag lag ich am Strand, Blick auf die Leute um mich herum, den Sand und die Wellen gerichtet und resümierte: <em>&ldquo;so viel geiler als Ostsee ist das jetzt hier aber auch nicht&rdquo;</em>. Diese Ansicht änderte sich im Laufe der Zeit noch, aber Chef 1 hatte in diesem Fall Recht behalten.</p>

<p>Ebenso wie Chef 2. Er erzählte von einer ausgedehnten Radtour und sagte es wäre genau die Art von Erholung, die er braucht. Völlig anderer Input, keine Arbeit, keine bekannten Gesichter. Ich konnte mich bisher für die Idee einer ausufernden Radtour absolut nicht begeistern. Als wir aber am letzten Urlaubstag beschlossen haben vom Hafen in Alcudia die 12 Kilometer zurück zum Hotel nach Can Picafort an der Küste entlang zu laufen statt mit dem Bus zu fahren, konnte ich auch in diesem Fall nachvollziehen, was er meinte.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_maps.png' title='Distanz zwischen Alcudia und Can Picaort'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/mallorca_maps.png' alt='Distanz zwischen Alcudia und Can Picaort' /></a></p>

<p>Ironischerweise haben wir uns relativ am Anfang des Urlaubs für einem Tag Fahrräder ausgeliehen um ins Nachbarstädchen zu fahren. Auf dem Weg dorthin sind wir ungeplant abgebogen und auf einem von der Regierung gepflegten Radweg entlang eines Naturschutzgebietes gefahren. Nach knapp 48 Stunden auf Mallorca stellte sich dort zum ersten Mal richtiges Urlaubsfeeling ein.</p>

<p>Völlig anderer Input halt. Und damit einher geht oft ein leichter Perspektivenshift. Schon sind wir beim nachdenklichen Teil dieses Artikels.</p>

<h2>Erkenntnis: Geld ist wichtiger als es sein sollte.</h2>

<p>Wir haben vergleichsweise sparsam gelebt.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Nicht so, dass wir unangenehm viele Einschränkungen in Kauf genommen haben oder so. Aber wir haben eben auch nicht übertrieben auf die Kacke gehauen. Trotzdem haben wir 90% unseres eigentlich großzügig festgelegten Budgets aufgebraucht. Das ist ok, schließlich ist das der Zweck eines Budgets: Verwendung finden. Allerdings stimmt es doch etwas nachdenklich, da ich es in der Form nicht erwartet hätte.</p>

<p>Ich möchte ungern, dass mir Geld übermäßig wichtig ist. Ehrlich gesagt glaube ich sogar ein bisschen, dass die Wichtigkeit, die man diesem abstrakten Zahlungsmittel zuweist, in vielen Fällen – nicht in allen – direkt proportional zur Ärschigkeit der jeweiligen Person ist. Und das möchte ich einfach nicht. Geld kann viel kaputt machen und ist die Ursache viel zu vieler Konflikte. Unnötigerweise. Jedoch gilt, und ja, dafür erlaube ich mir Marcel Reich-Ranicki zu zitieren:</p>

<blockquote><p>Geld allein macht nicht glücklich, aber es ist besser, in einem Taxi zu weinen als in der Straßenbahn.</p></blockquote>

<h2>Erkenntnis: life begins where your comfort zone ends.</h2>

<p>Die schönsten Momente im Urlaub waren oftmals die spontanen Entscheidungen, das sichere Terrain zu verlassen. Dabei meine ich nicht den Kanal zwischen zwei Inselteilen zu durchschwimmen nach dem Sprung von der 17 Meter hohen Steilküste daneben. Einfach kleine Entscheidungen, zu denen man sich – wenn auch nur ein kleines bisschen – überwinden muss. Die 12 Kilometer zurück eben zu Fuß am Strand zu laufen. Statt plangetreu schnurstracks in das nächste Örtchen zu gehen vielleicht doch einfach mal den unscheinbaren Eingang an der Straßenseite folgen. Vielleicht warten dort kleine Landschildkröten und unglaubliche Aussichten darauf entdeckt zu werden.</p>

<p>Viel zu oft gehe ich bekannte Pfade, weil ich weiß, was mich erwartet. Weil ich weiß, dass ich den Anforderungen gerecht werden kann. Doch umso mehr fall ich auf die Fresse, wenn ich plötzlich ungewohnte Situationen handeln muss. Darum: auch mal anders als sonst, auch mal unkonventionell, auch mal ungemütlich.</p>

<h2>Erkenntnis: man wird nicht jünger. Leider.</h2>

<p>Mein Dad sagte scherzenshalber:</p>

<blockquote><p>Mit 25 Jahren ist das wartungsfreie Alter vorbei.</p></blockquote>

<p>Damals gern belächelt muss ich mittlerweile gestehen: er hat da nicht ganz Unrecht. Ich mein klar, mir geht&rsquo;s gut und so. Und eigentlich bin ich kein Fan davon, jedem <a href="http://schlagzeilen.me/krankheit/" title="Guten Tag, kennen Sie schon meine Krankheit? - Schlagzeilen">die eigene Krankheitsgeschichte die Kehle runter zu rammen</a>. Aber hier wird gerade reflektiert und da ist das ok.</p>

<p>Was mir recht wichtig ist: ich will fit bleiben. Auch noch in etwas gesteigertem Alter. Meinem drahtigen Körper würden ein paar Konturen ganz gut stehen. Allerdings stecken hinter dem Willen zu mehr Bewegung auch weniger narzisstische Motive. Mein Rücken hat in den letzten 3 Monaten 2 Mal einen temporären K.O. erlitten. Ich konnte mich zwar weiterhin bewegen, allerdings nur verkrampft unter unangenehmen Schmerzen. Das Ganze ist nicht nur belastend, sondern sollte einem 25-jährigen meiner Meinung nach einfach nicht passieren.</p>

<p>Das für mich Ungerechte dabei: ich achte schon überdurchschnittlich viel auf meinen Rücken, weil ich um die Gefahren einer sitzenden Tätigkeit weiß. Ich habe einen für studentische Verhältnisse ziemlich advanceden Stuhl zu Haus vor dem Schreibtisch rumkullern. Außerdem arbeite ich halbtags im Stehen. Grund: neben suboptimaler Haltung ist es vor allem das statische Sitzen, das dem Rücken schadet.</p>

<p>Ich bin absolut nicht das dicke, blasse Kellerkind, das man hinter jemandem vermuten könnte, der gut die Hälfte eines normalen Tages hinter dem Bildschirm verbringt. Trotzdem ist es passiert. Einmal in der Bahn falsch den Koffer gehoben, ein unangenehmes Ziehen im Rücken und das Genießen der ersten beiden Urlaubstage fiel wesentlich schwerer als es sollte.</p>

<p>Darum ist Sport für mich ein Muss um dem Ganzen ein wenig entgegen zu wirken. Logischerweise will ich den Rücken gezielt trainieren, aber auch weiterhin Badminton und Tischtennis spielen. Außerdem ziehe ich in Erwägung regelmäßig laufen zu gehen, auch wenn sich in mehreren Anläufen<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> bereits herausgestellt hat, dass es absolut nicht mein Ding ist. Aber: siehe Erkenntnis vorher.</p>

<h2>Erkenntnis: 24h sind definitiv zu wenig Zeit pro Tag.</h2>

<p>&hellip; doch daran kann man nichts ändern. Auch nicht durch Schlafentzug, irgendwas bleibt immer auf der Strecke (und wenn es die eigene Gesundheit ist). Ich beschäftige mich viel und gern mit Produktivität und damit, meine Eigene zu verbessern. Ich habe sowohl kurz- als auch langfristig recht ambitionierte Ziele, von denen ich gern auch alle erreichen würde. Auf Dauer setzt man sich aber oft selbst zu sehr unter Druck in Momenten, wo es einfach nicht sein muss. Von daher weiß ich, dass sich dahingehend an meiner Einstellung etwas ändern muss. Ich bin mir nur noch nicht ganz im Klaren darüber was genau.</p>

<p>Eigentlich will ich alles machen, was ich bisher gemacht hab. Eigentlich sogar noch intensiver und am liebsten noch 2-3 Sachen zusätzlich, doch das wird nix. 3 Blogs sind zu viel, wenn die Qualität bei jedem einzelnen erhalten bleiben soll. Der hier wird bleiben, als Spielwiese. <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">Senäh</a> wird vermutlich auf dem aktuellen Level stagnieren und nur noch gelegentlich Posts abbekommen. <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> ist mein Baby, ich spiele allerdings mit dem Gedanken es aufzugeben und stattdessen meinen Mac-Kram bei größeren Blogs zu lassen. Kooperation quasi. Das nimmt ein bisschen den (zugegebenermaßen hausgemachten) Druck, selbst für Nachschub zu sorgen. Ich mach das gern, aber nur ungern halbärschig.</p>

<p>Außerdem reizt es mich doch immer mal wieder Musik zu machen. Ich erwische mich oft bei der Erinnerung an einen guten Freund und wie er vor mittlerweile 3 Jahren mal sagte: &ldquo;Enno ohne Musik? Das geht irgendwie gar nicht.&rdquo; Ich bin kein sonderlich begabter Musiker, jedoch wie bei allem, was ich gern mache, sehr leidenschaftlich dabei. Diese Leidenschaft ist die letzten 3 Jahre viel zu kurz gekommen. Das soll sich ändern. Jede Menge annehmbare Entwürfe halbfertig komponierter Songs schwirren auf meinem Rechner rum.<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> Die würde ich gern irgendwann mal in meinem eigenen, kleinen Homerecordingstudio<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> in MP3s verwandeln. Und wenn es nur ist um als alter, klappriger Mann mit Pfeife im Maul im Schaukelstuhl schwingend meinen Enkelennos alte Songs vorzuspielen und zu sagen &ldquo;hört mal, was sich Oppa früher für&#8217;n Mist zusammengekreischt hat&rdquo;.</p>

<p>Ein weiteres Interessengebiet meinerseits: die Webentwicklung, quasi mein Beruf. Vermutlich arbeite ich zu viel. Ich arbeite gern in meinem aktuellen (Neben-)Job, weswegen die eine oder andere Stunde mehr mich selten kratzt. Außerdem ist jede Stunde gleichzeitig auch mehr Geld (womit wir wieder bei der Gelderkenntnis von oben wären). Aber objektiv betrachtet gibt es wichtigere Dinge im Leben als Arbeit, so viel Spaß sie auch macht. Ich werde noch so, so viele Jahre arbeiten, wenn ich fertig studiert habe. Da sollte ich doch im Jetzt stärker darauf bedacht sein meine kostbare Zeit mit etwas anderem zu verbringen, oder? Andererseits bringt es mich auch fachlich weiter. Und durch das bereits angesprochene Mehr an Geld eröffnen sich wieder andere Möglichkeiten (wie z.B. 7 Tage Mallorca). Außerdem nicht zu vergessen: Spaß macht es mir auch.</p>

<p>Zwickmühle.</p>

<h2>Finale Erkenntnis: alles bleibt anders.</h2>

<p>Was haben wir also alles?</p>

<ul>
<li>Bloggen,</li>
<li>Musik,</li>
<li>Arbeit,</li>
<li>Sport.</li>
</ul>


<p>Und daneben will man ja auch ab und an Zeit für sich, seine Liebsten, Freunde und Family haben. Es müssen also scheinbar ein paar liebgewonnene Prioritäten weichen, damit ich Anderen die Aufmerksamkeit widmen kann, die sie verdienen. Wie gesagt: es muss sich etwas ändern, ich weiß nur noch nicht ganz genau was.</p>

<p>Und wenn du es tatsächlich durch diesen vor Selbsttherapie strotzenden Beitrag bis hierhin geschafft hast, lass mich dir sagen: <strong>ich hab dich lieb, Dankeschön!</strong></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Wir sitzen alle im selben Büro. Von daher kommt man ab und zu ins Plaudern. Nur falls sich jemand wundern sollte, warum ich sowas mit meinen Chefs bequatsche.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>An dieser Stelle ist etwas Luft für Ossiwitze.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p><em>laufen</em>… <em>Anläufe</em>… got it?<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Guitar Pro FTW!<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Ich besitze ein okay-ishes Mikro, ein schniekes Audio-Interface, eine akustische und eine elektrische Gitarre inklusive Amp und sogar so etwas wie eine Gesangskabine habe ich hier rumstehen.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kein Facebook ist auch keine Lösung]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung/"/>
        <updated>2013-09-01T09:47:00+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/kein-facebook-ist-auch-keine-loesung</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich wollte diesen Scheiß nicht mehr länger mitmachen. Ich wollte kein Teil eines Netzwerks sein, das als Plattform eigentlich keinen Spaß macht. Es ist nicht hübsch, es ist nicht smooth, die Apps spinnen rum, sortieren Inhalte je nach momentanem Gemütszustand unterschiedlich. Facebook lässt durch und durch jegliche Orientierung an Nutzerbedürfnissen vermissen.</p>

<p>Ich gebe zu, dass der Zuckerberg etwas großartiges geleistet hat. Er hat erkannt, was Leute wollen und bisherige Lösungen aus Chats, Instant Messengern und Foren vereint und verbessert. Zu einem Großen und Ganzen, einem sozialen Netzwerk, das Online-Interaktion auf eine einfache und vorher so nicht existierende Weise ermöglicht.</p>

<p><strong>Doch Mr. Zuckerberg und seine Meute haben einen völlig falschen Weg eingeschlagen.</strong></p>

<p>Das Kapital von Facebook sind die Nutzerdaten. Je genauer sie Nutzer kennen, desto eher wissen sie um deren Interessen, desto zuverlässiger können sie einer bestimmten Zielgruppe zugewiesen werden, für die Werbung geschaltet wird. Und das bringt Kohle. Bis hier her ist alles vollkommen ok und ich sehe darin nichts schlimmes.</p>

<p>Um dieses Kapitel – also die Nutzerdaten – zu vermehren, schrecken sie jedoch nicht davor zurück, die Kapitalgeber selbst – also dich und mich – regelmäßig zu verschrecken, zu bevormunden, zu verarschen.</p>

<h2>Warum verarscht ihr eure Nutzer?</h2>

<p>Warum muss jede neue Funktion deaktiviert werden? Warum macht man es nicht richtig, stellt ein neues Feature vor und versucht den Nutzer vom Mehrwert zu überzeugen?</p>

<p>Warum sind Einstellungen für die Sichtbarkeit von Inhalten und die Bestimmung der &ldquo;Privatsphäre&rdquo; auf Facebook teilweise so scheiße unintuitiv strukturiert und blöd verschachtelt, ja teilweise nicht existent?</p>

<p>Warum zur verfickten Hölle habt ihr euren Dienst nicht <em>mit</em> dem Nutzer weiterentwickelt sondern <em>gegen</em> ihn? Niemand, den ich kenne, hat noch Vertrauen in Facebook. Jeder weiß zumindest in Ansätzen, dass mit Facebook irgendwas nicht stimmt. Auch wenn es die wenigsten zum Austritt bewegt. Inwiefern bitte ist diese Situation erstrebenswert, Herr Zuckerberg?</p>

<p>Bei mir hat es gereicht. Ein Artikel von Amy&amp;Pink<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> brachte bei mir damals™ das Fass zum Überlaufen und sorgte für den finalen Mindshift, der dazu geführt hat, dass ich Facebook nicht mehr nutze. Nicht mehr genutzt habe.</p>

<p>Für gute 2 Monate hatte ich wenig Probleme damit. Ganz im Gegenteil. Ich hatte merklich mehr Zeit für anderes. Und wenn ich die ehemalige Facebook-Zeit nur in Twitter oder meinem RSS-Reader verbracht habe, so habe ich doch gefühlt etwas gewonnen. Es war einfach ein Netzwerk weniger, das regelmäßig gecheckt werden wollte.</p>

<h2>Das dicke, fette <em>Aber</em></h2>

<p>Facebook ist mein Netzwerk für Freunde, Verwandte und Bekannte. Ich habe <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno" title="Landschildkrötenno (EnnoBigBenno) on Twitter">Twitter</a>, ich habe <a href="https://plus.google.com/113387671727344717283" title="Enrico Schlag – Google+">Google Plus</a>, verdammt, ich hab sogar <a href="https://alpha.app.net/enno" title="Enrico Schlag (enno) on App.net">App.Net</a>. Doch der Großteil der Leute, die ich tatsächlich im Reallife kenne, tummelt sich bei Facebook.</p>

<p>In einer Zeit wie der jetzigen, wo Freunde in den Urlaub fahren oder etwas mehr arbeiten als sonst, um ein kleines Polster für das kommende Semester anzustauen, bekommt man leider nicht mehr all zu viel von deren Leben mit. Zumindest geht es mir so. Ich bin kein großer Telefonierer und Treffen in großer Gruppe sind vergleichsweise selten, da wie gesagt kaum jemand da ist.</p>

<p>Sonst war Facebook in der Sommerpause immer ein guter Platz um am Ball zu bleiben. Um zu erfahren, was die Leute beschäftigt und was sie so treiben.</p>

<p>Ohne Facebook fällt das offensichtlich flach. Und das stinkt. So gern ich auch mit meiner Twitter-Timeline hin und her schreibe, hin und wieder möchte ich auch wissen, was die Menschen in meinem direkten Umfeld für Schandtaten anstellen.</p>

<h2>Die traurige Wahrheit: es führt kein <em>schmerzfreier</em> Weg an Facebook vorbei</h2>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/quit_facebook.jpg' title='One does not simply quit Facebook'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/quit_facebook.jpg' alt='One does not simply quit Facebook' /></a></p>

<p>Facebook ist lahm, Facebook ist – zumindest solang das von Google+ kopierte Design bei mir noch nicht angekommen ist – hässlich und vor allem nutzt Facebook seine Nutzer gnadenlos aus. Doch sie waren die ersten, die ersten wirklich großen. Und das ist ein Erfolg, der einzige Erfolg, von dem sie heute noch leben.</p>

<p>Ich wünschte es wäre nicht so, doch so lang ich die Leute dort nicht dazu bewegen kann das Netzwerk zu wechseln, werde auch ich bei Facebook wieder regelmäßig vorbeischauen. In einem dedizierten Browser. Und nur dort. Facebook soll nach Möglichkeit bis auf das, was ich dort poste, nicht mehr allzu viel von mir mitbekommen. Und auch auf meinem Smartphone hat Facebook nichts mehr verloren.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Schöne, neue ich-hasse-den-Service-aber-nutze-ihn-trotzdem-Welt. Eigentlich hat man ja die Wahl. Uneigentlich aber nicht.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Amy&amp;Pink ist ja nun tot, deswegen kann ich den wunderbar rotzigen Blogpost nicht mehr verlinken. Alternativ biete ich aber gern <a href="http://www.zwentner.com/warum-ich-bei-facebook-nicht-mehr-richtig-mitmache/" title="Warum Ich bei Facebook nicht mehr (richtig) mitmache!">den Schriebsel von gu3ver an</a>, der meine Gemütslage auch ganz gut widerspiegelt. Wenn auch nicht zu 100%.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Was durch die Tatsache begünstigt wird, das die App bei mir keine Inhalte mehr laden will.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
</feed>
