<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Schlagzeilen]]></title>
  <link href="http://schlagzeilen.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://schlagzeilen.me/"/>
  <updated>2019-01-07T09:52:28+01:00</updated>
  <id>http://schlagzeilen.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrico Schlag]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als ich mich aufmachte nicht-nervige Kopfhörer zu finden]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/wireless-headphone-battle/"/>
        <updated>2019-01-06T13:53:32+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/wireless-headphone-battle</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Die letzten beiden Monate habe ich mich unfreiwillig viel mit In-Ear-Kopfhörern für unterwegs auseinander gesetzt. Derzeit befinden sich 4 verschiedene Paare in meinem Besitz. Meine damit gemachten Erfahrungen und die üblichen Irrungen und Wirrungen werde ich im Folgenden schildern.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/hall_of_fame.jpg' title='Die 4 erwähnten Kopfhörerpaare'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/hall_of_fame.jpg' alt='Die 4 erwähnten Kopfhörerpaare' /></a></p>

<p>Für mich gab es 3 vernünftige Gründe Ausschau nach Kopfhörern ohne Kabel zu halten:</p>

<ol>
<li>Normale Kopfhörer hielten bei mir maximal ein Jahr, ehe das Kabel am Übergang zum Stecker kaputt ging.</li>
<li>Beim Radfahren sorgen schnelle Bewegungen durch den stärkeren Kabelzug dafür, dass die Kopfhörer schnell mal aus dem Ohr hüpfen.</li>
<li>Neuere iPhones haben keinen Klinkenstecker mehr und erzwingen – insofern man keine Lust auf Adapter hat – das Umsteigen auf Bluetooth-Zubehör.</li>
</ol>


<p>Als treuer Apple-Fanboy folge ich dem natürlich und entschied mich nach kurzer Recherche für die&hellip;</p>

<h2><a href="https://www.anker.com/de/products/variant/soundbuds-tag/A3231011" title="Anker | SoundBuds Tag">Anker SoundBuds Tag</a></h2>

<p>Es handelt sich dabei um zum Kaufzeitpunkt 25€ teure Bluetooth-Kopfhörer, die über ein Kabel miteinander verbunden sind, das Signal vom Zuspieler aber über Bluetooth empfangen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/anker_1.jpg' title='Anker SoundBuds Tag'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/anker_1.jpg' alt='Anker SoundBuds Tag' /></a></p>

<p>Die neugewonnene Kabelfreiheit war ein Traum. Kombiniert mit den kleinen – und nein, das ist nicht der offizielle Begriff – Widerhaken rutschen die guten Stücke wesentlich seltener aus dem Ohr.</p>

<p>Ein nettes Gimmick ist das Ausschalten durch Zusammenstecken der einzelnen Hörer. Ein Magnet sorgt dafür, dass sie zusammen schnippen, die Bluetooth-Verbindung kappen und sich ausschalten. Will man die guten Stücke verwenden reicht ein einfaches Auseinanderziehen. Die Verbindung zum letzten Bluetooth-Gerät wird automatisch hergestellt.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/anker_2.gif' title='SoundBuds ausschalten'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/anker_2.gif' alt='SoundBuds ausschalten' /></a></p>

<h2>Lauststärkeregelung aus der Hölle</h2>

<p>Das Ändern der Lautstärke – ein gelöstes Problem, nahm ich bisher an – wies leider einige Macken auf. Zum einen ist die leiseste Stufe für meine Begriffe zu laut. Gerade abends nervt das, wenn sich das Ohr schon an Ruhe gewöhnt hat und man nur noch mal einen Podcast hören will.</p>

<p>Das wirklich Seltsame daran ist: der Kopfhörer <em>ist</em> zu leiseren Signalen fähig. Das habe ich zufällig rausgefunden, als ich 6x schnell hintereinander von lautlos zur leisesten Stufe und wieder zurück gewechselt habe. Das scheint eine Art Cheat-Code zu sein, mit dem man die Kopfhörer in einen anderen Modus versetzt, bei dem jede Lautstärkestufe leiser ist als normal, für so Pussies wie mich.</p>

<p>Als ich den Support fragte, was es damit auf sich hat und ob man diesen Modus dauerhaft aktivieren kann, wurde mir mitgeteilt, dass es sich um ein Produktdefekt handle und ich ein Ersatzgerät kriegen würde. Ich konnte mir das nicht so recht vorstellen, da dieses 6x Hin- und Herschalten sehr spezifisch wirkte, nicht wie ein zufälliger Fehler. Und ich sollte Recht behalten. Das Ersatzgerät wies den gleichen &ldquo;Defekt&rdquo; auf, der Support wusste nicht weiter und erstattete mir den Kaufpreis zurück. Da hab ich nie nach gefragt und hätte das auch nicht erwartet, aber einem geschenkten Gaul&hellip;</p>

<p>Der Support von Anker – und das liest man überall – ist wirklich erste Sahne. Auch wenn die über die versteckten Funktionen all ihrer Produkte nicht so recht Bescheid zu wissen scheinen.</p>

<h2>Nächstes Level: <em>richtig</em> kabellos</h2>

<p>Ich nutzte die Kopfhörer weiter, störte mich im Laufe der Zeit etwas an den Problemen, die kabellose Kopfhörer mit sich bringen: hohes Grundrauschen, Verbindungsabbrüche und – vor allem – das ständige Aufgelade. Dabei finde ich nicht mal schlimm, dass ich die Kopfhörer laden muss. Ist halt ein batteriebetriebenes Produkt. Das Problem ist, dass die Kopfhörer natürlich immer während der Benutzung ausgehen. Es gibt also mindestens 1x in der Woche eine Phase, wo ich gern Musik hören möchte, aber nicht kann, weil meine Kopfhörer eine Steckdose brauchen.</p>

<p>Darum schielte ich in Richtung Kopfhörer mit Ladeetui, das die Kopfhörer automatisch lädt, sobald man diese darin verstaut. Dann braucht das Ladeetui zwar regelmäßig Saft, aber die Kopfhörer selbst haben immer eine – hoffentlich ausreichende – Restladung.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/etuis.jpg' title='Lade-Cases der 3 komplett kabellosen Kopfhörer Paare'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/etuis.jpg' alt='Lade-Cases der 3 komplett kabellosen Kopfhörer Paare' /></a></p>

<p>Apples Airpods wurden von sehr vielen Seiten in den Himmel und darüber hinaus gelobt. Nach etwas Recherche stellte sich aber raus, dass wie alle Apple-Kopfhörer auch die Airpods das Problem hatten nicht in alle Ohren zu passen. Individuelle Aufsätze, wie sie bei so ziemlich <em>allen</em> Konkurrenzprodukten beiliegen? Fehlanzeige. Wer aus dem Raster der Normohren fällt, schaut in die Röhre.</p>

<p>Glücklicherweise boomt der Markt an True Wireless Headphones, also solchen, die auch auf das Kabel zwischen den beiden Kopfhörereinheiten verzichten, und in Ladeetuis verstaut werden. Außerdem wurde mir finanzielle Unterstützung von außen zugesichert. Irgendwas Gutes muss es ja haben, dass Geburtstag und Weihnachten so nah beieinander liegen.</p>

<h2><a href="https://www.bose.de/de_de/products/headphones/earphones/soundsport-free-wireless.html" title="SoundSport Free: vollkommen kabellose Kopfhörer | Bose">Bose SoundSport Free Wireless</a></h2>

<p>Da in meinem Haushalt bereits 2 Bose-Produkte ihren Platz fanden, wusste ich, dass diese Firma liefern kann. Die Dinger sind unglaublich klobig, aber das war für mich ok. Ob mir jetzt ein Kabel um den Hals liegt oder ein Pfropfen aus dem Ohr steht, who cares.</p>

<p>Recht schnell war ich total in die Dinger verknallt. Der Sound war bombastisch. Sie saßen fest, die Verarbeitung war großartig, von der Verpackung über das Case bis hin zu den Kopfhörern selbst wirkte das komplette Produkt unglaublich gut durchdacht. Mit 2 großen Mankos.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/bose_1.jpg' title='Bose SoundSport Free Wireless inkl. Lade-Case'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/bose_1.jpg' alt='Bose SoundSport Free Wireless inkl. Lade-Case' /></a></p>

<p>Zum einen ist die Bedienung echt grausam. Es sind zwar Tasten zur Steuerung von Play/Pause, Lautstärke hoch/runter und zum Skippen von Songs da, allerdings sind die unsagbar schwergängig. Ich las davon in Reviews und dachte mir &ldquo;wie schlimm kann das schon sein?&rdquo;</p>

<p>Little did I know. Ich konnte das überhaupt nicht fassen, wie dieses Produkt so gut durchdacht sein und dann mit solchen beknackten Bedienelementen geliefert werden kann. Der Grund dafür ist wohl die wasserfeste Bauweise, weswegen die Druckpunkte einen Gummiüberzug haben. Und man gewöhnt sich in der Tat dran, hat irgendwann den magischen Griff raus. Aber das ist weder intuitiv, noch sonderlich elegant.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/bose_2.jpg' title='Bose SoundSport Free Wireless inkl. Staub'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/bose_2.jpg' alt='Bose SoundSport Free Wireless inkl. Staub' /></a></p>

<p>Darüber hätte ich hinweggesehen, weil die SoundSport Free sonst all meine Wünsche erfüllten. Das böse Erwachen kam dann bei der ersten Nutzung draußen: diese Windgeräusche 😱 Wo eine gewisse Abschirmung des Umgebungslärms sonst bei In-Ears bauweisenbedingt automatisch erfolgt, scheint Bose dies bewusst vermieden zu haben, auch wenn der Support davon nichts hören wollte und stattdessen auf die verschiedenen Größen der beigelegten Ohrstücke verwies. Die brachten jedoch keine Besserung, weswegen ich die Bose-Kopfhörer leider leider zurück schicken muss. Was bringt mir ein super durchdachtes Produkt und ein unglaublich guter Sound, wenn ich davon nichts höre, sobald ich einen Fuß vor die Tür setze?</p>

<h2><a href="https://www.jabra.com/sports-headphones/jabra-elite-sport" title="Bluetooth, Wireless Earbuds for Sport | Jabra Elite Sport">Jabra Elite Sport</a></h2>

<p>Also habe ich widerwillig die zweite Wahl auf meiner Liste bestellt, glücklicherweise im Black-Friday-Cyber-Monday-Ruby-Tuesday-was-auch-immer-Angebot statt 200 &ldquo;nur&rdquo; 140€ kosteten. Warum widerwillig? Zwar lasen sich die Reviews der Jabra Elite Sport ziemlich gut, aber sie hatten einen massiven Knackpunkt: die Bedienung für Lautstärke &amp; Co. Meine Denke: wenn die meiner Meinung nach unsagbar schwergängige Bedienung der Bose-Kopfhörer in den Reviews kaum Erwähnung fand, wie schlimm muss eine Bedienung erst sein, die tatsächlich kritisiert wird?</p>

<p>Und es war genauso wie befürchtet. Durch die Größe der Bose-Kopfhörer konnten die Druckpunkte so gelegt werden, dass man &ldquo;außen&rdquo; drückt. Bei den kleineren und dadurch zugegebenermaßen schickeren Jabra drückt man direkt auf den Kopfhörer und damit direkt in das Ohr hinein. Das ist umständlich bis schmerzhaft, mit Handschuhen in der kalten Jahreszeit dazu eine Geduldsprobe sondergleichen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/jabra_1.jpg' title='Jabra Elite Sport'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/jabra_1.jpg' alt='Jabra Elite Sport' /></a></p>

<p>Der Klang der Jabra ist ausreichend gut, wenn auch kein Vergleich zu dem der Bose. Auf den ganzen Sport-Schnickschnack wie Herzfrequenzmesser und Schrittzähler kann ich verzichten. Die Sportausführung habe ich nur bestellt, da diese als einzige die Widerhaken hatte, mit denen ich so gute Erfahrungen gemacht habe, was den Sitz im Ohr angeht.</p>

<p>Meiner Meinung nach ist die ganze Produktreihe aber kaputt. Warum? Ich habe die Kopfhörer 2x hier, einmal das Original, einmal ein Ersatzprodukt. Beide haben die gleichen Defekte.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/jabra_2.jpg' title='Nicht fest sitzen wollender Widerhaken am linken Kopfhörer'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/jabra_2.jpg' alt='Nicht fest sitzen wollender Widerhaken am linken Kopfhörer' /></a></p>

<p>Zum einen sieht man auf dem obigen Bild, das schon nach geringer Nutzung der Widerhaken vom linken Kopfhörer nicht mehr dort sitzt, wo er soll. Das ist wie gesagt bei beiden Paaren passiert, die ich habe.</p>

<p>Zum anderen ist die Balance leicht nach rechts verschoben, d.h. die Mitte im Tonsignal liegt nicht in der&hellip; well&hellip; Mitte. Ich vermute, das würde nicht mal jedem auffallen, auch wenn meine Frau mir diesen Eindruck nach ein paar Tests bestätigte um meine Ohren als Fehlerquelle auszuschließen. Das vom Support empfohlene Firmware-Update und der anschließende Geräteaustausch halfen nix, weswegen die guten Stücke zurückwandern.</p>

<h2><a href="https://www.bang-olufsen.com/en/earphones/beoplay-e8" title="Beoplay E8 - premium wireless earbuds with up to 4 hours battery from B&amp;O PLAY | Bang &amp; Olufsen">Bang &amp; Olufsen BeoPlay E8</a></h2>

<p>Etwas frustriert habe ich meine Recherche neu aufgerollt. Diesmal auch Modelle eingeschlossen, die ich vorher nicht berücksichtigt habe. So auch die BeoPlay E8. Sie waren ursprünglich einfach zu teuer. Und das aus der Feder von jemandem, der bereit war für die Bose-Kopfhörer 180€ auszugeben. Es stellte sich heraus, dass die BeoPlay (mittlerweile?) auch auf 180€ runter waren.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/beoplay_1.jpg' title='BeoPlay E8'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/beoplay_1.jpg' alt='BeoPlay E8' /></a></p>

<p>Neben dem Preis hatte ich aber noch weitere Vorbehalte. Ennos gonna Enno. Zum einen fehlten meine geliebten – ihr habt es bereits erraten – Widerhaken. Ich hatte wirklich Schiss, dass mir der teure Gerät aus dem Ohr fällt ohne das zusätzliche Mehr an Halt. Auch das Leder-Case stößt mir als Vegetarier etwas auf.</p>

<p>Zum anderen kamen die BeoPlay mit Touch Controls daher, was sich in der Theorie nach einer eleganten Lösung anhört. Statt sich durch Druck auf den Kopfhörer bei jedem Versuch den aktuellen Titel zu pausieren kontinuierlich Schmerzen zuzufügen, würde eine vorsichtige Berührung reichen. Die im Techniksprech kapazitiv genannten Touch-Oberflächen haben wir alle in unseren Smartphones lieben gelernt, da sie auf der elektrischen Leitfähigkeit unserer Finger und nicht auf Druck basieren. Für mich hörte sich das aber danach an, als könnte man die Bedienung mit Handschuhen vergessen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/beoplay_2.jpg' title='Beoplay im Lade-Case'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/beoplay_2.jpg' alt='Beoplay im Lade-Case' /></a></p>

<p>Ich habe die Kopfhörer noch nicht mal eine Woche, doch sie scheinen bisher genau das zu sein, was ich gesucht habe. Der Sitz ist dank mitgelieferter <a href="https://www.complyfoam.com/" title="Comply™ Foam Tips - Replacement Earphone Tips">Comply Foam Tips</a> kein Problem. Dabei handelt es sich um Schaumstoffaufsätze, die sich – im Gegensatz zu den starren Silikonaufsätzen – nach einer kurzen Zeit an den Ohrkanal anpassen. Das verbessert Klang, Abschirmung und den Sitz im Ohr.</p>

<p>Die Touch Controls funktionieren – warum auch immer – auch mit Handschuhen. Bang &amp; Olufsen scheinen ein eigenes Verfahren entwickelt zu haben, indem sie auf leichte Verzerrungen im Material reagieren, die durch die Berührung entstehen. Keine Ahnung, mir egal, Hauptsache flufft!</p>

<p>Sie dichten gut ab, klingen unglaublich gut und auch die Akkulaufzeit scheint solide zu sein. Selbst die in vielen Reviews gehasste App wurde zum Jahresbeginn einer Generalüberholung unterzogen.</p>

<p>Es gibt Situationen wie an der Supermarktkasse, wo man sich mit seinem Gegenüber unterhalten <s>muss</s> möchte, aber die Kopfhörer nicht umständlich herausnehmen und sicher verstauen will, zumal man gerade mit Geldbörse und Rucksack hantiert. Dafür reicht ein leichtes Tippen auf den linken Ohrhörer. Die Musik wird stummgeschalten und Umgebungsgeräusche werden verstärkt. Auch für Bahnansagen und andere Situationen hilfreich.</p>

<p>Dazu sehen sie ganz schick aus und gehören im Vergleich noch zu den dezenteren Modellen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/ohren.jpg' title='4 Kopfhörer am Ohr des Autors'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/headphones/ohren.jpg' alt='4 Kopfhörer am Ohr des Autors' /></a></p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Nach jeder Menge unerwartetem Hickhack scheine ich die für mich passenden Kopfhörer gefunden zu haben. Phew. Der Markt der komplett kabellosen Kopfhörer ist aber noch recht jung. Da sollte die nächsten Monate bis Jahre noch eine Menge passieren.</p>

<p>Wer nach weiteren Alternativen sucht: die Sony WF-1000X haben aktive Geräuschunterdrückung, kommen in Reviews auch ganz gut weg, aber die Kundenzufriedenheit wirkt bescheiden. Die JBL Free X wollte ich mir vor den BeoPlay E8 bestellen, waren leider nicht lieferbar, scheinen jedoch vielversprechend.</p>

<p>Ansonsten gibt es mittlerweile viele Modelle unter 100€, die aber in irgendeinem Bereich immer starke Kompromisse eingehen, darum hier Augen auf. Für mich waren die Tests <a href="https://www.kopfhoerer.de/test/?orderby=overall&amp;tax_themenwelten%5B0%5D=True+Wireless+In-Ears" title="True Wireless In-Ears - kopfhoerer.de">auf dieser Seite</a> ein guter Einstiegspunkt.</p>

<p>Ansonsten ließe sich nach gut 2000 Wörtern noch dazu referieren, wie es sich mit der Sicherheit im Straßenverkehr verhält oder ob es verwerflich ist, knapp 200€ teure als Hygiene-Artikel klassifizierte Produkte wie In-Ear-Kopfhörer zurückzuschicken. Aber für heute reicht&rsquo;s, oder? 👋</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Und sonst so – März 2018]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-maerz-2018/"/>
        <updated>2019-01-04T18:35:16+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-maerz-2018</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Da sind wir nun, im neuen Jahr, voller Optimismus, dass diesmal wirklich alles anders und besser und sowieso wird. Auch ich komme nicht drum rum, mir mal wieder vorzunehmen mehr zu bloggen. Da ich den kompletten Januar zuhause bin, stehen die Chancen gut, dass sogar einen Monat lang etwas daraus wird. Mal sehen ob ich Anfang Februar tatsächlich jedem Monat des Vorjahres einen Artikel gewidmet haben werde 🤞</p>

<h2>Neuseeland</h2>

<p>Den Großteil des Märzes habe ich auf der anderen Seite der Welt verbracht. Es sind zu viele Dinge passiert um dem mit ein paar Absätzen gerecht werden zu können. Es war definitiv eine der schönsten Zeiten meines Lebens. Komplett raus aus dem Alltag, das Leben passiert einen halben Tag verschoben zur Heimat und es geht nur ums Erleben eines wunderschönen Flecks Erde.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_nz.jpg' title='Hach'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_nz.jpg' alt='Hach' /></a></p>

<p>Im <a href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-februar-2018/" title="Und sonst so – Februar 2018 - Schlagzeilen">Februar-Artikel</a> erwähnte ich bereits, dass ich in einem eigenen Artikel ausführlicher etwas dazu schreiben werde. Darum zum Stillen des ersten Appetits ein paar Highlights:</p>

<ul>
<li>menschliche Stop/Go-Ampeln</li>
<li>viele einsame Buchten mit solidem Wellengang</li>
<li>jede Menge Hunde auf Pickup-Lädeflächen</li>
<li>Possums sind süß aber die größte Bedrohung der Artenvielfalt</li>
<li>Linksverkehr kann ein Arschloch sein</li>
<li>Englisch ist nicht gleich Englisch</li>
<li>Glühwürmchen<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> sehen aus wie Mini-LEDs</li>
<li>Geysire sind lächerlich im Vergleich zu Island</li>
<li>Schwefel stinkt, aber macht schöne Gesteinsfarben (<em>Anmerkung der Lektorin: jedoch lächerlich im Vergleich zu Island</em>)</li>
<li>Sternenhimmel ist auf einem komplett anderen Level als hierzulande</li>
<li>Delfine bei Überfahrt zwischen Nord- und Südinsel</li>
<li>Outdoor-Badewanne unter Sternenhimmel</li>
<li>Asiaten sind die schlimmsten Touries, noch schlimmer als die Deutschen</li>
<li>Robbenbabies ❤️</li>
<li>Arschlochmücken 🤬</li>
<li>zu Zeitpunkt X an Ort Y zu sein ist auch auf anderen Kontinenten nicht mein Ding</li>
<li>Vulkan(fast)besteigung mit Muskelkater of Death</li>
</ul>


<h2>4 Autos in 3 Tagen</h2>

<p>Nachdem der Mietwagen in Neuseeland abgegeben wurde und der Rückflug überstanden war, hielten wir es für eine gute Idee spontan noch auf ein Konzert zu gehen. Auch um länger wachzubleiben und somit die Auswirkungen des Jetlags im Rahmen zu halten. Da besagtes Konzert im fucking Haus Auensee stattfand, musste ein Teilauto gemietet werden. Zum Konzert selbst gleich noch etwas mehr.</p>

<p>Den Tag drauf wollte der leere Kühlschrank wieder gefüllt werden. Da das Auffüllen der Getränkekisten ebenfalls nötig war, wurde Auto Nummer 3 gemietet, diesmal ein Cityflitzer. Und um das vierte Auto in 3 Tagen vollzumachen habe ich nach einem wiederum eher spontanen Konzertbesuch den Rückfahrer gespielt.</p>

<p>Ich bezweifle zwar, dass ich dadurch Anspruch auf irgendwelche Awards erhalte, aber ich fand die Feststellung doch recht belustigend.</p>

<h2>Marteria</h2>

<p>An Hip-Hop komm ich nach wie vor eher schwer ran. Marteria habe ich durch meine bessere Hälfte lieben gelernt. Nachdem ich den Kerl schon 2x live erleben durfte, fiel der Leipzig-Auftritt eigentlich für uns flach, da wir genau an dem Tag aus Neuseeland zurückkommen sollten und ungern auf unser Durchhaltevermögen an diesem Tag wetten wollten.</p>

<p>Im Vorfeld der Reise wurde uns gesagt, dass wir unbedingt den ersten Tag bis Abends durchhalten müssen, dann würde Jetlag kein Thema sein. Wir hatten das befolgt und gute Erfahrungen damit gemacht. Dementsprechend brauchten wir nach der Rückreise etwas, das uns bis abends wach hält. Da schien ein Konzert nicht das Verkehrteste zu sein.</p>

<p>Das Problem der nicht vorhandenen Tickets klärte sich dank Facebook sehr schnell. Bis dahin ist an mir vorbeigegangen, dass in den Facebook-Veranstaltungen zu solchen Konzerten viele Leute ihre Tickets noch loswerden wollen, da sie spontan eben doch nicht hin können. Gold wert in diesem Fall!</p>

<p>Das Konzert selbst war erwartet großartig. Tatsächlich waren die spontan erworbenen Tickets für die Tribüne, was eine nette Abwechslung war. Der Blick von dort oben ist allerdings nur gut, wenn man entweder sehr weit vorn steht (❌) oder größer als die meisten Mittribünenden ist (✅).</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_marteria.gif' title='Hüpfaction'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_marteria.gif' alt='Hüpfaction' /></a></p>

<p>Das Haus Auensee klingt halt nach wie vor scheiße, aber bei so beatlastigem Zeugs mit Sprechgesang wirkt sich das weniger aus, als bei schrammelnden Gitarrenwänden mit Screaming-Einlagen. Von daher auch hier ein Daumen nach oben. Die Meute war ebenso gut dabei. Durch und durch gelungen also.</p>

<h2>Parkway Drive</h2>

<p>Wir schreiben den Tag danach. Das Clubkonzert von Parkway Drive – einer meiner absoluten Lieblingsbands – hatte ich eigentlich relativ früh abgeschrieben.<br/>
Grund 1: Chemnitz statt Leipzig. Als Leipziger ist man schnell verwöhnt, wenn es um die Distanz zwischen den eigenen 4 Wänden und der Konzert-Location geht.<br/>
Grund 2: ähnlich wie bei den Marteria-Überlegungen war nicht abzusehen, wieviel Erholungszeit vor dem Start in die Arbeitswoche notwendig sein würde.<br/>
Grund 3 und Hauptgrund: die Band macht mittlerweile komische Musik. Das 2015er Album lag mir nicht, die damals neuen Singles bestärkten mich in meiner Aversion.</p>

<p>Auf dem Rückflug las ich aber die Setlists der zu dem Zeitpunkt bereits stattgefundenen Konzerte dieser Clubtour und fand heraus, dass sie ungewöhnlich viele alte Schinken spielten. Das 2007er Album Horizons ist für mich bis heute eine der besten Platten, die je meine Ohren erreichten. Es war abzusehen, dass das eine einmalige Chance war, diese Band in einem so kleinen Club (AJZ Chemnitz) mit so vielen alten Songs noch mal zu erleben – fast ein Ding der Unmöglichkeit. Ich würde es bereuen, dort nicht hinzugehen.</p>

<p>Also kurzfristig noch 2 Leute mobilisiert. Die Tickets fanden diesmal dank eBay-Kleinanzeigen den Weg in meine Hände. Und was soll ich sagen, es war genauso gut wie erwartet. Leider startete die Veranstaltung etwas früher als angedacht, so dass wir von der Vorband Polar nur noch sehr wenig sahen. Schade. Aber Parkway Drive waren mega, die Meute irgendwann müde, aber die Stimmung war gut.</p>

<p>Es folgt ein Enno-Suchbild. Hinweis: bärtige Grinsebacke mit schwarzem Archicap™, jedoch – und das gestehe ich zu meiner Schande – ohne rotes Glumanda-Shirt:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_pwd.jpg' title='Enno-Suchbild'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss3_pwd.jpg' alt='Enno-Suchbild' /></a></p>

<p>Für mich war es echt eine Art Abschiedsfeier, ein Zelebrieren der Songs, die die Jungs bis 2012 veröffentlicht haben. Nicht, dass sie Einzelne davon nie wieder spielen werden. Aber die Auftritte bei Rock am Ring und dem With Full Force im weiteren Verlauf des Jahres haben gezeigt, dass die Band kein großes Interesse mehr daran hat, ihrem alten Sound zu fröhnen. Aus Musikersicht verständlich, aus Fansicht schade. Darum war dieses Konzert für mich ein krönender Abschluss der alten Diskographie. Und ein Zeichen, dass ich alt werde.</p>

<h2>Und sonst so?</h2>

<p>Ansonsten ist wirklich nicht viel passiert. Wir haben uns mehrmals mit Freunden getroffen. Zum Billardspielen, Darten und der ersten Sneak Peek in meinem Leben. Beim Billard bin ich genauso schlecht wie eh und jeh. Meine als Bube im Dorfverein aufgebauten Dart-Skillz sind leider auch eingerostet. Jedoch hatte nach dem Spiel niemand einen Pfeil im Kopf stecken, man soll die Dinge ja positiv sehen.</p>

<p>Sneak Peeks sind nicht meins. Dabei handelt es sich um die Vorschau eines Kinofilms, den man vor dem offiziellen Start sieht. Allerdings weiß man nicht, um welchen Film es sich dabei handelt. Man kann also einen Glücksgriff landen oder massiv ins Klo greifen. Unser Film war irgendwo in der Mitte. Titel? Vergessen. Handlung? Auch vergessen. Ich erinnere mich aber an die eher mäßige Begeisterung aller Beteiligten, weswegen ich auch Probleme habe mich für eine Wiederholung des Unterfangens zu begeistern.</p>

<p>Soviel zum März. Momentan beschäftige ich mich viel mit kabellosen Kopfhörern nach dem Vorbild der AirPods von Apple und werde meine Erfahrungen diesbezüglich niederschreiben. Danach geht&rsquo;s weiter mit dem Best Of April, u.a. mit einer weiteren Sneak Peek 😱, einem Videodreh und meiner alljährlichen Abkehr von Twitter. Read ya ✌️</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Es ist kompliziert. Die deutschen Glühwürmchen beschreiben <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Leuchtk%C3%A4fer" title="Leuchtkäfer – Wikipedia">Käfer</a>, die Übersetzung <em>glow worms</em> meint aber eine in Neuseeland beheimatete <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Arachnocampa_luminosa" title="Arachnocampa luminosa – Wikipedia">Mückenart</a>.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Barcelonaaaaaaaa]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/barcelona/"/>
        <updated>2018-12-09T15:35:28+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/barcelona</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich schenke euch zu meinem Geburtstag einen Beitrag über meinen Geburtstag vom Vorjahr. Wie nett von mir. Den habe ich nämlich in Barcelona verbracht. Es war mein 30ster und sollte daher etwas specialig werden. Ausgewählte Eindrücke davon gibt es – in alter Schlagzeilenmanier – völlig verspätet.</p>

<h2>Berge + Strand + Großstadt</h2>

<p>Von Anfang an abgefahren fand ich die Kombo aus Strand und Bergen – und das in einer Großstadt. Wir hatten eine Unterkunft, in der wir sowohl vorn als auch hinten raus eine nette Aussicht hatten (Danke Airbnb). Vorne raus den Strand und die Innenstadt, hinten raus die Berge. Finde ich nach wie vor crazy.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_bergs.jpg' title='Stadt, Land, Berg'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_bergs.jpg' alt='Stadt, Land, Berg' /></a></p>

<p>Dazu war unweit von uns auch etwas, das wie eine Art Bunker-Ruine wirkte, aber auf einem Berg 🤔 Von da aus ergab sich noch mal ein sehr schöner Blick auf einen Großteil Barcelonas.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_night.jpg' title='iPhone-Panoramas bei Nacht sind immer die besten Fotos'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_night.jpg' alt='iPhone-Panoramas bei Nacht sind immer die besten Fotos' /></a></p>

<p>Wie sich herausstellen sollte, handelte es sich hierbei auch um einen abendlichen gern genutzten Treffpunkt der Kiddies. Abends war also gut was los.</p>

<h2>Skill Level von Bussen und Autos over 9000</h2>

<p>Da unsere Unterkunft recht nahe an einer Endhaltestelle für Busse war, haben wir selbige entsprechend oft genutzt, waren aber auch jeweils lang unterwegs, da wir etwas außerhalb nächtigten. Hier ein Eindruck unserer netten Nachbarschaft:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_barbie.jpg' title='Nette Nachbarschaft'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_barbie.jpg' alt='Nette Nachbarschaft' /></a></p>

<p>Ich weiß nicht, ob ich das hier schonmal niederschrob, aber ich hatte lange Zeit Probleme herauszufinden, was ich mal beruflich machen wollte. Jedoch stand sehr, sehr früh fest, dass ich kein Busfahrer werde. Unter gar keinen Umständen. Ich war fasziniert, aber gleichzeitig schockiert, wie souverän man mit Fast-Auffahren, Kurven-gerade-so-kriegen und Klar-kann-ich-den-Bus-auf-dieser-zweispurigen-Landstraße-wenden umgehen kann. Das war nichts für mich.</p>

<p>In Barcelona erreichte diese Aversion gänzlich neue Höhen. Die Geschwindigkeiten, die Kurven, die engen Straßen, das ständige Auf und Ab, Beschleunigen und Bremsen. Heidewitzka. Achterbahn ohne Anschnallen. Auf Spanisch.</p>

<p>Damit die Busse nicht unnötig aus ihrem lebensmüden Flow rausgerissen werden, muss man die Hand raushalten, um den Zusteigewunsch an einer Haltestelle zu signalisieren. Als Zeichen, dass man nicht auf einen anderen Bus oder aus Langeweile wartet. Das ergibt an sich Sinn. Aber wenn ein Bus mit 5 Millionen km/h um eine bergaufige Haarnadelkurve fährt, hinter der sich die Haltestelle befindet, an der man wartet, muss man sehr aufmerksam sein, um das kurze Zeitfenster nicht zu verpassen, in dem es die Flosse hochzureißen gilt.</p>

<p>Auch die Parkgewohnheiten in Barcelona sind außergewöhnlich. Dafür muss dann eben der in den Bergen rar gesäte, neben den Häusern und den engen Straßen übrig gebliebene Platz genutzt werden. Und eingeparkt wird natürlich stets mit der Gefahr, dass ein Bus mit 5 Millionen km/h um die Ecke gefeuert kommen kann. Respekt. Und Brofist mit mir selbst, dass ich mich gegen einen Mietwagen entschieden hab 🤜🤛</p>

<h2>Treppen everywhere &amp; Just Großstadt Things</h2>

<p>Erwähnte ich, wie bergig Barcelona ist? Um die Höhenunterschiede auch ohne fahrbaren Untersatz überwinden zu können, gibt es eine clevere Erfindung namens Treppen. Jede. Menge. Treppen. Verdammt, es gibt sogar Rolltreppen. <strong>Mitten in der Stadt!</strong> Nicht im Karstadt, draußen!</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_rolltreppe.jpg' title='Rolltreppe'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_rolltreppe.jpg' alt='Rolltreppe' /></a></p>

<p>Google Maps fühlte sich mit all den Treppen auch nicht wohl. Es gab eine Situation, in der wir von U-Bahn-Haltestelle zu einer Bushaltestelle laufen mussten. Laut Maps waren beide direkt nebeneinander. Dass dazwischen mehrere zu überwinden Treppen lagen, hat Google gekonnt ignoriert und uns damit Fragezeichen in die Gesichter gezaubert.</p>

<p>Und ja, man kann sich auch beim Treppengehen verlaufen. Gibt einfach zu viele davon in dieser Stadt. Ähnlich wie Blaulichter und Hunde. Auffällig viel Polizei unterwegs und auffällig viel Gebelle.</p>

<p>Wie in jeder Großstadt fördert das Wegbewegen vom Zentrum die weniger schönen Seiten zu Tage. Es roch echt oft nach Pisse. Und wo wir gerade beim Thema sind. Auf öffentlichen Klos bin ich in den paar Tagen, die ich dort war, ganzen 4 elektrischen Händetrocknern begegnet. Warum ich das so genau mitgezählt habe? Weil nicht ein einziger davon funktioniert hat. Hashtag Händetrocknerverschwörung.</p>

<h2>Flaggen Galore, Krippenspiel Madness, Bauarbeiten</h2>

<p>Zu der Zeit, als wir in Barcelona ankamen, flachte gerade eine Protestwelle wegen der katalanischen Unabhängigkeit ab. Deswegen kann ich nicht einschätzen, ob das immer so ist, aber es hingen viele, viele Flaggen an den Häusern. Ein Hamsterpups sind dagegen die WM-Phasen hierzulande. Allerdings auch nicht nur Katalanische, sondern eben auch viele Spanische.</p>

<p>Außerdem scheinen selbstgemachte Krippenspiele zu Weihnachten ein Ding der Barcelonnen zu sein. Während bei uns der durchschnittliche Weihnachtsmarkt hauptsächlich aus Fressbuden besteht, gab es hier reihenweise Stände mit Krippenspielen. Dass sie DIY waren, sah man ihnen an, aber vermutlich ist es genau das, was manche wollen.</p>

<p>Wie auch schon in <a href="http://schlagzeilen.me/rom/" title="Rom in a Nutshell - Schlagzeilen">Rom</a> hatten wir wieder gutes Timing mit unserem Besuch hinsichtlich Bauarbeiten an Sehenswürdigkeiten. Im Park Güell warteten lecker Bauzäune darauf von uns besichtigt zu werden. Es war zugegebenermaßen nicht ganz uninteressant zu sehen, wie die Deckenwölbungen der Etage drunter sich im Boden abzeichneten. Erinnerte an eine Buckelpiste vom Skifahren. Trotzdem war der eigentlich wunderbare Ausblick von der Terrasse dort oben etwas getrübt. Der Bereich, den man begehen konnte, war entsprechend touristisch umkämpft.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_bauzaun.jpg' title='Bauzaun'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_bauzaun.jpg' alt='Bauzaun' /></a></p>

<h2>Die Zukunft des Bezahlens</h2>

<p>Zwei besondere Erlebnisse blieben mir beim Bezahlen in Erinnerung. Nachdem wir gleich am ersten Abend im nächstgelegenen Supermarkt unseren Einkauf tätigten, ging es ans Bezahlen. Während ich souverän meine Kreditkarte zog, suchte ich vergebens nach einem passenden Schlitz in der Gerät, das mir der Kassierer reichte. Nach einer gefühlten Ewigkeit erlöste er mich von meinem rätselnden Leid, nahm die Karte, batschte sie kurz auf das Gerät und drückte sie mir wieder in die Hand. Das ist also dieses kontaktlose Zahlen, von dem immer alle reden. Gut zu wissen, dass meine Karte das auch kann. Ich konnte die Augen vom Kassierer rollen hören.</p>

<p>Selbst in einem kleinen Seitenstraßen-Supermarkt in Barcelona ist kontaktloses Bezahlen so selbstverständlich, dass er gar keine Möglichkeit bereit hält, old school mäßig zu zahlen. Bezahlentwicklungsland Deutschland. Danke, Merkel.</p>

<p>Auf der anderen Seite wurden mir auch die Grenzen von Technologien aufgezeigt, die das Einkaufen verbessern sollen. Ich war zum ersten Mal  außerhalb von Ikea an so einer Gerätschaft, bei der ich meine Waren selbst abkassiere. Weniger menschliche Interaktion, technische Spielerei, ich bin dabei!</p>

<p>Wir also fleißig den Korb abgestellt und begonnen Obst zu wiegen und Artikel abzuscannen. Während ich genau das übernahm, war meine bessere Hälfte mit Einpacken beschäftigt. Zwischendurch kam es immer wieder zu Unterbrechungen. Ohne Spanischkenntnisse halfen auch die Hinweise auf dem Bildschirm nicht weiter. Es musste immer wieder ein Mitarbeiter kommen, seinen magischen Ausweis scannen und es ging weiter. Wir machten weiter, eine Weile ging es gut, dann wieder nicht, Mitarbeiter kommt, rettet den Tag und das ganze wieder von vorn. Knappe 10 Mal.</p>

<p>Mittlerweile weiß ich, dass die Waren nach dem Scannen nicht sofort eingepackt werden dürfen, sondern auf die linke Seite des Geräts gestellt werden müssen, weil dort eine Kontrollwaage ist. Auch ist es keine gute Idee, seinen Rucksack oder etwas anderes dort rauf zu legen und zwischndrin wieder runter zu nehmen. Das alles ist mir jetzt klar, finde ich aber a) doof und b) wäre es vielleicht die bessere Strategie gewesen, wenn besagter Mitarbeiter mit dem magischen Ausweis uns Kartoffeln das nach dem ersten Mal erklärt hätte.</p>

<p>Diesmal Augenrollen auf beiden Seiten.</p>

<h2>Altersdiskriminierung in der Sagrada Família</h2>

<p>Während unserer Tour durch die Innenstadt kamen wir ins Grübeln, ob und wann wir uns die Sagrada Família von innen anschauen sollten. Schließlich ist es das charakteristische Bauwerk Barcelonas. Auf der anderen Seite habe ich selten etwas für derartige Gemäuer übrig.</p>

<p>Als ich dann im Internetz nach Karten und Preisen schaute fiel mir auf, dass alle Besucher unter 30 einen 2€ Rabatt bekommen. Gleichzeitig etwas empört ob der bereits in diesem Alter beginnenden Diskriminierung, aber auch durch die potentielle Ersparnis Geiz-getriggert war klar, dass wir noch heute rein mussten. Schließlich sollte ich morgen 30 werden.</p>

<p>Und es war eine sehr gute Idee. In Rom sind wir Fan von Audio Guides geworden und das hat sich auch diesmal wirklich gelohnt. Da ich sehr lesefaul bin (TL;DR or GTFO), aber kein Problem damit habe mir zweistündige Podcasts anzuhören, liegt mir das Audioformat mehr.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_sagrada.jpg' title='Sagrada Família von innen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_sagrada.jpg' alt='Sagrada Família von innen' /></a></p>

<p>Die Symbolik, die hinter all dem steht, was es dort zu sehen gibt, macht vieles erst interessant. Die Geschichte und auch das unübliche Erscheinungsbild sind selbst für so einen Kunst- und Kulturmuffel wie mich faszinierend. 5 Sterne, Top Kirche, gerne wieder.</p>

<h2>Also?</h2>

<p>Barcelona war leider sehr kalt. Auch für diese Zeit ungewöhnlich kalt. Wo ist die globale Erwärmung, wenn man sie mal braucht? Dazu muss man aber sagen, dass zu der Zeit in Deutschland gerade der Ekelwinter mit 1 von 2 krassen Schneephasen eintrudelte, von daher eine gut gewählte Alternative. Aber manchmal war die Aussicht halt so:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_rain.jpg' title='Regen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_rain.jpg' alt='Regen' /></a></p>

<p>Barcelona als Stadt finde ich faszinierend, einfach weil sie so viel bietet. Grün, Berge, Strand, Großstadt. All of it. Das alles lässt sich aber vermutlich erst bei etwas längerem Aufenthalt und etwas wärmeren Temperaturen besser auskosten. Dann allerdings kommen wiederum auch mehr Menschen hierher, weswegen alles wieder etwas ungemütlicher wird. Tja. Und jetzt weiß ich auch nicht weiter.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_beach.jpg' title='Strand'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/barca_beach.jpg' alt='Strand' /></a></p>

<p>Nichtsdestotrotz habe ich die Zeit um meinen 30. Geburtstag mit meiner Lieblingsperson in einer schönen Wohnung in einer schönen Stadt verbracht. Das war das Ziel und damit bin ich auch sehr zufrieden.</p>

<p>Was Städtereisen angeht, habe ich jetzt aber trotzdem erstmal genug. Der nächste Ort, über den ihr hier einen Bericht lesen dürft, ist dann wohl – Achtung Spoiler – Neuseeland 😱</p>

<p>Hier noch ein Pinguin-Video aus dem Aquarium, bei dem ich mir das Kichern nicht verkneifen konnte:</p>

<p><video src="http://schlagzeilen.me/images/content/barca_pinguin.mov" width="1080" height="1920" controls />
  <a href="http://schlagzeilen.me/images/content/barca_pinguin.mov">Video herunterladen</a>
</video></p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Felsenkeller Ennoversary]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/felsenkeller-ennoversary/"/>
        <updated>2018-11-18T17:00:28+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/felsenkeller-ennoversary</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vor genau einem Jahr, am 18.11.2017, stand ich auf der Bühne im Felsenkeller Leipzig. Für mich war es der vierte Auftritt mit <a href="http://hematom.band/" title="Hematom – Skatepunk at It's Finest">Hematom</a> und der bisher Größte. Es gibt sogar <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eu77w3JrNp0" title="Hematom – Follow Your Heart – Live im Felsenkeller Leipzig, 18.11.2017 - YouTube">ein Video</a> davon, das zugegebenermaßen nicht sonderlich beeindruckend ist. Dennoch war das ein bedeutender Abend, der von vielen Ups &amp; Downs geprägt war. Um euch eine Vorstellung davon zu vermitteln, wie ich den Tag erlebt habe, hier eine kleine Auflistung der 👍s und 👎s:</p>

<h2>👍 Großer Auftritt</h2>

<p>Wie schon erwähnt war der Auftritt eine große Sache. Über 5 Ecken haben wir einen Slot beim Teenage Warning Festival 2017 bekommen und teilten die Bühne mit Bands wie ZSK und Zaunpfahl. Dazu kommt, dass ich es immer cool finde, wenn ich auf derselben Bühne stehe, wo andere Bands, die ich sehr mag, schon gespielt haben. So traten Stick To Your Guns einen Monat später dort auf. In einem knappen Monat werde ich meine Kindheitshelden As I Lay Dying dort sehen. Das ist schon abgefahren und ich finde es großartig, dass wir die Gelegenheit dazu hatten das zu erleben.</p>

<h2>👎 Zeitplan way off</h2>

<p>Wie das so ist bei großen Projekten mit vielen involvierten Parteien geht irgendwas schief. In dem Fall sind zum einen Bands zu spät gekommen, zum anderen wurden scheinbar nicht alle Information korrekt weitergegeben, weswegen es viel Frust auf allen Seiten gab. Jeder ist sauer auf jemand anders, obwohl am Ende niemand so richtig Schuld hat. Kommunikation ist schwer.</p>

<p>Leider sorgte das dafür, dass wir 5 Minuten unserer sowieso schon knapp bemessenen Spielzeit streichen mussten, die Umbaupausen hektischer wurden und die Verantwortlichen ihren Feierabend immer weiter in die Ferne verschwinden sahen.</p>

<p>Unser Soundcheck sollte eigentlich vor dem Einlass stattfinden. Das konnten wir dann recht schnell vergessen. Zweierlei Unschönheiten ergaben sich daraus. Erstens kamen Leute in die Halle und sahen uns bereits spielen. Ist nicht so richtig professionell, aber zu verkraften.</p>

<p>Wesentlich uncooler war zweitens: ich kam nicht dazu den Leuten, für die ich ein Gästeliste-Bändchen hatte, selbiges zu überreichen. Ich war ja mit soundchecken beschäftigt. Dadurch mussten selbige unerwartet den vollen Ticketpreis bezahlen. Ist am Ende auch ok – streng genommen haben wir als Band dafür gesorgt, dass mehr Tickets verkauft wurden – aber der ganze Prozess rundrum ist nervenaufreibend. Ich auf der Bühne, zwischen den Stühlen sitzend, Unverständnis auf der Seite vor dem Eingang, warum ich mich nicht melde etc. Kleiner Dämpfer so schön kurz vor&rsquo;m Auftritt.</p>

<h2>👍 Gespräch mit Zaunpfahl-Dudes</h2>

<p>Im Backstage-Bereich hatte ich vor dem Auftritt noch die Möglichkeit mit ein paar Jungs zu sprechen. Im Laufe des Gesprächs stellte sich heraus, dass ich gerade mit Zaunpfahl spreche. Das war insofern abgefahren, als dass ich deren Musik zum Ende meiner Schulzeit tatsächlich ziemlich gefeiert habe.</p>

<p>Ich kann gegenüber Menschen, die ich neu kennenlerne, sehr seltsam sein, das weiß ich. Auf der anderen Seite werde ich aber sobald ich etwas finde, das mich interessiert, sehr, sehr neugierig. Das sorgt dafür, dass ich wesentlich lieber Dinge über andere Menschen erfahre, als über mich zu erzählen. Das widerspricht sich ein bisschen mit der Existenz dieses Blogs, aber ich schweife ab.</p>

<p>Bei Musikern ist es natürlich nicht allzu schwer für mich, etwas zu finden, worauf ich mich stürzen kann. Ich hatte sicher auch einen kleinen Bonuspunkt als geborener Rostocker, wo die ganze Band doch in der Umgebung wohnt. War ein sehr erhellendes Gespräch.</p>

<h2>👎 Banner aufhängen nicht erlaubt</h2>

<p>Als Band hatten wir uns im Vorfeld ein recht großes Banner geleistet, auch im Hinblick auf diese Veranstaltung. Nun stellte sich aber raus, dass das Aufhängen von Bannern zu dem Zeitpunkt nicht erlaubt war. Aus Brandschutzgründen.</p>

<p>Mich beschleicht bis heute das seichte Gefühl, dass wir da ein bissl verarscht wurden. Ich kann mich aber auch nicht mehr dran erinnern, ob bei denen anderen Bands irgendwas hing oder nicht. Von daher im Zweifelsfall für die Angeklagten. War natürlich trotzdem ein Downer.</p>

<p>Es sollte tatsächlich noch 10 weitere Monate dauern, eh wir das teuer erworbene Banner endlich zum Einsatz bringen konnten. Dafür aber umso stolzer.</p>

<h2>👍 Banner am Merch-Tisch</h2>

<p>Glücklicherweise hatten wir einen eigenen Tisch für Bandshirts &amp; Co zur Verfügung. Wir nutzen die Fläche im Hintergrund und ein bisschen Kreativität um den Banner – etwas schräg aber who cares weil IRGENDWAS MUSSTEN WIR DOCH MIT DIESEM BANNER MACHEN – dort aufzuhängen. Immerhin.</p>

<p>Schade, dass ich dazu gerade keine Fotos finden kann 😭</p>

<h2>👎 Blut nach Banner-Aufhängen</h2>

<p>Natürlich kam ich nicht drumrum meine handwerkliche Unbegabtheit unter Beweis zu stellen. Beim Befestigen des Banners flog mir ein Haken gleich 2x um die Ohren. Beim ersten Mal hat es das Gesicht unseres Gitarristen knapp verfehlt. War lustig. Beim zweiten Mal habe ich erst gelernt, was das bedeutet hätte. Mein Finger wurde in Mitleidenschaft gezogen und fing an ordentlich zu bluten. Was das aber in einem menschlichen Gesicht angerichtet hätte, ohoh.</p>

<p>Verständlicherweise ist es genau das, was man als Gitarrist vor einem Auftritt braucht: einen blutigen Finger. Wenn es wenigstens der Pinky gewesen wäre, aber nein, schön den Daumen aufgerissen.</p>

<h2>👍 Pflaster to the rescue</h2>

<p>Man sollte nie unterschätzen, was Frauen alles mit sich rumtragen. Was wie die Rampe für einen billigen Mario Bart Witz anmutet, war für mich die Rettung. Dank unserer Merch-Mädels, die uns auf fast jedem Konzert unterstützen, war ein Pflaster für die blutige Pfote des Trottels nämlich schnell gefunden. Problem erfolgreich abgewehrt 💪 Oder?</p>

<h2>👎 Gitarrespielen mit Pflaster</h2>

<p>Was ich nicht bedacht habe sind die veränderten Oberflächeneigenschaften eines Pflasters im Vergleich zum menschlichen Daumen. Damit spielen ist zwar möglich, aber wie Popeln mit Handschuhen: die Feinmotorik geht flöten. Nicht unbedingt das, was man vor so einem wichtigen Gig gebrauchen kann.</p>

<h2>👍 Ein Hoch auf die Blutgerinnung</h2>

<p>Wenn Mama früher gesagt hat, dass Wunden am besten an der Luft heilen, meinte sie damit vermutlich die verbesserte Blutgerinnung. Selbige kam mir an dem Abend zu Gute, so dass ich am Ende tatsächlich ohne Pflaster die Songs runterspielen konnte. Phew.</p>

<h2>👎 Sound</h2>

<p>Auf der Bühne hört man sich selbst über Monitore, also zusätzliche Lautsprecher, die einem nach Möglichkeit den Sound genau so übertragen, wie man ihn braucht. Wie das, was man da als Band fabriziert, für die Ohren der Zuschauer klingt, kriegt man nicht wirklich mit.</p>

<p>Ich war selbst vorher nie im Felsenkeller, habe deswegen auch keinen Grund gehabt, etwas Schlechtes anzunehmen. Allerdings wurde mir nach dem Auftritt berichtet, dass mitunter nicht mal die Ansagen zwischen den Songs zu verstehen waren. Bitter.</p>

<p>Mittlerweile habe ich den Eindruck bekommen, dass es anerkanntes Allgemeinwissen ist, dass der Felsenkeller soundtechnisch keine gute Location für Konzerte dieser Art ist. Ich habe mir aber ebenso erzählen lassen, dass dort akustisch demnächst ein bisschen optimiert werden soll. Ich bleibe skeptisch, aber bin gespannt.</p>

<h2>👍 Publikumsreaktion</h2>

<p>Als recht unbekannte Band so einen Festivalabend bei so schlechtem Sound zu eröffnen ist nicht die dankbarste Aufgabe. Umso erstaunter war ich, dass doch recht viele Zuhörer so früh den Weg Richtung Bühne antraten und uns lauschten. Ich bin immer sehr schlecht im Schätzen von Menschenmengen, deswegen unterlasse ich das an dieser Stelle. Kilometergroße Circle-Pits blieben zwar aus, aber hey, vielleicht haben wir an diesem Abend das ein oder andere anerkennende gar-nicht-verkehrt-Zunicken bekommen.</p>

<h2>👎 Leeres Catering</h2>

<p>Wir spielten so ab 19:30 Uhr, wenn ich mich recht erinnere. Perfekte Abendbrotszeit. Dementsprechend war das leckere Catering leergefuttert als wir wieder von der Bühne kamen. Da willste einmal ein Rockstar-Catering genießen und dann sowas. Der Struggle war unglaublich real an diesem Abend.</p>

<h2>👍 Kostenlose Getränke</h2>

<p>Als ich dem Koch gegenüber mein endloses Leid zum Ausdruck brachte, teilte mir dieser mit, dass wir an der Bar kostenlos Getränke bekämen. Also doch noch Rockstar-Feeling. Ihr glaubt nicht wieviele Freunde man sich mit dem Verteilen von Freibier machen kann.</p>

<h2>👎 &hellip;NICHT</h2>

<p>Leider stellte sich nach kurzer Zeit raus, dass das mit den Freigetränken für die Bands eigentlich nicht angedacht war, weswegen ich wieder ohne Weiteres in den Schmollmodus übergehen konnte.</p>

<h2>👍 Man schenkt mir Mate</h2>

<p>Also wieder zurück zum Koch, der sich wie die Barkeeper in schlechten US-Serien voller Empathie beim Trocknen des abgewaschenes Geschirrs die Problematik schildern ließ. Einmal mehr zeigte sich, dass sich beschweren die höchste der deutschen Tugenden ist, denn der Koch überließ mir prompt seine Ginger-Mate. Heiratsmaterial!</p>

<h2>👎 Man klaut mir Gitarre</h2>

<p>Der Abend war im Folgenden noch sehr lustig. Bis zu dem Zeitpunkt als ich backstage kurz ein paar Klamotten ablegen wollte, um den Punkern anschließend zu zeigen, wie man anständig mosht. An dem Ort, wo ich sie eigentlich abgestellt hatte, konnte ich meine Gitarre nicht mehr finden 😱</p>

<p>Wir hatten keinen dedizierten Backstage-Raum nur für uns. Unser Equipment war größtenteils hinter der Bühne abgestellt. Der Zugang dorthin war nicht gesichert wie Fort Knox, aber dennoch wollte ich eine ganze Zeit lang nicht wahrhaben wollen, dass jemand dort unbemerkt Instrumente mitgehen lässt.</p>

<p>Die Jungs von Swiss und die Andern (ja, die Band heißt so) und ZSK müssen ziemlich genervt von meinen investigativen Fragen diesbezüglich gewesen sein. Aber hey, ich kleiner Popel wollte nur ein bisschen Gitarre auf einer großen Bühne spielen und jetzt war das gute Stück unauffindbar. Ich hatte gehofft einer von deren Helferlein hätte die Gitarre nur irgendwo anders hingeräumt, da sie im Weg stand oä. Nada.</p>

<p>Die Veranstalter waren sehr einfühlsam und versuchten bis zum Schluss mir zu helfen. Vertrösteten mich damit, dass die sicher einer der bereits abgereisten Bands aus Versehen mitgenommen hätte. Mir blieb dann nur bis kurz vor 2 hinter der Bühne rumzulungern und mir einzugestehen, dass ich jetzt nicht mehr machen konnte außer abwarten, ob sich die Tage jemand meldet. Ist eine sehr traurige Fahrt nach Hause gewesen.</p>

<h2>👍 Gitarre fand sich wieder</h2>

<p>Die Veranstalter sollten Recht behalten. Eine der Bands hatte die Gitarre fälschlicherweise eingepackt, weil sie wohl bei deren Zeug mit stand. Zwar hatte ich versucht die Band zu kontaktieren, aber der Teil, dessen Telefonnummer ich bekam, lag während der Abreise schlummernd auf der Rückbank des Vans.</p>

<p>Als ich am nächsten morgen die Facebook-Nachricht &ldquo;Vermisst einer von euch seine Gitarre?&rdquo; las, fiel mir ein gigantisches Stück Stein vom Herzen. Besagte Band – achtet darauf wie ich bewusst drauf verzichte den Namen zu nennen – hatte glücklicherweise eine Woche später einen Auftritt hier in der Nähe, weswegen der Austausch – vor allem nach all dem emotionalen Chaos – kein großes Problem darstellte.</p>

<p>Heidewitzka. Happy Anniversary!</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Und sonst so – Februar 2018]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-februar-2018/"/>
        <updated>2018-11-17T11:27:02+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-februar-2018</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Als ihr über meinen <a href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-januar-2018/" title="Und sonst so – Januar 2018 - Schlagzeilen">im Juni veröffentlichten Januar-Rückblick</a> geschmunzelt habt, hättet ihr sicher nicht gedacht, dass das Februar-Äquivalent bis November brauchen würde, oder? Ich auch nicht. Allerdings stehen die im Juni ausrangierten Wände meiner ehemaligen Gesangskabine noch immer im Hausflur, die Hochzeitsbilder aus dem August sind auch noch immer nicht aussortiert und gestern habe ich nach einem Jahr das erste Mal mein <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno/statuses/933646502500667392" title="Grübelmonster auf Twitter: &quot;❤️… &quot;">Helix-Board</a> an meinen Rechner angeschlossen. Nur folgerichtig, dass die Monatsrückblicke sich auch entsprechend ziehen.</p>

<p>Glücklicherweise habe ich noch nicht vergessen, dass ich vergesslich bin, und mir rechtzeitig entsprechende Notizen gemacht. Ein Gedächtnisprotokoll-Blogger-Lifehack™.</p>

<h2>Royal Rumble</h2>

<p>Wie bereits angekündigt gab es zum mittlerweile 3. Mal ein gemeinsames Royal-Rumble-Gucken in meinen 4 Wänden. Der Royal Rumble ist eine jährlich stattfindende Wrestling-Großveranstaltung, dessen größte Attraktion und Namensgeber das Royal-Rumble-Match ist. Dabei kommen nach und nach 30 Wrestler – und in diesem Jahr erstmals auch Wrestlerinnen – im 90 Sekunden Abstand zum Ring. Wer über das oberste Seil aus dem Ring geworfen wird<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, scheidet aus. Wer zuletzt übrig bleibt, gewinnt und hat eine garantierte Möglichkeit auf ein Match gegen den aktuellen Champion.</p>

<p>In dem ca. 60 Minuten langen Spektakel passieren all die Dinge, die dieses Event ausmachen: überraschende Teilnehmer, kreative Eliminierungen und ein bisschen Comedy. Alles in allem sehr unterhaltsam und kurzweilig, weswegen sich diese Wrestling-Veranstaltung als Einzige im Jahr dazu eignet, gemeinsam geschaut zu werden.</p>

<p>Dieses Jahr hat sich das auch wieder gelohnt. Im letzten Jahr habe ich mich nur aufgeregt und daraufhin meine WWE-Network-Mitgliedschaft gekündigt. Dementsprechend war die Messlatte für einen Erfolg dieses Jahr sehr, sehr niedrig. Zwar waren die letzten beiden Teilnehmer, bei denen immer die Hoffnung auf große Überraschungen besteht, wieder enttäuschend. Dafür hat aber nicht wie so oft einer von den Alteingesessenen gewonnen, sondern mit Shinsuke Nakamura ein bis dato seit gerade einmal 9 Monaten in der WWE befindlicher Neuzugang aus Japan. Unüblich. Auch Finn Balor, einer meiner Favs, kam gut bei weg. Und Rey Mysterio, mein Fav in früheren Jahren, hatte für mich unerwartet ebenso einen Auftritt. Daumen hoch, gerne wieder.</p>

<h2>Süßkartoffelpommes</h2>

<p>Seit geraumer Zeit steht bei uns eine von den Schwiegereltern überlassene Fritteuse in der Speisekammer, die wir nach langer Wartezeit im Februar endlich einweihten. Ziel war omnomnomme Süßkartoffelpommes selbst zu machen. Betrachtet man den zeitlichen Aufwand sowie den omnipräsenten Geruch und wiegt das gegen das enttäuschende Ergebnis auf, ist auch klar, warum wir das seitdem nicht noch mal probiert haben.</p>

<p>Allerdings wird es tatsächlich diesen Mittwoch eine Wiederholung geben. Wenn es läuft wie bisher, schreibe ich dann im Juli 2020 darüber.</p>

<h2>Zentralstadionentjungferung</h2>

<p>Aufgrund einer Rabattaktion fanden wir uns zu fünft beim Bundesligaspiel des RB Leipzig gegen den FC Augsburg wieder. Es war arschkalt. Decken, Wärmepflaster und Eiszeitkleidung FTW! Es sollte der letzte Sieg des RBL in einer langen Zeit sein. Gern geschehen 🙏</p>

<p>Kulisse und Atmosphäre sind erstaunlich. In Magdeburg habe ich auch 2 Fußballspiele im Stadion gesehen, aber das war etwas anderes. Zum einen keine Bundesliga, zum anderen nicht in der Dunkelheit, d.h. ohne Flutlicht. Ich kann mich da sehr gut fremdfreuen. Für all die Fans, die das megamäßig feiern.</p>

<p>Wie bei einem Rammstein-Konzert empfehle ich das unbedingt weiter, wenn man es noch nicht erlebt hat, muss es aber selbst nicht noch mal machen. Dafür liegt mir der Sport nicht genug am Herzen und die Leute, mit denen man dort so sitzt, sind ein Querschnitt der Gesellschaft, d.h. zu viele Affen dabei. Mein Schwager wurde z.B. von der Security abtransportiert, nachdem Zuschauer ihm gegenüber handgreiflich wurden, weil er ihnen zu lang im Weg rumstand 🙄</p>

<h2>Pisse und Fckr</h2>

<p>Zwar bin ich Gitarrist einer <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4_gU4WUG7s0" title="Hematom – Follow Your Heart - YouTube">Skatepunk-Band</a>, dennoch kann ich mit dem Punk-Genre an sich immer weniger anfangen. In der Hardcore-Szene habe ich das Gefühl, dass der Fokus darauf liegt, die Welt tatsächlich zu einem besseren Ort zu machen, Empathie zu vermitteln und die Hoffnung am Leben zu halten – so hippiemäßig das auch klingen mag. Beim Punk, wie ich ihn erlebe, habe ich gelegentlich den Eindruck, dass alles Scheiße ist, darum alles egal ist bzw. die Lösung darin besteht, viel Alkohol zu trinken und rumzupöbeln.</p>

<p>Mir ist durchaus bewusst, dass ich unberechtigterweise viele Ausprägungen des Banners &ldquo;Punk&rdquo; über einen Kamm schere und dort viele Leute großartige Initiativen starten und wichtige Arbeit verrichten. Allerdings schrecken mich einzelne Eindrücke auf Konzerten immer wieder ab und zeigen mir, dass das nicht die Subkultur ist, der ich mich zugehörig fühle.</p>

<p>Auf der anderen Seite haben Freunde immer wieder freudestrahlend von Konzerten der Bands <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Pisse_(Band)" title="Pisse – Wikipedia">Pisse</a> und <a href="https://www.facebook.com/fckr89" title="FCKR - Startseite | Facebook">Fckr</a> berichtet. So kam es, dass wir uns zu dritt auf den Weg ins Berliner SO36 machten. Für mich war das deswegen schon besonders, weil ich hier eines meiner besten Konzerte erlebt habe. 2006, bevor Rise Against all die Kackalben – hello, this is Grumpy-Old-früher-war-alles-besser-Enno speaking – veröffentlicht haben, sah ich sie hier zum ersten Mal live. Wäre ein perfektes Konzert gewesen, wenn meine Freundin bei der Zugabe nicht plötzlich Kreislauf bekommen hätte.</p>

<p>Gefühlt hat sich in dem Schuppen nichts verändert. Was gut ist, denke ich. Ich habe mich dort jedenfalls wohl gefühlt.</p>

<p>Die Bands, die gespielt haben waren dope. Die erste Band <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hnbtfNJEuXI" title="UNIVERSUM- Heavy Metal Gefahr - Live SO36 - YouTube">Universum</a> war vor allem lustig. Fckr haben mir sehr gut gefallen, mit Pisse hingegen konnte ich wenig anfangen. Vor allem aber war das Publikum interessant zu erleben. Wie schon <a href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-januar-2018/" title="Und sonst so – Januar 2018 - Schlagzeilen">beim Kettcar-Konzert</a> führte ich meine Sozialstudie fort. Was für Leute zieht so ein Konzert an? Wie bewegen sie sich zur Musik? Trinken sie Bier, Rotwein oder Osaft?</p>

<p>In dem ausverkauften Laden herrschte eine astronomische Stimmung. Und es war keinesfalls das oben beschriebene Pöbelpunk-Klientel, das ich erwartet hatte. Wieder zu viele Vorurteile die Herrschaft übernehmen lassen, wa Enno? Lesson learned.</p>

<p>Dennoch gilt auch hier: war lustig, aber muss nicht noch mal sein. Grüner Haken hinter.</p>

<h2>Fielmanns Service Paradies</h2>

<p>In Vorbereitung auf den anstehenden Neuseelandtrip hat sich gezeigt, dass wir neue Sonnenbrillen brauchen. Über die laut EU-Regelung ausreichenden 380nm-Brillen lacht sich die Sonne über der südlichen Hemisphäre kaputt. 400nm sind the real Deal.</p>

<p>Wir also mit unserer Outdoor-Denke in den Sportscheck, wo das Hauptkriterium von Sonnenbrillen herausstechende Hässlichkeit zu sein scheint. Ganz unabhängig davon, dass die Frage, ob die jeweilige Brille den geforderten 400nm-Schutz bietet, oft nicht beantwortet werden konnte.</p>

<p>Nach kurzem Schulterzucken schritten wir also in Richtung nächster Optikerfiliale: Fielmann. Tatsächlich findet sich für Brillenlaufkundschaft wie uns nahe dem Eingang eine Sonnenbrillenwand. Ich fühle mich wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=uSrsEGjhDew" title="Ice Age 2: The Meltdown: Ending Scene (2006) - YouTube">Scrat im Eichelhimmel</a>.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Die Modelle sind nicht nur angenehm schlicht, sondern weisen in nahezu allen Fällen den 400nm-Schutz aus. Großartig. Dazu waren die Modelle auch noch günstiger als alles, was wir im Sportscheck sahen. Und damit nicht genug.</p>

<p>Statt uns möglichst schnell abzufertigen um sich wieder den wesentlich zahlungswilligeren Kunden widmen zu können, die <em>richtige</em> Brillen brauchen, wurde meine Brille noch auf meine krumme Nase eingestellt. Ein kostenloses Putztuch und viel zu edel anmutendes Stoffetui gab es noch obendrauf. Zu einer 20€ Sonnenbrille. Is this real life?</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss2_sunglasses.jpg' title='Meine Brille, ich und neuseeländische Hügel'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss2_sunglasses.jpg' alt='Meine Brille, ich und neuseeländische Hügel' /></a></p>

<p>Wie man vielleicht merkt hat mich dieser Service und die Freundlichkeit der Mitarbeitenden bei Fielmann nachhaltig beeindruckt. Schade, dass ich für diese Ausführungen nicht bezahlt werde.</p>

<h2>Quiz Night im English Room</h2>

<p>Jetzt macht er schon wieder unbezahlte Werbung! Der <a href="https://www.theenglishroom.de/de/home/" title="The English Room">English Room</a> ist eine Kombination aus Sprachschule und Café bei uns um die Ecke. Halbwegs regelmäßig werden dort Quiz Nights veranstaltet. Ich kenne das aus anderen Lokalitäten in Leipzig und bin da generell so semi-heiß drauf. Mein quiz-fähiges Allgemeinwissen schwebt konstant auf dem Rookie-Level, was mir in solchen Situationen etwas in die Quere kommt.</p>

<p>Es kam, wie es kommen musste. Meine einzigen beiden Beiträge zum Teamerfolg an dem Abend waren natürlich in den Bereichen Musik und Informatik angesiedelt. Zum Einen mussten Musikvideo-Screenshots einem Song zugeordnet werden. Zum Anderen sollte das Jahr geschätzt werden, in denen das Internet kommerzialisiert wurde. My time to shine!</p>

<h2>Daredevil Staffel 2</h2>

<p>Jedem, der mich in der Vergangenheit nicht genervt zum Stillschweigen bewogen hat, erzähle ich immer und immer wieder, dass Daredevil für mich die beste Serie ever ist. Natürlich auch meiner besseren Hälfte. Darum ließ sie sich schließlich doch darauf ein, mit mir die beiden bis dato veröffentlichen Staffeln anzutun.</p>

<p>Auch beim für mich zweiten Mal Durchsehen der zweiten Staffel die gleiche Erkenntnis: Staffel 2 ist wesentlich schwächer als die erste. Mich beschleicht das Gefühl, dass die Staffel eher gedacht war, um die Defenders vorzubereiten, statt wirklich die Geschichte des Protagonisten weiter zu erzählen. Dennoch wert erneut geschaut zu werden, auch wenn für mich manches nicht ganz so schlüssig ist.</p>

<p>Und wo wir gerade dabei sind: Staffel 3 gab es diesen Monat und es ist die Beste von allen. Liebe neu entfacht.</p>

<h2>Freiberg-Auftritt</h2>

<p>Am Abend vor dem Start des Neuseelandtrips gab es noch einen Gig zu giggen im TrainControl in Freiberg. Für mich der bis dato beste Auftritt. Das Team war gut drauf, der Ton auf der Bühne hat das erste Mal wirklich gestimmt und es hat alles gepasst irgendwie.</p>

<p>Vielleicht lag es daran, dass ich wusste, dass mein Urlaub am nächsten Tag beginnt. Vielleicht, weil wir das erste Mal einen neuen Song gespielt haben, an dem ich mitgeschrieben habe. Vielleicht, weil ich das eingangs erwähnte Helix-Board zum ersten Mal – und zur großen Freude des Tonmenschen – live verwenden konnte.</p>

<p>Gute Zeit gewesen, würde dort auch jederzeit wieder spielen.</p>

<h2>Und sonst so?</h2>

<p>Schön war auch, dass ich dem Schneechaos Ende Februar entkommen bin, weil wir rechtzeitig abgehauen sind um uns eine wunderschöne Zeit in Neuseeland zu machen. Dazu wird es selbstverständlich auch noch etwas zu lesen geben – mehr als einmal. Aber wie ihr wisst, will gut Ding vor allem hier Weile haben.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Und mit beiden Füßen auf den Boden kommt. Was wichtig ist, denn dadurch ist <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QELrxLxEnnc" title="Kofi Kingston's miraculous Royal Rumble Match saves - YouTube">sowas</a> im Rahmen des Möglichen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ice Age! Nicht was ihr denkt, Ferkel!<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fahrlässiger Fotoverlust]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/fotoverlust/"/>
        <updated>2018-10-07T18:23:27+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/fotoverlust</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es war einmal zu Schulzeiten, als ich Teil einer miesen Kellerpunkband war. Wir waren gerade dabei ein paar Songs aufzunehmen und taten das mit den günstigsten uns zur Verfügung stehenden Mitteln auf meinem Rechner. Während des Aufnahmeprozesses, der sich über mehrere Wochenenden zog, musste der Rechner – ich weiß nicht mehr genau warum – zur Reparatur. Es hieß, dass vermutlich die Systemfestplatte ausgetauscht wird, die Datenfestplatte würde aber unberührt bleiben. Sure thing. Weil ich dem Frieden dennoch nicht so ganz traute, habe ich meiner Paranoia zumindest in Teilen nachgegeben und ein Backup der Projekte mit unseren Bandaufnahmen auf DVDs<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> gesichert.</p>

<p>Ich würde die Geschichte nicht erzählen, wenn es nicht anders gekommen wäre. Der für die Reparatur verantwortliche Peilo hat zwar durchaus nur eine Festplatte gelöscht, allerdings die Falsche. Bumm. Alle meine Daten mit einem Schlag<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> weg.</p>

<h2>Vermeidbarer Daten-GAU</h2>

<p>Nach der ersten Panik erfolgte die Bestandsaufnahme: was genau ist jetzt alles weg? Die Aufnahmen hatte ich glücklicherweise in einem Anfall von Paranoia gesichert, alles andere nicht. Oder doch? 🤔 Hier und da lagen noch ein paar CDs rum mit Sicherungen der mit Hilfe von Kazaa &amp; Co über Jahre aufgebauten MP3-Sammlung. Auch die meisten Fotos und Emails – ja, es gab eine Welt vor IMAP – waren safe. Ich war also erstmal guter Dinge und hab alles wiederhergestellt. Es dauerte einige Tage bis mir auffiel, was die Trotteligkeit vom Reparaturmenschen nicht überlebt hat.</p>

<p>Dadurch, dass ich jetzt sowas wie Aufnahmequipment daheim, einen Stundenplan mit teilweise 4 Freistunden und Freunde mit Führerschein hatte, sind wir manchmal zum Zeittotschlagen zu mir nach Haus gefahren um irgendeinen Stuss aufzunehmen. Darunter auch sagenhafte Cover von Avril Lavignes Complicated und ein Mega Freestyle auf den Beat von Xzibits X. Diese beiden Wunderwerke menschlicher Kunst und ein paar weitere Goldstücke waren für immer verschwunden.</p>

<p>Es gab auch schon zu diesen Zeiten – also ca. 2005 – diese ominösen Wunderprogramme, die mithilfe von schwarzer Magie gelöschte Daten wiederherstellen können sollten. Auch das half in meinem Fall nicht.</p>

<p>Warum erzähle ich das? Ich bin gebrandmarkt was Datenverlust angeht. Ich habe dieses traumatische – <strong>ja, traumatische!!!</strong> – Erlebnis gehabt und bin seitdem etwas vorsichtiger, was potentiellen Datenverlust angeht. Was wichtig ist um die Entstehung dieses Textes zu verstehen.</p>

<h2>Y U No Use Datensicherung? 🙄</h2>

<p>Das ein ums andere Mal konnte ich mir in der Vergangenheit einen zynischen Kommentar nicht verkneifen, wenn wieder einer dieser &ldquo;Mein Smartphone wurde geklaut, bitte lieber Dieb melde dich bei mir, weil da sind wichtige Fotos drauf&rdquo;-Beiträge in meine Timeline gespült wurde. Warum? Es ist heutzutage so, so einfach sich dagegen abzusichern.</p>

<p>Was ist die für einen selbst wichtigste Funktion eines Smartphones? Ich würde vermuten bei den meisten wäre die Antwort die Möglichkeit über WhatsApp, Telegram und den Messenger der Woche mit Freunden und Verwandten in Kontakt zu bleiben sowie Fotos. Fotos schießen, Fotos austauschen, Fotos angucken. Nicht weil jedes davon auf eine Ausstellung gehört, sondern weil Fotos Emotionen und Erinnerungen triggern.</p>

<p>In der vergangenen Woche ereigneten sich in meinem näheren Umfeld gleich 2 Vorfälle, bei denen Fotos unwiderruflich verloren gingen. Statt aber einmal mehr die Handfläche auf die Stirn zu klatschen, nutze ich die Gelegenheit um meinem Auftrag als &ldquo;du hast doch was mit Informatik studiert, ich hab da nämlich ein Problem&rdquo;-Ansprechpartner wahrzunehmen und Aufklärung zum Thema zu leisten. Fotos so zu sichern, dass sie bei einem Diebstahl, Verlust oder ins Klo fallen des Smartphones nicht verloren gehen, ist einfacher und günstiger denn je.</p>

<p>Wenn sich all deine Erinnerungen in Fotoform nur auf einem Gerät befinden, sollten deine Alarmglocken schlagen.</p>

<p>Lerne aus meinen Fehlern. Ich zeig auch wie. Keine Sorge, ich bin nicht Chip.de und schreibe auch nicht mehr für <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> (R.I.P.). Wer eine ausführliche Abhandlung über die besten Backup-Strategien lesen möchte, betätige seine Suchmaschine oder frage mich persönlich. In diesem Text will ich nur einen möglichst schnellen Weg aufzeigen Fotos zu sichern. Sonst nichts.</p>

<h2>Die Cloud ist deine Freundin</h2>

<p>Generell gilt: Backups funktionieren am besten, wenn man sie einmal einrichtet und sich nie wieder drum kümmert. Das funktioniert in der Regel ganz gut mit der Synchronisation über Cloud-Dienste. Dabei werden Fotos dank der Magie des Internets von deinem Smartphone automatisch auf einen dafür geeigneten Rechner von Apple, Google &amp; Co kopiert. Ist gleich: Cloud.</p>

<p>Vorteil Nummer 1: Hardware-Unabhängigkeit. Sollte dein Smartphone schwimmen gehen, deine Festplatte abrauchen oder deine Bude abbrennen, sitzen deine Fotos gemütlich irgendwo im Internet, bereit zu dir zurückzukehren, sobald du ein neues Smartphone gekauft hast.</p>

<p>Vorteil Nummer 2: Fotos sind geräteübergreifend verfügbar. Man schießt ein Foto am Smartphone und ohne eigenes Zutun taucht das gute Stück nach kurzer Zeit am Tablet, Laptop, etc. auf.</p>

<p>Nachteil: Du gibst die Datenhoheit über deine Fotos in die Hände eines externen Dienstleisters. In den meisten Fällen sollten besagte Dienstleister kein Interesse daran haben, mit den Fotos etwas anderes zu machen als sie für dich zu speichern und auf deine Bitte hin wieder auszuliefern. Aber man weiß ja nie, vor allem bei US-Diensten. Sei dir aber bewusst, dass Backups ohne diese Dienste zwar durchaus möglich, in der Regel aber komplizierter sind.</p>

<h2>Smartphone: iCloud und Google Photos</h2>

<p>Für iPhones und andere Apple-Geräte kann ich uneingeschränkt <a href="https://www.apple.com/de/icloud/" title="iCloud - Apple">iCloud</a> empfehlen. Es lassen sich dabei nicht nur Fotos sichern, sondern auch Kontakte, Kalender, Nachrichten und mehr. Auch das Backup des kompletten Geräts und die &ldquo;Mein iPhone suchen&rdquo;-Funktion sollte aktiviert werden. Ersteres macht die Wiederherstellung eines Gerätes beim Neukauf sehr einfach, letzteres stellt Diebe vor eine größere Herausforderung.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p>Für Android-Geräte bietet sich Googles eigener Fotodienst an, der passenderweise mit <a href="https://www.google.com/photos/about/" title="Google Fotos – Alle Ihre Fotos perfekt organisiert und einfach zu finden">Google Fotos</a> betitelt ist. Die Einrichtung ist auch hier recht easy. Beachten sollte man lediglich, dass die Fotos und Videos in Originalauflösung gespeichert werden.</p>

<h2>Das Problem mit dem Speicherplatz</h2>

<p>Beide Dienste sind prinzipiell kostenlos, es sei denn du überschreitest eine bestimmte Speichergrenze. Bei iCloud sind es (lächerliche) 5GB, bei Google Fotos 15GB.</p>

<p>Zuerst solltest du dich fragen, welche Fotos und Videos du wirklich brauchst. Nur weil du am Abend vorher 100 Fotos geschossen hast, musst du nicht alle behalten. Such dir von den 5 ähnlichen Motiven das aus, was dir am meisten gefällt und lösch den Rest. Wer hat Lust sich durch eine Sammlung zu wühlen – egal ob zum suchen, in Erinnerung schwelgen oder zeigen – bei der jedes Foto in 17-facher Ausführung vorliegt?</p>

<p>Ansonsten lässt sich der Speicher für 1 bis 2€ im Monat<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> aufstocken, was kein Hindernis sein sollte. Bei beiden Diensten kann man diesen Speicherplatz sogar innerhalb der Familie teilen.</p>

<p>Wenn du genug Speicherplatz in der Cloud, allerdings zu wenig auf deinem Gerät hast, helfen dir die Dienste auch weiter. Bei iCloud kannst du eine Option namens &ldquo;<a href="https://support.apple.com/de-de/HT204264" title="iCloud-Fotos einrichten und verwenden - Apple Support">Speicher optimieren</a>&rdquo; aktivieren, bei Google Fotos nennt sich das Feature &ldquo;<a href="https://support.google.com/photos/answer/6128843?co=GENIE.Platform%3DAndroid&amp;hl=de" title="Speicherplatz auf dem Gerät freigeben - Android-Gerät - Hilfe für Google Fotos">Speicherplatz freigeben</a>&rdquo;. Dabei werden die Fotos in geringerer Auflösung (iCloud) bzw. gar nicht mehr (Google Fotos) auf dem Gerät gespeichert. Die voll aufgelösten Originale bleiben weiterhin in der Cloud und können – Internetverbindung vorausgesetzt – auch jederzeit auf dem Smartphone abgerufen werden.</p>

<h2>Laptops &amp; Co: Google Drive und Dropbox</h2>

<p>Das Prinzip der Synchronisation über die Cloud lässt sich auch am Rechner nutzen. Ich nutze <a href="https://www.google.com/drive/" title="Google Drive – Cloud-Speicherplatz und Datensicherung für Fotos, Dokumente und mehr">Google Drive</a> und <a href="https://www.dropbox.com/" title="Dropbox">Dropbox</a>.</p>

<p>Nach der Installation gibt es einen Ordner, in den man Fotos schieben kann, die man in der Cloud sichern möchte. Möchte man Dateien und Ordner sichern, die bereits woanders auf der Festplatte liegen, lässt sich auch das in den Einstellungen bewältigen.</p>

<h2>Für externe Festplatten gilt: Offsite Backups anlegen</h2>

<p>Vielleicht hast du ein paar Daten bereits auf einer externen Festplatte gesichert. Sehr vorbildlich 👍 Festplatten gehen jedoch kaputt. Das ist keine Frage des <em>ob</em>, sondern des <em>wann</em>. Mir ist das glücklicherweise noch nie passiert, ein Kumpel aus jüngeren Jahren hat aber durch das Abrauchen seiner Festplatte damals™ ein paar selbst produzierte Songs verloren.</p>

<p>Sei nicht wie mein Kumpel! Leg ein Backup von deinen externen Platten an. Besser noch: das Backup sollte an einem anderen Ort liegen als die Platte selbst. Die coolen Kids nennen das &ldquo;Offsite Backup&rdquo;.</p>

<p>Warum? Falls es in deinem Haus brennt, Wasser durch die Decke kommt oder eingebrochen wird, verlierst du die Daten von deinem Laptop <em>und</em> deiner externen Platte auf einmal. Dem kann man vorbeugen durch ein Offsite Backup.</p>

<p>Es gibt dafür Programme, die eine externe Festplatte automatisch in die Cloud (hello again 👋) synchronisieren, sobald sie verbunden ist, z.B. <a href="https://www.backblaze.com/" title="The Best Unlimited Online Backup and Cloud Storage Services">Backblaze</a>. Mit mehr manueller Arbeit verbunden, allerdings auch kostengünstiger ist das regelmäßige Synchronisieren mit einer weiteren externen Festplatte, die man – am besten mit einem Passwort gesichert – auf Arbeit oder bei Freunden lässt.</p>

<h2>Bei Fragen: fragen!</h2>

<p>Damit solltest du über ein gesundes Maß an Datensicherheit verfügen was deine Fotos angeht. Mir ist wichtig, dass dir klar wird: das Sichern deiner Fotos ist viel zu einfach und auch zu wichtig um es nicht zu tun.</p>

<p>Solltest du dennoch irgendwelche Fragen haben: <a href="http://schlagzeilen.me/kontakt/" title="Kontakt - Schlagzeilen">ich bin hier</a>.</p>

<p>HDGDL<br/>
Dein freundlicher IT-Support aus dem Leipziger Westen</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>externe Festplatten und USB-Sticks waren zu teuer, zu klein und einfach noch kein so richtiges Ding damals™<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich lese das Wort, kichere in mich hinein und mir fällt auf: ich kann keine Namenswitze mehr machen 😭 Der Ganze Titel dieses Blogs ergibt keinen Sinn mehr. Und das Impressum muss ich auch noch anpassen. Hiiiiilfeeeee.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Mir hat das System im vergangenen Sommer gute Dienste geleistet, als ich mein iPhone auf einem Konzert verlor. Die ganze Geschichte erzähle ich aber an anderer Stelle mal ausführlicher.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p><a href="https://support.apple.com/de-de/HT201238" title="iCloud-Speicherpläne und -preise - Apple Support">iCloud-Preise</a> (unter &ldquo;Euro&rdquo;), <a href="https://www.google.com/intl/de_ALL/drive/pricing/" title="Preisübersicht">Google-Preise</a><a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Und sonst so – Januar 2018]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-januar-2018/"/>
        <updated>2018-06-10T18:31:31+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/und-sonst-so-januar-2018</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Folgendes: mit Beginn des Jahres wollte ich anfangen die Geschehnisse in meinem Alltag hier etwas öfter zu protokollieren. Mehr bloggen wollen fast alle, die einen Blog besitzen. Kunden, die diesen Wunsch äußerten, äußerten auch <em>gesünder essen</em>, <em>mehr Sport machen</em> und <em>Dinge endlich angehen jappajaja-jippie-jippie-jay</em>.</p>

<h2><em>Und sonst so</em> als neue Rubrik</h2>

<p>Mir ging es aber darum einen regelmäßigen Rückblick zu verfassen, ohne konkreten Aufhänger. Klassisches Bloggen quasi. Wöchentlich war von Anfang an nicht drin, dazu passiert nicht genug. Monatlich war ein Gedanke, dann auch vierteljährlich, aber auch unregelmäßig, d.h. abhängig davon, wie viel es zu erzählen gibt, waren Optionen.</p>

<p>All die Überlegungen waren rückblickend für den Popo, denn jetzt ist die erste Hälfte des Jahres fast wieder um und bisher hat gar nichts in dieser Form das Licht der Welt erblickt. Nach etwas hin und her habe ich mich dafür entschieden, besagten Rückblick monatlich zu machen, meinetwegen auch mit etwas Abstand um den &ldquo;ich hab den Rückblick schon wieder nicht rechtzeitig geschafft&rdquo;-Frust zu vermeiden. In diesem Fall z.B. 4,5 Monate Abstand, d.h. Januar 2018 wird der erste in diesem Format abgefertigte Monat.</p>

<p>Das ganze nenne ich &ldquo;Und sonst so&rdquo;. Früher hieß ein überregional bekannter Podcast so. Der Name ist allerdings seit einiger Zeit vakant, darum schnappe ich ihn mir.</p>

<h2>Bitte lächeln</h2>

<p>Im November letzten Jahres stattete ich Rostock einen Besuch ab. Den passenden Mietwagen dafür hatte ich sehr früh gebucht. Nun ahnen pfiffige Lesende bereits anhand der Überschrift, was unausweichlich passieren musste. Einsam auf der Autobahn, zu später Stunde, in absoluter Dunkelheit fuhr ich in eine baustellenbedingte 60-Zone, hinter mir ein ungeduldiger LKW. Ich bin ein zu empathischer Autofahrer. Statt den LKW-Fahrer durch ordnungsgemäßes fahren dazu zu zwingen mich überholen zu müssen, wollte ich dem armen Typen – er hatte sicher einen harten Tag und strenge Deadlines – diese Bürde abnehmen und bin etwas schneller gefahren. Dem Blitzer gefiel das. Auch, dass mir die Warnung vor besagtem Blitzer entgangen ist.</p>

<p>Nun kann ich auch &ldquo;Punkt in Flensburg&rdquo; von meiner Bucket List streichen, da ich die Mitteilung über eben diesen als Neujahrsgruß im Briefkasten hatte.</p>

<h2>Wo ist Fred?</h2>

<p>Ich darf einen Neuankömmling in unserem Haushalt vorstellen: Fred (Kurzform von &ldquo;Alfred&rdquo;), unseren Staubsaugerroboter. Er ist super flach, darum kommt er auch unter unseren Fernsehtisch und die Couch. Allerdings haben die Hersteller die geringe Höhe vor allem durch Einsparen von Hirnmasse erreicht, denn Fred ist nicht die hellste Kerze auf dem Kuchen. Er findet regelmäßig neue Stellen, in der Wohnung, in denen er stecken bleibt. Was er jedoch nur sehr selten allein findet, ist seine Aufladestation. Wir haben ihn trotzdem lieb. All Freds Are Beautiful!</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_fred.jpg' title='Fred am kuscheln'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_fred.jpg' alt='Fred am kuscheln' /></a></p>

<h2>Gesangsunterricht 2.0</h2>

<p>Der 9. Januar sah die Wiederaufnahme meines Gesangsunterrichts, allerdings bei einem anderem Lehrer als letztes Jahr. Besagter Lehrer kommt jedoch aus Denver, d.h. die Gesangsstunden erfolgen über Skype. Konnte ich mir anfangs selbst nicht vorstellen, aber das funktioniert doch ganz gut. Zumal man durch Bildschirmaufnahme die einzelnen Stunden im Nachhinein erneut durchleben kann, sehr praktisch.</p>

<h2>Archi-Cap</h2>

<p>Guter Merch meiner Lieblingsbands ist schwer zu finden. Scheinbar haben alle die Freude an der Produktion gutaussehender Shirts verloren. Die Sachen, <em>die</em> gut aussehen, sind umso schneller ausverkauft, denn – oh Wunder – Fans stehen auf schickes Zeug. So geschehen, mit einem Cap der Architects. Kurz im Angebot, ruckzuck ausverkauft, zack fertig, trauriger Enno. Da ich aber die allerbesteste Frau an meiner Seite habe, hat selbige die Mütze für mich anfertigen lassen.</p>

<p>Das ist zwar markenrechtlich fragwürdig, aber hey: 1. selbst Schuld, 2. ich zahl Geld für jedes Konzert, das sie in der Gegend spielen, und 3. ich mach freiwillig Werbung für die Band. Also, lasst mich und mein neues Lieblings-Cap in Ruhe.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_archicap.jpg' title='Die Mütze aller Mützen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_archicap.jpg' alt='Die Mütze aller Mützen' /></a></p>

<p>Da die netten Menschen aus der ich nenn es jetzt mal Stickerei aber mit dem Weihnachtsgeschäft überfordert waren, gab es das Cap für mich als Überraschung im neuen Jahr. Mein The Ghost Inside Cap ist neidisch, aber das sollen die beiden unter sich aus machen, während sie an mützenfreien Tagen an der Garderobe nebeneinander liegen.</p>

<h2>Einfach gute T-Shirts</h2>

<p>Aufgrund des angesprochenen Mangels an hübschen Bandshirts und dem Vorhaben mein Klamottengeld nur noch möglichst nachhaltig produzierter Kleidung hinterher zu werfen, habe ich mir 3 Shirts beim Leipziger Shop <a href="https://www.coromandelfashion.com/" title="Start - Coromandel | Eco Fashion | Organic &amp; Fair">Coromandel</a> bestellt. Die Motive sind schick, die Shirts super geschnitten und ich kann den Laden uneingeschränkt weiterempfehlen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_coromandel_panda.jpg' title='Pocket Panda'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_coromandel_panda.jpg' alt='Pocket Panda' /></a></p>

<h2>Farewell iPhone 5</h2>

<p>Auch wenn ich mich lange dagegen gesträubt habe, war es an der Zeit meinem iPhone 6 aus dem Jahre 2014 Lebewohl zu sagen und gegen ein shiny iPhone 8 einzutauschen. Und nein, natürlich nicht gegen das iPhone X, denn irgendwo muss der Geiz auch mal anfangen. Deshalb hab ich das gute Stück auch bei eBay erworben, wo ich aus mir noch immer unerklärlichen Gründen die Mehrwersteuer gespart habe, aber psssssssst.</p>

<p>Was soll ich sagen? Bei jedem neuen iPhone gibt es diese Honeymoon-Phase, wo alles wunderbar ist, weil schneller, schicker und rund um die Uhr rosa. Ich find&rsquo;s so großartig. Schnelle iPhones sind die besten iPhones. Farbmäßig finde ich die Product Red iPhones tatsächlich noch um einiges hübscher. Aber 1. gab es die zu dem Zeitpunkt nicht und ich wollte nicht mehr warten, 2. bilde ich mir ein, dass die aufgrund ihrer auffälligen Farbe noch mal eher geklaut werden und 3. packe ich eh eine hässliche Hülle um der Gerät, weswegen die Farbe maximal egal ist.</p>

<p>Gleichzeitig habe ich – weil ich mir meiner Verantwortung als IT-Beauftragter in unser Beziehung bewusst bin – meiner Herzensdame auch nahegelegt sich ein neues Gerät zu holen. Das bedeutet aber auch, dass mein an sie vererbtes iPhone 5 nun einen neuen Besitzer außerhalb unseres Haushalts finden würde. Nach 5 Jahren. Es war damals das erste iPhone, das ich neu kaufte und komplett selbst bezahlte. Das erste, was ordentliche Fotos machte, so dass ich anfing Day One zu nutzen. Das Masterstudium hatte gerade begonnen. Hach. Those were the days.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_iphone5.jpg' title='iPhone 5'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_iphone5.jpg' alt='iPhone 5' /></a></p>

<p>Deswegen war das Wegschicken des 5er auch ein wenig bedeutungsvoller als der Abschied vom 6er. Tatsächlich gelangte es für einen kurzen Zeitraum wieder zurück in meine Hände, da ich den Akku noch erneuern ließ. Aber nun ist&rsquo;s final bei seinem neuen Besitzer. Mach&rsquo;s gut, iPhone 5 👋</p>

<h2>Rostock&hellip; again</h2>

<p>Ich unternahm einen weiteren Trip nach Rostock, um all jene zu sehen, die bei meinen letzten Besuchen etwas zu kurz kamen. Ich habe 4 Tage bei meinen Großeltern verbracht, für die es glaube ich recht seltsam war, dass ich an zweien davon noch Arbeit erledigen konnte – obwohl ich doch ganz weit weg vom Büro in Leipzig bin. Ihr Kater ist leider nach wie vor sehr scheu. Meine Allergie hat es sich trotzdem nicht nehmen lassen all seine Macht zu demonstrieren. Ein Hoch auf Loratadin, mein Zaubertrank in solchen Situationen.</p>

<p>Die Fahrt dorthin war im Übrigen gruselig, viel Schnee und Unwetterwarnung sei Dank. Beim Versuch einen LKW zu überholen ist so viel Schnee auf der Frontscheibe gelandet, dass man nicht mehr durchschauen konnte. Wie gesagt, gruselig.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_golf.jpg' title='VW-Logo im Schnee'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_golf.jpg' alt='VW-Logo im Schnee' /></a></p>

<p>Aber am Ende doch heile angekommen und ein paar schöne Tage erlebt. Wenn auch viel zu kalt. Ich bin kein Winter-Kind. Wer auch immer den Winter erfunden hat: cleverer Move schöne Schneelandschaften derart zu glorifizieren, dass wir vor lauter Freude darauf immer wieder die darauf folgende Epidemie namens Ekelmatsch vergessen. Kalt, hässlich, rutschig. Das ist Höllenmaterie.</p>

<h2>Hot Dogs im Wasserkocher</h2>

<p>Manchmal hat jemand auf Arbeit unorthodoxe Ideen. Habt ihr euch schon mal gefragt, wie die Zubereitung von Hot Dogs im Wasserkocher aussieht? Nein? Trotzdem:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_hotdogs.jpg' title='Hot Dogs im Wasserkocher'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_hotdogs.jpg' alt='Hot Dogs im Wasserkocher' /></a></p>

<h2>Endlich wieder Architects</h2>

<p>Ende Januar durfte ich außerdem Counterparts, While She Sleeps und die bereits erwähnten Architects in der Berliner Columbiahalle sehen. Es war ein schöner Abend, vor allem auch die Tour hin und zurück, da wir zu 6t unterwegs waren.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_archipiss.jpg' title='Unterwegs mit Kerlen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_archipiss.jpg' alt='Unterwegs mit Kerlen' /></a></p>

<p>Es war nicht mein liebstes Architects-Konzert bisher, aber nah dran. Spätestens durch die dann doch sehr emotionale Rede von Drummer Dan, der mit den Tränen kämpfend erzählte, wie er ausgerechnet in Berlin von der <a href="http://schlagzeilen.me/tom-searle/" title="Tom Searle - Schlagzeilen">Krebsdiagnose seines Bruders</a> erfuhr. Sänger Sam nahm ob der im Publikum entstehenden Unruhe ein Mikro in die Hand um seinen Unmut darüber zu äußern, nur um sich kurze Zeit wieder für seine Angepisstheit zu entschuldigen. Diese Jungs, ey ❤️</p>

<h2>El Kobra</h2>

<p>Da ich meine selbst zusammengebaute Gesangskabine nun doch aus meiner Wohnung haben – sorry, liebe Umzugshelfer von damals – aber nicht gänzlich auf eine möglichst hallfreie Aufnahmeumgebung verzichten will, habe ich mir einen Reflexionsfilter bestellt. Das gute Stück hört auf den Namen Aston Halo. Das Teil ist riesig, sieht etwas extravagant aus und wurde in unserem Haushalt aufgrund seines Erscheinungsbildes auf den Namen El Kobra getauft. 🐍</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_kobra.jpg' title='El Kobra'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/uss1_kobra.jpg' alt='El Kobra' /></a></p>

<h2>Kettcar in Machdeborsch</h2>

<p>Zudem habe ich ein Kettcar-Konzert besuchen dürfen. Das fällt zugegebenermaßen eher in die Kategorie &ldquo;Act außerhalb meiner Komfortzone&rdquo;. Die frühen Projekte von Sänger Marcus Wiebusch um <em>But Alive&hellip;</em> und <em>Rantanplan</em> liegen mir eher. Trotzdem kann ich Konzerte auf verschiedenen Ebenen genießen. Ich schaue gern Publikum zu, das gerade die Zeit seines Lebens hat. Außerdem beobachte ich die Bands gern aus dem Winkel des Musikers, der eine seichte Idee davon hat, wie es ist dort oben zu stehen. War also durchaus eine gute Erfahrung.</p>

<h2>Grace &amp; Frankie Staffel 4</h2>

<p>Grace &amp; Frankie ist eine Serie von Netflix, die – grob zusammengefasst – auf oftmals unterhaltsame, manchmal auch tragische Weise das Thema Liebe im Alter beleuchtet. Es gibt mittlerweile 4 Staffeln und ich mochte jede Einzelne davon. Die letzte wurde im Januar gesuchtet und ich hätte gerne mehr davon. Und zwar zackig.</p>

<h2>Sonntagsstimmung Neuseeland-Style</h2>

<p>Im März sollte unser großer Neuseeland-Urlaub anstehen, dessen Planung etwas Konkretisierung bedurfte. Zwar standen die Unterkünfte schon länger, aber wir wollten aus all den Sachen, die wir machen könnten, noch mal filtern, was wir machen wollen. Hoffnung war, dass die Köpfe vor Ort dann etwas freier sind, da sich darum bereits gekümmert wurde. Gute Entscheidung, denn 2 Sonntage gingen komplett dafür drauf und sowohl meine bessere Hälfte als auch ich waren echt durch.</p>

<p>Und ja, ich habe noch vor den eigentlich Urlaub detailliert zu sezieren. Stay tuned.</p>

<h2>teilAuto-Embracing</h2>

<p>Als ich vor 10 Jahren nach Leipzig zog, tat ich dies mit dem Auto meiner Eltern, einem süßen Renault Twingo a.k.a Knutschkugel. Ein Auto zu haben ist hier und da praktisch, vor allem für größere Besorgungen (<em>hust</em> IKEA <em>hust</em>) oder wenn man in die Heimat fährt. Irgendwann wurde das Auto daheim aber dringender als bei mir benötigt. Seit dem lebt es sich auch ganz gut ohne. Anfangs dank Semesterticket mit kostenlosem ÖPNV, später dann auch mit dem Drahtesel.</p>

<p>Manchmal kommt man um ein Auto allerdings nicht drum rum. Für bestimmte Ausflüge und den Transport von Getränkekästen griff ich in der Vergangenheit auf Mietwägen zurück. Mir war auch irgendwann bewusst, dass es mit <a href="https://www.teilauto.net/" title="teilAuto – Carsharing in Sachsen, Sachsen-Anhalt und Thüringen">teilAuto</a> einen Carsharing-Anbieter in Leipzig gibt, aber ich habe es mehrmals ausgeschlossen. Anfangs weil ich fälschlicherweise annahm, dass es nur mit monatlicher Gebühr geht, später weil das Angebot im Vergleich zu Städten wie Köln einfach abstinkt.</p>

<p>Es gibt ein ausgezeichnetes Netzwerk an teilAuto-Stationen, wo man sich ein Auto reservieren kann. Start- sowie Endzeit angeben und danach an der gleichen Stelle wieder abstellen. Das gefiel mir nicht, da ich von Freunden aus Köln wusste, dass es auch besser geht. Ohne feste Stationen, ohne vorherige Buchung. Einfach App öffnen, das nächste Auto suchen, öffnen, fahren, am Ziel abstellen, fertig. Die coolen Kids nennen das Free-Floating.</p>

<p>Nichtsdestotrotz habe ich mich bereits im letzten Jahr bei teilAuto registriert, aber im Januar das erste Mal massiv genutzt. Einerseits für den Transporter für das erwähnte Architects-Konzert, andererseits für das Loswerden angesammelter Pfand- und Glasflaschen, sowie dem Austausch leerer Getränkekästen gegen volle. Und seitdem teilAuto mit den sogenannten Cityflitzern auch ein Free-Floating-Angebot hat, nutze ich es regelmäßig.</p>

<h2>Und sonst so?</h2>

<p>Das brachte der Januar. Wie gesagt, ich habe erstmal damit zu tun die bisherigen Monate aufzuholen. Anschließend wird das hoffentlich eine regelmäßige, monatliche Kiste. Wenn nicht, habe ich es wenigstens versucht.</p>

<p>Ach ja, es hilft sicherlich, wenn ihr Interesse heuchelt und mir regelmäßig gut zusprecht und vorgebt auf die diesmonatige Zusammenfassung zu warten. Your turn!</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[👋 2017]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/2017/"/>
        <updated>2018-01-08T11:09:01+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/2017</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Wenn man der Entwicklung der Artikelfrequenz über die Jahre Glauben schenken darf, könnte dies der letzte Beitrag für 2018 werden. Es ist also nur folgerichtig diesen einen Blogpost für das Abdecken eines möglichst großen Zeitraumes zu nutzen. Zack, feddich, Jahresrückblick.</p>

<p>Für mich gab es wenige Jahre, die derart viele Veränderungen mit sich brachten, wie das Vergangene. Wer mich kennt, weiß, dass die Zahl 17 eine wiederkehrende Rolle in meinem Leben spielt. Nur richtig also, dass 2017 in meiner Biographie etwas herausragt.</p>

<h2>Verlobung und Band</h2>

<p>Seit dem 1.7.17 (of course) bin ich verlobt. Ich zieh dieses Erwachsenending scheinbar durch. Der Plan bestand schon länger, es hat jedoch etwas gedauert, bis ich es wirklich angegangen bin. Lange überfällig, ich weiß, aber hey, was lange währt und so.</p>

<p>Außerdem finde ich immer mehr den Weg zurück zur Musik, die in meiner späten Schulzeit mein Leben sehr dominierte, im Rahmen des Studiums aber komplett unterging. Seit Juni letzten Jahres bin ich zweiter Gitarrist in einer Punkband namens <a href="http://hematom.band/" title="Hematom – Skatepunk at It's Finest">Hematom</a>. Neben der Erfahrung des gemeinsamen Musizierens und ein paar Auftritten<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> haben dadurch auch neue Spielzeuge ihren Weg in mein Leben gefunden. Eine neue Gitarre, ein Drahtlossystem – weil wer mag schon Kabel – und mein unglaublich hübsches Helix LT – ein Pedalboard, dass verschiedene Verstärkersounds emuliert. Mein Schaaaaaatz!</p>

<h2>Fuck yeah, Gehörschutz</h2>

<p>Doch damit nicht genug. 2017 habe ich mir eine Art Kindheitswunsch erfüllt und einen individuell angepassten Gehörschutz geleistet. Voll Punkrock, ich weiß, aber ich find&rsquo;s awesomest.</p>

<p>Ich hab damals™ in meiner ersten Band schon darüber nachgedacht, aber es war schlicht und ergreifend zu viel Geld. Aufgrund zunehmender Konzertbesuche in 2016 und der damit einhergehenden Enttäuschung über den Klang von allem, was man sich sonst so für wesentlich weniger Geld in die Ohren stecken kann, kam der Wunsch wieder hoch und wurde Anfang März dann erfüllt. Oooooh boy, ich kann und werde es uneingeschränkt allen nahelegen, die auch bei lauter Musik Wert auf guten Sound legen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_gehoerschutz.jpeg' title='Gehörschutz'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_gehoerschutz.jpeg' alt='Gehörschutz' /></a></p>

<p>Das Anfertigen der Teile ist übrigens eine Erfahrung für sich. Wie bei einer Zahnspange auch wird ein Abdruck angefertigt. Diese klebrige Masse, die auf einmal die ganze Welt leiser macht und das Ohr komplett abdichtet, ist schon lustig. Vor allem wenn der Durchführende zwischendurch versucht mit dir eine Unterhaltung zu führen.</p>

<h2>Konzerte</h2>

<p>Bleiben wir beim Thema Musik: ich war auf vielen guten, aber auch einigen enttäuschenden Konzerten. Absolute 10/10 kriegen die Architects für den Auftritt auf dem With Full Force, das zum ersten Mal auf dem Ferropolis-Gelände stattfand. Ich liebe diese Band. Ich liebe, was sie da abgeliefert hat, und ich liebe, wie die Meute mitgegangen ist. War ziemlich nah dran am perfekten Konzerterlebnis.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_architects.jpg' title='Jemand ist berühmt'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_architects.jpg' alt='Jemand ist berühmt' /></a></p>

<p>Auf dem Impericon Festival im April wussten sowohl Stick To Your Guns (der Pit 😱) als auch Parkway Drive zu beeindrucken. Was für eine Show, Holy Moly! Ich kann mit dem neuen Album nicht so viel anfangen, aber alter Fatter. Licht, Pyro, über Kopf drehendes Schlagzeug und alles solide durchdacht. Erlebt man nicht oft in der Welt der etwas härteren Gitarrenmusik. Mein Highlight: ich hab <a href="https://www.youtube.com/watch?v=tptChkpxMoQ" title="Parkway Drive - &quot;Boneyards&quot; - YouTube">Boneyards</a> noch mal live hören und dazu abzappeln dürfen. Und es gibt ein Video davon, von dem ihr mit Ausnahme des folgendes Frames nie etwas zu sehen bekommen werdet.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_pwd.jpg' title='Ouuuuuu'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_pwd.jpg' alt='Ouuuuuu' /></a></p>

<p>Auch das Silverstein Konzert im Naumanns war ein Erlebnis. Der Schuppen ist Sound-technisch nach wie vor ein Super-GAU, aber aus irgendeinem Grund finden dort nur erinnerungswürdige Konzerte statt. Auch wenn sich Silverstein konstant weigern in Leipzig <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HHeU2pyaPJU" title="Silverstein - Your Sword Vs My Dagger - YouTube">den einen Song</a> zu spielen, den ich live hören will.</p>

<p>Nach 3 Jahren kamen A Day To Remember wieder auf Tour. Leider ist das neue Album eine Enttäuschung für mich gewesen. Das Konzert war ok, aber ich hatte mir mehr erhofft. ADTR-Konzerte waren sonst sichere Wetten.</p>

<p>Auf System Of A Down hatte ich mich sehr gefreut. Was hab ich deren Scheiben rauf und runter gehört. Das Konzert war – erneut – ok, was aber allein der Kulisse und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aqqD0X4nyYg&amp;feature=youtu.be&amp;t=2m25s" title="System of a Down live in Berlin 13.6.2017 Toxicity + Sugar mit Circle Pit - YouTube">dem Publikum der Berliner Wuhlheide</a> zuzuschreiben ist.</p>

<p>In der gleichen Woche habe ich auch Phil Collins gesehen. Auch hier war die Kulisse <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno/statuses/875410212194328576" title="Enno++ auf Twitter: &quot;Lanxess-Arena ist ja riiiiiesig. Bin beeindruckt. https://t.co/l109AYwAea&quot;">beeindruckend</a> (ich war vorher noch nie in der Lanxess-Arena), aber der alte Herr Collins und seine Mitmusizierenden wussten mich nicht so recht abzuholen. Ich weiß bis heute nicht warum, aber neben In The Air Tonight und Another Day in Paradise war dann nicht so viel zu holen für mich ¯\<em>(ツ)</em>/¯</p>

<h2>Gesangsunterricht</h2>

<p>Lange Zeit habe ich es vor mir hergeschoben und im Januar dann endlich angefangen: Gesangsstunden nehmen. Habe ich schon erwähnt, dass ich wieder mehr zur Musik finde?</p>

<p>Leider war das ein Reinfall. Meine Gesangslehrerin und ich waren nicht auf einer Wellenlänge. Das habe ich eigentlich früh erkannt, aber nicht entsprechend gehandelt. Ich hatte so lang gebraucht um mich durchzuringen, ich konnte doch nicht gleich wieder aufgeben.</p>

<p>Seit Mai habe ich jedoch massive Stimmenprobleme. Es ist schwer zu beschreiben, aber im Prinzip ist normales Sprechen für mich oft anstrengend. Also physisch anstrengend, als würde ich bei jedem Satz eine schwere Tür öffnen.</p>

<p>Die Ursache? Unvollständiger Stimmbandschluss durch Überlastung. Mit dem Gesangsunterricht aufhören und Sitzungen bei der Logopädin haben geholfen, aber etwas scheint im Argen zu liegen. Es ist echt ganz große Scheiße, nicht nur wegen des Gesangsunterrichts, sondern auch weil ich durch die erforderliche Anstrengung zwangsläufig weniger rede. Schlägt sich viel zu oft auf meine Laune nieder, aber ich lerne immer besser damit umzugehen.</p>

<h2>Urlaubn</h2>

<p>Nach <a href="http://schlagzeilen.me/rom/" title="Rom in a Nutshell - Schlagzeilen">Rom</a> und Venedig<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> in 2016 folgten im letzten Jahr Amsterdam und Barcelona.</p>

<p>Amsterdam ist auf jeden Fall eine besondere Stadt. Als Nichtmuseumsgeher ist eine ganze Woche dort jedoch etwas gut gemeint. Wir hatten eine famose Unterkunft auf einem Hausboot (danke Airbnb, dass du existierst) und haben uns größtenteils stilecht mit Fahrrädern bewegt. Auch außerhalb des Grachtenrings im Zentrum ist Amsterdam schick und erstaunlich grün. Kann man auf jeden Fall mal machen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_amsterdam_sundown.jpg' title='Blick von unserer Unterkunft'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_amsterdam_sundown.jpg' alt='Blick von unserer Unterkunft' /></a></p>

<p>Barcelona war so lala. Wir hatten komisches Wetter, selbst für Dezember. Und es roch immer mal wieder sonderbar. Ich mochte die Stadt an sich, weil sie alles hat. Wasser, Berge, Parks, Stadtleben, alles bei und ineinander. Und unsere Unterkunft war schon ziemlich dope. Wir hatten 2 Terrassen und zu beiden Seiten einen wunderbaren Blick auf Barcelona. Es gibt noch viel mehr über Barcelona zu schreiben, vielleicht sogar in einem eigenen Artikel? Trotzdem ließ mich der Urlaub mit gemischten Gefühlen zurück.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_barca_pano.jpg' title='Barceloooonaaaaa'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_barca_pano.jpg' alt='Barceloooonaaaaa' /></a></p>

<p>Dieses Jahr haben meine <strike>Freundin</strike> Verlobte und ich im Sommer mal was ganz verrücktes gemacht: wir sind daheim geblieben. Und es war wunderschön. Wir haben das Stand Up Paddling und die Leipziger Seen für uns entdeckt. Das kann gern wiederholt werden.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_paddeln.jpg' title='Paddelpause'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_paddeln.jpg' alt='Paddelpause' /></a></p>

<p>Rostock – der Ort, in dem noch immer der Großteil meiner Family wohnt – hat dieses Jahr eine rekordverdächtige Anzahl von 4 Besuchen meinerseits erfahren dürfen. Das wird sich vermutlich so schnell nicht wiederholen. Umso froher bin ich, dass sich das dieses Jahr so ergeben hat. Die Ostsee bleibt der Ort, an dem ich am schnellsten abschalten kann und quasi-instant Urlaubsfeeling kriege.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_rostock_sundown.jpg' title='Ostsee'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_rostock_sundown.jpg' alt='Ostsee' /></a></p>

<h2>Und Sonst So? (😏)</h2>

<p>Wisst ihr noch, wie ich Anfang des Jahres davon sprach, <a href="http://schlagzeilen.me/verzicht/" title="Männer, die auf Dinge verzichten - Schlagzeilen">wie ich Dinge beende</a>? Was interessiert mich mein Geschwätz von gestern. Seitdem ich mir nun doch noch ein neues iPhone gönnte, bin ich auf Twitter aktiv wie lange nicht mehr.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Und auch dem Wrestling-Konsum bin ich nicht allzu lang fern geblieben. Ich mein, 3 Monate WWE Network Abo für 1€. Wer soll da widerstehen? Ende Januar gibt&rsquo;s wieder ein gemeinsames Royal-Rumble-gucken mit Freunden. Ich freue mich.</p>

<p>Ursprünglich wollte ich 2018 mal eine Podcast-Diät probieren, um meinem Kopf tagsüber etwas Luft zu lassen. Ich war jedoch so fasziniert von dem Gedanken, dass ich bereits im Oktober damit anfing. Status jetzt: ich höre nur noch einen wöchentlichen Podcast (ich bin und bleibe <a href="http://atp.fm/" title="Accidental Tech Podcast">ATP</a>-Fanboy), zwei Wrestling-Podcasts (<a href="https://soundcloud.com/clotheslaien" title="Clotheslaien - Der Wrestling Podcast | Kostenlos hören auf SoundCloud">Clotheslaien</a>, <a href="https://www.theincomparable.com/ringpost/" title="The Ring Post - a podcast from The Incomparable">The Ring Post</a>) mit wesentlich geringerer Frequenz und einen Musik-Podcast (<a href="http://www.leadsingersyndrome.com/welcome" title="HOME — Lead Singer Syndrome. Presented by JabberJaw Media">Lead Singer Syndrome</a>), bei dem ich nur ausgewählte Episoden höre. In der dadurch gewonnenen Zeit gibt es entweder Spotify oder mal gar nichts auf die Ohren.</p>

<p>Rückblickend habe ich dieses Jahr – so meine ich – ganz gute Fortschritte gemacht, was die Work-Life-Balance angeht. Ich mag meinen Job noch immer sehr, aber ich habe nach und nach das Chillen wieder erlernt. D.h. dass ich nach der täglichen Arbeiterei nicht nur besser abschalten kann, sondern in meiner Freizeit auch nicht mehr so übertrieben darauf aus bin Stuff zu schaffen. Das bedeutet zwar auch, dass die Blogartikel weniger werden, aber hey. Irgendwas ist immer.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_tadaas.jpeg' title='Geburtstagskarte'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/2017_tadaas.jpeg' alt='Geburtstagskarte' /></a></p>

<h2>Vorsätze?</h2>

<p>Dieses Jahr möchte ich etwas betreiben, das ich auf den Namen Agile Vorsatzentwicklung™ getauft habe. Statt mir Anfang des Jahres etwas vorzunehmen, was ich eh nich einhalte, egal wie ambitioniert oder konservativ ich rangehe, bestimme ich Vorsätze einfach on the fly.<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup></p>

<p>Momentan fällt diese Liste angenehm schmal aus. Ich möchte mich erneut auf das Territorium des Gesangsunterrichts wagen. Und früher aufstehen. DIESMAL WIRKLICH. Zu guter Letzt muss ich es irgendwie gemanaged kriegen, Sport in meinen Alltag zu integrieren. Zum einen um den Kopf regelmäßig leer zu pusten, zum anderen weil mein Knie mir meine Skateboardvergangenheit krumm nimmt und nach mehr muskulärer Unterstützung verlangt. Ich <strike>werd</strike> bin alt.</p>

<p>An sich also nothing too fancy. Auf ein Neues 💪</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Der Gig Ende November auf dem Teenage Warning Festival verdient einen eigenen Artikel. Stay tuned!<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Es ist bemerkenswert verwunderlich, dass ich nie über Venedig auf diesem Blog geschrieben habe, da es einer der schönsten Urlaub in meinem Leben gewesen sein dürfte.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>&ldquo;So aktiv wie lange nicht mehr&rdquo; resultiert in ca. 450 Tweets pro Monat. Was weiterhin nichts ist im Vergleich zum 1500-Peak, den es vor ziemlich genau 5 Jahren mal gab. <a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Mir ist durchaus bewusst, dass das der Definition von Vorsätzen nicht wirklich gerecht wird, aber who cares? Agile Vorsatzentwicklung klingt einfach geiler.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tom Searle]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/tom-searle/"/>
        <updated>2017-08-20T18:40:48+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/tom-searle</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Anfang des Jahres wollte ich einen Artikel über mein 2016 schreiben, klassischer Jahresrückblick. Das gute Stück sollte in 3 übergeordnete Abschnitte aufgeteilt werden, in denen 2016 auffällig viel passiert war: Tod, Ernährung, Musik.</p>

<p>Als ich mich ans Schreiben machte, fing ich also mit dem Thema an, an dem kein Jahresrückblick vorbeikam: der auffälligen Anzahl an toten Berühmtheiten. Normalerweise gehen mir Nachrichten vom Ableben einer öffentlichen Person nicht sonderlich nahe. Mir tut es leid für die Betroffenen und für diejenigen, denen der Mensch oder sein Schaffen etwas bedeutet hat. In den meisten Fällen habe ich aber keine Verbindung zu der Person und dementsprechend fällt es mir nicht schwer, mit meinem Leben weiterzumachen wie bisher.</p>

<p>Es gab jedoch eine gehörige Ausnahme: Tom Searle. Ein Name, der Vielen sicher nichts sagt – mir Anfang des letztes Jahres auch noch nicht – und dessen Bekanntheitsgrad neben David Bowie, Bud Spencer &amp; Co verblasst. Dennoch traf mich sein Tod ziemlich hart. Was ich beim Schreiben des Jahresrückblicks auch einmal mehr bemerkte. Daraufhin hab ich aufgehört. Es war zu traurig, das Schreiben fühlte sich falsch und sinnlos an.</p>

<p>Tom Searle war Gitarrist der Band Architects und hat am 20. August 2016 den 3-jährigen Kampf gegen Krebs verloren. Das hier ist mein zweiter Versuch, zu beschreiben wie ich die Zeit davor, währenddessen und danach erlebt habe.</p>

<h2>Liebe auf den 17. Blick</h2>

<p>Die Architects sind so eine Band, an der man jahrelang erfolgreich vorbei lebt. Das erste Mal hab ich sie 2008 live gesehen, über die Jahre weitere Male, aber nie wirklich bewusst oder beabsichtigt. War halt eine Band, die gespielt hat, während ich auf andere Bands wartete. Das änderte sich, als sie den Posten der Vorband beim Parkway Drive Konzert im Januar 2016 übernahmen.</p>

<p>Vor ungefähr 2 Jahren habe ich mir angewöhnt in Vorbereitung auf Konzerte Playlists zu erstellen, die der wahrscheinlichen Setlist entsprechen – dank <a href="https://www.spotify.com/de/" title="Musik für alle - Spotify">Spotify</a> und <a href="https://www.setlist.fm/" title="setlist.fm - the setlist wiki">setlist.fm</a> kein Problem. Dadurch konnte ich sicherstellen, dass ich jeden Song zumindest schon mal gehört habe. Eine solche &ldquo;Setlist-Playlist&rdquo; hatte ich auch für die Architects erstellt. Und genau das war der Punkt, an dem ich Blut leckte.</p>

<p>Der Auftritt war grandios. Ich war nicht nur von der Musik selbst, sondern auch von der Lichtshow nachhaltig beeindruckt. Bis heute war ich auf keinem Konzert, wo mich die Lichtarbeit<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> ähnlich geflasht (😏) hat, wie bei den Architects.</p>

<p>Nach dem Konzert habe ich mich wirklich in die Band verliebt. Das bis dahin jüngste Album &ldquo;Lost Forever // Lost Together&rdquo; wurde anständig gesuchtet. Außerdem ging es nach der Tour mit Parkway Drive in die Promo-Runde für den Nachfolger &ldquo;All Our Gods Have Abandoned Us&rdquo;, d.h. Interviews galore. Leute, ich habe mir sogar die Song-Premiere der ersten Single in einem Radio-Live-Stream angehört und nebenbei Reaktionen <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno/statuses/706560063134167040" title="Enno v. Lolsenstein auf Twitter: &quot;Ich höre gerade Radio! Im Jahr 2016. Wegen einer Songpremiere.&quot;">auf Twitter</a> verfolgt. Massiver Hype meinerseits, wie ich ihn bis dahin lang nicht mehr erlebt hab.</p>

<p>Ich war im Jahre 2016 unter den <a href="https://twitter.com/EnnoBigBenno/statuses/808226507244105728" title="Enno v. Lolsenstein auf Twitter: &quot;Achievement Unlocked #spotify2016 https://t.co/a99ckL5IuX&quot;">Top 1% der Spotify-Fans</a> der Architects. Und bei der Musik allein blieb es nicht. Interviews, Podcasts, Dokumentationen – was ich kriegen konnte, habe ich mir angesehen und -gehört. Dadurch formte sich ein wesentlich konkreteres Bild von den Menschen, die hinter den Instrumenten stecken. Ich kannte das schon von Podcasts, diese seltsame einseitige und trotzdem erfüllende Vertrautheit. Kennenlernen, indem man fremden Menschen nur zuhört, sich ihrem Humor und ihren Meinungen aussetzt.</p>

<h2>Tour-Abbruch und Highfield 2016</h2>

<p>Im Juni kam <a href="https://www.facebook.com/architectsuk/posts/10154297244634433" title="ARCHITECTS - Due to a family emergency Architects are... | Facebook">diese seltsame Nachricht</a>. Aufgrund eines Notfalls in der Familie mussten Touren durch Deutschland, Europa und USA abgesagt werden. Später stellte sich heraus, dass Gitarrist Tom Searle ins Koma versetzt wurde. Der Auftakt für den Weg bergab.</p>

<p><a href="https://www.facebook.com/architectsuk/posts/10154493260084433:0" title="ARCHITECTS - It is with unbelievable pain and sadness that... | Facebook">Die Nachricht von seinem Tod</a> erreichte mich am Highfield-Sonntag. Da ich bis dorthin nichts dergleichen ahnte, traf es mich heftig. Das war einer dieser Filmmomente. Plötzlich bewegt sich alles in Zeitlupe, die Gute-Laune-Stimmung, der Sonnenschein um einen herum, das alles ist plötzlich unwirklich. Der Lärm von Menschen und Bühne wird dumpf und es gibt nur dieses nie enden wollende WTF während ich auf mein iPhone starre.</p>

<p>Dem zu entfliehen war glücklicherweise nicht schwer. Immerhin war ich auf einem Festival. Die Tage darauf waren jedoch seltsam.</p>

<h2>Nachbeben</h2>

<p>Was die Tage darauf an Texten und Fotos auf den Instagram-Accounts der Bandkollegen landete, war wirklich hart. <a href="https://www.instagram.com/p/BJZ-N6GAsog/" title="Dan Searle auf Instagram: „I'm so grateful to @edmasonphoto for capturing this beautiful photo of Tom. This was taken at Rock Im Park, just hours before Tom played…“">So schön und doch so hart</a>. Sam, den Sänger, bei der Ankündigung des letzten Songs, den er nach wie vor als den besten Song, den Tom jemals geschrieben hat, ankündigt, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NYoFZqxEKyk" title="Sam Carter Tribute to Tom Searle, Live in Brisbane 2016 - YouTube">mit den Tränen kämpfen zu sehen</a>. Zu sehen, wie große Bands der Szene unter Tränen <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mSQL6iVVrB8" title="Parkway Drive - Home Is for the Heartless [tribute to Tom Searle, Architects] - YouTube">ihren Tribut zollen</a>. Das alles war schwer mitzuerleben.</p>

<p>Die Zwillingsbrüder Dan und Tom Searle haben zusammen Musik gemacht, seitdem sie 13 sind. Dan hat nicht nur seinen Bruder, sondern auch seinen jahrelangen Mitmusiker und Bandleader verloren.</p>

<p>Ich habe mich oft gefragt, warum mich das so fertig macht. Chester&rsquo;s Tod<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> hat mich auch berührt, aber nicht massiv, und das obwohl ich mit der Musik von Linkin Park wesentlich mehr über eine viel längere Zeit verbinde. Es muss wohl die Tatsache sein, dass ein 28-Jähriger auf dem Peak seines Erfolges, dort, worauf er jahrelang hin gearbeitet hat, aufgrund von Krebs sterben muss. Nicht dass Krebs jemals gerecht ist, aber mit 28? In seinem Alter? Verdammt, in <em>meinem</em> Alter?</p>

<p>Welchen Schatten das rückblickend auf die Texte der Band wirft. Wie oft das Wort &ldquo;cancer&rdquo; als Metapher vorkommt, es gibt sogar einen Song, der so heißt. Zeilen wie &ldquo;A sickness with no remedy, except the ones inside of me.&rdquo;</p>

<p>Es ist immer noch seltsam. Es trifft mich hin und wieder plötzlich, wenn mir ein Video in die Youtube-Empfehlungen oder ein Foto in die Timeline schwappt, das aus der Zeit stammt, bevor Tom starb. Wenn die ausgelassene Stimmung beim Guitar Hero spielen schlagartig kippt, weil Tom im Hintergrundvideo zu sehen ist.</p>

<p>Zeit hilft und ich bin mir auch bewusst, dass ich nicht mal betroffen im eigentlichen Sinne bin. Dennoch hat mich kein Celebrity-Tod bisher dermaßen mitgenommen, wie der von Tom Searle.</p>

<p>Ruhe in Frieden, Tom. Obwohl dir nur wenig Zeit vergönnt war, hast du es geschafft außergewöhnlich viele Leute zu berühren – und tust das immer noch. Die Architects sind dein Vermächtnis. Und was für eines.</p>

<p>Danke ❤️</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/tomsearle.jpg' title='Tom vor seinem letzten Auftritt'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/tomsearle.jpg' alt='Tom vor seinem letzten Auftritt' /></a></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Dass einzelne Lichtelemente dem Rhythmus des Songs folgen, kennt man. Aber das Widerspiegeln der Atmosphäre eines Songs in seiner Komplettheit durchzuchoreografieren, mit verschiedenen Farben, Elemente, Kombination aus schnellen und langsamen Bewegungen gleichzeitig <em>und</em> dem üblichen Doublebass-Strobo&hellip; für mich nach wie vor einmalig.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Gemeint ist Chester Bennington, Sänger von Linkin Park, der sich am 20. Juli diesen Jahres das Leben nahm.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Männer, die auf Dinge verzichten]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/verzicht/"/>
        <updated>2017-03-15T09:49:51+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/verzicht</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dinge zu beenden scheint eine meiner unfreiwilligen Leidenschaften zu sein. An sich sehe ich mich selbst als jemanden, der eher Probleme mit dem Loslassen hat. Schaue ich aber auf die Entwicklung meiner Hobbies zurück, komme ich unweigerlich zu einem gegenteiligen Schluss: ich bin ein Quitter!</p>

<p>Hobbies kommen und gehen. Das ist normal, oder? Mir geht es um den harten Cut. Den konkreten Zeitpunkt, an dem man sich bewusst entscheidet &ldquo;Nope, bis hierhin und nicht weiter!&rdquo;</p>

<h2>Tumblr</h2>

<p class="emphasize emphasize-center">* 07.07.2011<br />† 26.12.2013<br />2416 Einträge</p>


<p>Ach ja, all die lustigen Fundstücke, die in uns im Laufe des Tages beim Scrollen durch das Weltweitnetz begegnen. Sobald man eines davon belächelt, möchte man, dass andere mitlächeln. Mir war Facebook und/oder Twitter dafür nicht genug. Ich entdeckte, dass es sowas wie Tumblr gab, meldete mich dort an und postete fleißig Bilder, wie z.B.:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_tumblr.png' title='Mein Letzter Post auf Tumblr'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_tumblr.png' alt='Mein Letzter Post auf Tumblr' /></a></p>

<p>Später verlagerte sich mein Schaffen dort von &ldquo;hier ist was ich im Netz fand&rdquo; zu &ldquo;hier ist, was ich bei anderen Tumblr-Blogs fand&rdquo;. Dazu kam, dass ich auf dieser Plattform vielleicht ein Dutzend Zuschauer hatte. Das war ok, aber irgendwann dann das abendliche Gescrolle und Gekuratiere in der Tumblr-App nicht mehr wert.</p>

<p>Klassischer Fall von Entdecken, begeistert befeuern und schlussendlich an den Nagel hängen.</p>

<h2>iEnno</h2>

<p class="emphasize emphasize-center">* 01.03.2012<br>† 01.03.2014<br>200 Beiträge</p>


<p>Im Mai 2011 startete ich in Kooperation mit einem <a href="https://twitter.com/pipopeperoni" title="Donald Pipowitch (@PipoPeperoni) | Twitter">Daywalker</a> einen Blog über lose zusammenhängende Themen aus der Welt der Technik, den wir ein knappes Jahr später in zwei spezifische Blogs trennten. <a href="http://www.senaeh.de/" title="senäh | 17senäh und so…">Senäh</a> für Programmierzeugs und <a href="http://www.ienno.de/" title="iEnno | Ein Macianer auf seinem Spielplatz">iEnno</a> für Apple-Zeugs. Senäh vegetiert seit einiger Zeit dahin, bei iEnno habe ich zum Jahreswechsel 2013/-14 die Entscheidung getroffen einen bewussten Schlussstrich zu ziehen. Über die Gründe <a href="http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno/" title="That awkward moment, wenn du ein liebgewonnenes Hobby aufgibst - Schlagzeilen">schrieb ich bereits</a>.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_ienno.png' title='Damals waren Ribbons design-technisch echt angesagt'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_ienno.png' alt='Damals waren Ribbons design-technisch echt angesagt' /></a></p>

<p>Rückblickend erachte ich das nach wie vor als gute Entscheidung. Zum einen bin ich tatsächlich stolz auf einige der Texte, die sich dort finden, auch wenn sie größtenteils an Aktualität verloren haben. Zum anderen waren durch das geplante Ende die letzten 2 Monate Bloginhalt die besten – quantitativ sowie qualitativ. Statt der sonst so oft zu beobachtenden Vernachlässigung und zunehmenden Versenkung in der Bedeutungslosigkeit hab ich das Projekt am Peak beendet. Und das war gut so.</p>

<h2>Und Sonst So?</h2>

<p class="emphasize emphasize-center">* 20.12.2014<br>† 15.04.2015<br>8 Episoden</p>


<p>Ab und an fand sich ein Anlass mich vor ein Mikrofon zu zerren und die darauf folgende Unterhaltung in Podcastform zu veröffentlichen. Bei einer Episode des Phasentheaters (RIP) zum Thema Markdown (sexy!) hab ich <a href="https://kessler.cc/" title="Kesslers Klassenzimmer | Irgendwas mit Bildung">Jens</a> kennen gelernt. In der Aftershow – wie wir coolen Podcast-People sagen – haben wir uns etwas über anderes unterhalten und festgestellt, dass wir gut funktionieren. Daraufhin entstand im Laufe der Zeit die Idee ein eigenes Podcastformat auf die Beine zu stellen.</p>

<p>Was anfangs als Politik-Podcast gedacht war, entwickelte sich zu einem Laber-Podcast, was okay gewesen wäre, wenn ich mich denn mit dem Ergebnis hätte zufrieden geben können. Meine Fähigkeiten am Mikro waren sonderbar. Die Gespräche &ldquo;flowten&rdquo; nicht so sehr, wie ich mir das gewünscht hab. Und auch das Kosten-Nutzen-Verhältnis war ein großer Faktor, sodass das Projekt nach etwas hin und her von meiner Seite aus beendet wurde.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_undsonstso.png' title='&quot;Und Sonst So?&quot; Artwork'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_undsonstso.png' alt='&quot;Und Sonst So?&quot; Artwork' /></a></p>

<p>Auch hier denke ich, dass es eine gute Entscheidung war. Vor allem der Zeit wegen. Ordentliches schneiden beim Podcast dauert <strong>ewig</strong>. Nach etwas Übung war ich bei einem Verhältnis 3:1 was Bearbeitungsdauer zu Episodenlänge angeht. Und davon unabhängig bin ich der Meinung, dass 2 Hosts unglaublich gut harmonieren, sich ergänzen, auf einer Wellenlänge sein müssen, damit so einem Format zuzuhören Spaß macht. An dem Punkt waren Jens und ich einfach (noch?) nicht. Es ist also durchaus sinnvoll gewesen, dieses Feld anderen zu überlassen, die das <a href="http://podcast-ufo.fail/" title="DAS PODCAST UFO | Der Podcast für Spaßnerds – mit Florentin Will und Stefan Titze">viel</a>, <a href="http://gaestelistegeisterbahn.de/" title="Gästeliste Geisterbahn">viel</a> besser können.</p>

<h2>Twitter</h2>

<p class="emphasize emphasize-center">* 31.07.2010<br>† 06.01.2017<br>> 39.000 Tweets</p>


<p>Meine Beziehung zu Twitter ist kompliziert. Fremder Leute geistige Ergüsse lesen, mit ihnen interagieren, bei großen Klassentreffen sehen, über dumme Witze lachen, selbige teilen, selbst welche machen, Kommentare zum Weltgeschehen erhalten – das alles fetzt. Allerdings fand ich mich irgendwann in einem Kreis aus immer gleichen Gesichtern mit ähnlichen Meinungen wieder und da wollte ich raus. Das wiederum hat notwendigerweise dazu geführt, dass ich mich zunehmend mit Leuten auseinander gesetzt habe, deren Auffassungen ich nicht in Gänze teilte. Das wurde – wer hätte das gedacht – anstrengend und führte u.a. zu <a href="http://schlagzeilen.me/thomalla/" title="Auf Missstände hinweisen vs. eine Plattform bieten - Schlagzeilen">sowas</a>.</p>

<p>Der Todesstoß kam durch den US-Wahlkampf.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Stetes Rumgeheule und Aufgerege, was es nie aus der eigenen Filterblase raus schafft und somit eh nichts verändern kann, ging mir auf die Eier. Nicht von Anfang an, sondern auf Dauer. Bis auf das Verbreiten pessimistischer Ohnmachtsgefühle wird genau gar nichts erreicht. Am Ende bleibt der irreführende Eindruck, dass alle erkannt hätten, dass ein Präsident Trump sein Land und vermutlich den ganzen Planeten in die falsche Richtung führen würde. Das Wahlergebnis trifft einen umso härter.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_loki.gif' title='Wahlergebnis : Enno = Hulk : Loki'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_loki.gif' alt='Wahlergebnis : Enno = Hulk : Loki' /></a></p>

<p>Auch nach der Wahl war Twitter ein kollektives Gejammere, weswegen ich das Tweetbot-Icon auf meinem iPhone zunehmend seltener mit einer Berührung würdigte.</p>

<p>Anfang Januar hab ich dann beschlossen das zweite Jahr in Folge eine einmonatige Auszeit zu nehmen. Im Gegensatz zum letzten Jahr vermisse ich Twitter allerdings nahezu überhaupt nicht. Deshalb kann ich mir momentan nicht vorstellen, jemals wieder aktiver Tweeteroni zu werden. Momentan fehlt mir zumindest nichts. Mittlerweile zieht es meinen Smartphone-Daumen auch nicht mehr Richtung Tweetbot-Icon, sollte mich ein plötzlicher Anflug von Langeweile ereilen.</p>

<h2>Wrestling</h2>

<p class="emphasize emphasize-center">* 24.01.2016<br>† 30.01.2017<br>> 160h</p>


<p>In der fünften und sechsten Klasse habe ich den Videorekorder<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Donnerstag Abend so eingestellt, dass die WCW-Sendung, die nachts im DSF<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> lief, aufgezeichnet wurde. Freitag morgens wurde etwas früher aufgestanden, um sich noch vor der Schule anzusehen wie das Kommentatoren-Dream-Team um Lenz Retzer und Mike Ritter u.a. Scott Steiner als Anton aus Tirol ankündigte. Mein Wrestling-Enthusiasmus ließ nach, als wöchentliche Wrestling-Sendungen irgendwann nur noch auf Premiere<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> liefen und im TV des Otto-Normal-Pöbels nicht mehr zu haben waren.</p>

<p>Schnitt. Februar 2016. Ich bin in der Magdeburger Getec Arena und erlebe meine erste Live-Wrestling-Show. Es hat sich irgendwie ergeben. Und damit ich nicht unvorbereitet irgendwelche Referenzen auf aktuelle Storylines verpasse, musste ich mich vorbereiten. Folgerichtig war ich Abonnent des WWE Networks – sowas wie Netflix für Wrestling.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_wrestling.jpg' title='Wrestling? Das ist doch alles Fake!'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_wrestling.jpg' alt='Wrestling? Das ist doch alles Fake!' /></a></p>

<p>Ich bin mir des seltsamen Rufs dieser Quasi-Sportart bewusst und spüre schon beim Schreiben dieser Zeile die Augen der Lesenden auf mich einrollen. Aber glaubt mir, mit etwas Zeit kann ich jedem von euch verständlich machen, wo die Faszination für diese Form der Unterhaltung herkommt. Wie dem auch sei, im letzten Jahr bestand ein Großteil meines Bewegtbildkonsums aus Wrestling. Durchschnittlich 3-4h pro Woche. War mir eigentlich etwas zu viel, aber meist fühlte ich mich solide unterhalten.</p>

<p>Bei einer Großveranstaltung im Januar – dem Royal Rumble – enttäuschte mich das Finale jedoch so sehr, dass ich direkt am Tag darauf meinen Account beim WWE Network gekündigt und beschlossen habe, das fortan nicht mehr aktiv zu verfolgen. Ich habe mich 3 Monate lang auf dieses Finale gefreut und bekam einen gigantischen Mittelfinger. Kombiniert mit dem latent vorhandenen Gedanken, dass dafür eh Woche für Woche zu viel Zeit draufgeht, und meinem scheinbar vorhandenen Bedürfnis einen harten Cut der allmählichen Reduktion vorzuziehen, war der Entschluss des Kündigens schnell gefasst.</p>

<p>Und damit brachte der Januar 2017 schon 2 fette Quits hervor. Doch damit nicht genug.</p>

<h2>Zombie-Bonus: Podcasts<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup></h2>

<p>Not so funny Funfact: mein Hirn ist manchmal zu voll. Nicht weil ich so unglaublich viel weiß, sondern weil ich ständig den Drang verspüre es zu beschäftigen. Wer <a href="http://schlagzeilen.me/tschuess-ienno/" title="That awkward moment, wenn du ein liebgewonnenes Hobby aufgibst - Schlagzeilen">meinen Text zum iEnno-Ende</a> las, dem wird diese Feststellung nicht neu sein. Eine zeitlang habe ich bewusst versucht, jede freie Minute mit irgendwas zu füllen, Hauptsache kein Leerlauf. Auf diesem Wege bin ich zu dem Podcast-Suchtie geworden, der ich bin.</p>

<p>Mit Beginn des neuen Jahres habe ich angefangen das zu reduzieren. Insofern ich auf dem Weg zur Arbeit oder beim Haushalten daheim nicht den unbedingten Drang verspüre Podcasts zu hören, lasse ich es sein. Das Ziel ist, meinem Hirn etwas Zeit zum Atmen zu geben. Und das klappt tatsächlich recht gut. Zumindest fühle ich mich besser und bilde mir auch ein, dass meine Gedächtnisleistung zunimmt. Auch etwas, mit dem ich seit dem iEnno-Ende kämpfe.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_podcasts.jpg' title='Die 8 verbleibenden, regelmäßig gehörten Podcasts'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/verzicht_podcasts.jpg' alt='Die 8 verbleibenden, regelmäßig gehörten Podcasts' /></a></p>

<p>Im Gegensatz zu den anderen hier gelisteten Dingen sehe ich jedoch keinen Bedarf, meinen Podcast-Konsum in Gänze einzustellen. Einschnitte: ja. Lieb gewonnene Podcasts aufgeben: ja 😥 Aber schlussendlich steh ich zu sehr auf das Medium Podcast und die Shows, die ich noch höre. Ich sehe einfach keinen Bedarf mich komplett davon zu verabschieden.</p>

<p>Man muss ja nicht <strong>alles</strong> beenden.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Trump hat also schon einen Teil meines Lebens ruiniert, <em>bevor</em> er überhaupt Präsident wurde.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Die älteren unter euch werden sich erinnern.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Die älteren unter euch werden sich erinnern.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Die älteren unter euch werden sich erinnern.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>&ldquo;Zombie&rdquo;, weil nicht wirklich tot, aber auch nicht so lebendig wie früher.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Auf Missstände hinweisen vs. eine Plattform bieten]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/thomalla/"/>
        <updated>2016-10-01T10:41:11+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/thomalla</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Es gibt so Sachen, von denen man ganz genau weiß, dass man sie lassen sollte, aber trotzdem immer wieder macht. Zum Beispiel Diskussionen auf Twitter führen. <em>Don&rsquo;t argue on the internet</em> ist eigentlich eine gesunde Lebenseinstellung, aber hey, wir haben alle unsere Flaws und treffen nicht nur rationale Entscheidungen.</p>

<p>Und so habe ich angefangen, mit einer Person, deren Name hier aufgrund von TutNixZurSache ungenannt bleiben soll, auf Twitter in 140-Zeichen-Happen zu diskutieren. Es ging um ein Startup, dessen Name hier aufgrund von TutNixZurSache ungenannt bleiben soll, das shady Sachen macht. Ein Internetportal, dessen Name hier aufgrund von TutNixZurSache ungenannt bleiben soll, berichtete über besagtes Startup.</p>

<p>Besagte Person nahm das als Anlass um einen Artikel zu schreiben, in dem kritisiert wurde, dass besagtes Portal besagtem Startup eine Bühne bietet. Meine Antwort war in etwa: &ldquo;Muss man solch einem Portal, das solch einem Startup eine Bühne bietet, noch eine Bühne bieten?&rdquo;</p>

<p>Könnt ihr mir noch folgen? Gut.</p>

<p>Ich fand mich unglaublich lustig. Besagte Person weniger. Nach dieser Logik könne man nix mehr kritisieren und nichts zu kritisieren bringe eine Gesellschaft nicht weiter. Guter Punkt. Und eine Thematik, deren Extreme mich wiederkehrend beschäftigen.</p>

<p>Weil letzte Nacht etwas vergleichbares passierte, gibt es diesen Artikel, der im Folgenden auch konkreter wird – versprochen.</p>

<h2>Der Fall Thomalla</h2>

<p>Bis gestern Abend wusste ich über den Namen Thomalla genau zwei Sachen: dass es zwei davon gibt und eine der beiden mit dem Sänger von Rammstein zusammen ist. Oder gewesen. Irgendwas mit Rammstein. Vor allem aber war mir das egal.</p>

<p>Dann aber hab ich beim obligatorischen Prä-ins-Bett-gehen-Blick auf Twitter festgestellt, dass Sophia Thomalla die Gemüter erregt, und fand nach kurzer Zeit das hier:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Kleine Titten sind wie Flüchtlinge: Sie sind nun mal da, aber eigentlich will man sie nicht. <a href="https://t.co/2dZH3SFxFU">pic.twitter.com/2dZH3SFxFU</a></p>&mdash; Sophia Thomalla (@ThomallaSophia) <a href="https://twitter.com/ThomallaSophia/status/781924621390057476">30. September 2016</a></blockquote>


<p>Mich interessierte, was die Gute sonst so von sich gibt. Ich fand einerseits einen <a href="https://twitter.com/ThomallaSophia/status/781911578434207744" title="Sophia Thomalla auf Twitter: &quot;gucke gerade n-tv: Die USA sind wie ich- n richtiger Kerl ist am Ende besser als ne Omma, die man pflegen muss. #TeamTrump&quot;">Trump-Tweet</a> ähnlicher Natur, andererseits Fotos von sich selbst:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/thomalla_fotos.jpg' title='Die letzten 20 Twitter-Fotos von Sophia Thomalla'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/thomalla_fotos.jpg' alt='Die letzten 20 Twitter-Fotos von Sophia Thomalla' /></a></p>

<p>Thematisch schwankt sie zwischen RTL-Tanzshow, InTouch, Deichmann und Fler. Ok. Was genau veranlasst so jemanden Tweets dieser Art loszulassen? Politisches Statement? Scherz? Obwohl weder Politik noch Satire auf den ersten Blick hochfrequentierte Themen in ihren Tweets sind?</p>

<p>Im Endeffekt bleibt nur eine Schlussfolgerung: die Hoffnung auf Aufmerksamkeit. Sex sellt schon immer und sobald jemand &ldquo;Flüchtlinge&rdquo; sagt, entsteht in einigen Teilen der Bevölkerung schnell Schaum vorm Mund. Optimale Themenwahl für das gewählte Ziel.</p>

<p>Der Tweet selbst wird von Thomalla eine Stunde später <a href="https://twitter.com/ThomallaSophia" title="Sophia Thomalla (@ThomallaSophia) | Twitter">als Experiment bezeichnet</a>. Reaktionen bekommt sie. En masse. Ich kann diesen Artikel auch nur schreiben, weil sich meine Twitter-Timeline wie eingangs erwähnt standesgemäß empörte. Jeder hat eine Meinung dazu und basht fleißig. Die Stories in entsprechenden Nachrichtenmagazinen findet ihr <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sophia_Thomalla#cite_note-7" title="Sophia Thomalla – Wikipedia">an Frau Thomallas Facebook-Chronik</a>, was die nicht weit hergeholte Vermutung mit der Aufmerksamkeit bedeutend unterstreicht.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/thomalla_facebook.png' title='Sophia Thomalla (und ein paar anderen) gefällt ein BILD-Artikel'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/thomalla_facebook.png' alt='Sophia Thomalla (und ein paar anderen) gefällt ein BILD-Artikel' /></a></p>

<h2>Mehr auf Mama hören</h2>

<p>Kinder können grausam sein. Einige Kinder werden von anderen Kindern gemobbt. Ist heute so, war zu meiner Schulzeit so und die Neandertalerkids haben sicherlich auch schon Schimpfe bekommen, weil sie ständig die Höhlenmalerei des gleichen Kindes entstellt und seine Versuche Feuer zu machen sabotiert haben.</p>

<p>Ist man selbst Mobbingopfer und vertraut sich seinen Eltern an, sagt Papa, dass man sich gefälligst wehren soll, während Mama rät, nicht auf die Aktionen der Mobbenden einzugehen.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> Schließlich würden die Reaktionen den Reiz ausmachen und blieben diese aus, würde auch das Mobbing abnehmen.</p>

<p>Was wäre, wenn wir Menschen wie Sophia Thomalla, die sensible Themen wie die Flüchtlingsdebatte instrumentalisieren, um die Aufmerksamkeit auf ihre Person zu richten, einfach allein im Regen stehen lassen? Soll sie doch brüllen, was sie will. Warum Trolle füttern? Warum dumme Menschen berühmt machen? Wir könnten uns wegdrehen, unsere Lebenszeit nicht mit dem Schreiben von Blogartikeln verschwenden und sie in all ihrer Bedeutungslosigkeit versinken lassen.</p>

<p>Ihr, liebe Lesenden, seht hoffentlich worauf ich hinaus will. Mir ist durchaus bewusst, dass ich mit diesen Worten die Aufmerksamkeit noch weiter streue und meinem eigentlichen Willen entgegen wirke. Ich nehme den Fall Thomalla als Beispiel, als Aufhänger für die Message, die gleich kommt. Deswegen widerspricht sich das in meinen Augen nicht über ein vertretbares Maß hinaus und ich hoffe das ist nachvollziehbar.</p>

<h2>Mein Plädoyer an die Menschheit</h2>

<p>Muss man sich wirklich zu jedem Zeitpunkt zu jeder Streitfrage positionieren? Muss man jeder Stimme, die im Netz Aufmerksamkeit auf sich ziehen will, selbige schenken? Muss man auf alle kontroversen Äußerungen jedesmal ohne Kontext oder Motive zu hinterfragen erstmal mit kollektivem Dauerfeuer reagieren?</p>

<p>Das ist kein in den Raum gesprochener Vorwurf. Ich bin davon selbst alles andere als frei. Es geht nicht um schwarz oder weiß. Das sind lediglich Fragen, die ich mir stelle und auf die ich je nach Situation unterschiedliche Antworten habe, die dazu ganz sicher nicht immer die Richtigen sind. Nur glaube ich, dass viele gar nicht auf die Idee kommen, sich Fragen dieser Art zu stellen.</p>

<p>Corey Taylor, seines Zeichens u.a. Sänger bei Slipknot und Stone Sour, hat im Podcast <a href="https://overcast.fm/itunes1084700219/someone-who-isnt-me" title="Someone Who Isn't Me — Overcast">Someone Who Isn&rsquo;t Me</a> Anfang des Jahres angeprangert, dass wir uns zu viel aufregen, dass es ständig Shitstorms gibt. Das Problem dabei sei, dass die Sachen, die die Aufregung <em>wirklich</em> verdient hätten, im Rauschen der Shitstorms untergehen. Nachzuhören gibt es das ungefähr <a href="https://overcast.fm/+GEcvX1W8I/14:23" title="Episode 2: Corey Taylor (Slipknot, Stone Sour) — Someone Who Isn't Me — Overcast">ab hier</a>. Ich persönlich kaufe das nicht komplett, aber es ist ein interessanter Gedanke.</p>

<p>Auf der anderen Seite scheinen Shitstorms das perfekte Mittel um als Ansammlung &ldquo;normaler&rdquo; Menschen eine Reaktion von großen, gesichtlosen Konzernen zu provozieren. Oder Einzelpersonen zu sowas wie einer selten ehrlich gemeinten Entschuldigung zu nötigen. Und das ist ja per se erstmal gut. Aus vielen Wassertropfen werden Wasserfälle. Bäm! Hätte Atze Schröder ohne das negative Echo auf den Wiesenhof-Spot in den sozialen Netzwerken <a href="https://www.facebook.com/atzesrevolution/posts/10154962684837785:0" title="Atze Schröder - Chronik | Facebook">20.000€ an roterkeil.net gespendet</a>? Unwahrscheinlich.</p>

<p>Dennoch denke ich, dass es nicht verkehrt ist hin und wieder einer menschlichen Fähigkeit namens <em>Differenzieren</em> nachzugehen. Differenzieren ist zugegebenermaßen anstrengend, langwierig und wenig befriedigend. Schubladendenken ist immer der gemütlichere Weg. Gut und böse sind klar verteilt, ich weiß wen ich anzuschnauzen und was ich zu denken hab. Allerdings bewegen wir uns damit als Gesellschaft nicht wirklich vorwärts, was doch aber ein okayes Anliegen wäre, oder?</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das hab ich übrigens auf dem Schirm weil Mobilegeeks&#8217; Meister-Ranter Palle auch <a href="https://www.mobilegeeks.de/artikel/das-thomalla-experiment-titten-fluechtlinge-gehen-immer/" title="Das Thomalla Experiment - Titten &amp; Fluechtlinge gehen immer!">seinen Senf</a> präsentierte.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>oder andersrum, TutNixNurSache<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rom in a Nutshell]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/rom/"/>
        <updated>2016-07-10T14:49:16+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/rom</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Wirft man einen Blick auf das <a href="http://schlagzeilen.me/archiv/" title="Archiv - Schlagzeilen">Archiv</a> dieses Blogs, stellt man fest, dass ich mitunter mehrteilige Reiseberichte ankündige, nur um selbige dann nach 3 Teilen verwahrlosen zu lassen. Um dem vorzubeugen will ich diesmal die Ausführungen zu meinem 5-tägigen Rom-Trip auf einen einzigen Blogpost beschränken. Statt euch aber mit einem detaillierten Reisebuch zu langweilen, picke ich mir lieber die Rosinen raus und schreibe über die Sachen, die mir besonders im Gedächtnis hängen bleiben werden.</p>

<p>Was natürlich nicht bedeuten soll, dass dieser Artikel nicht genauso Überlänge hat wie alle anderen. Ich habe einen Ruf zu verteidigen!</p>

<h2>Roms Verkehr ist außer Kontrolle. Und funktioniert.</h2>

<p>Glücklicherweise sind meine bessere Hälfte und ich der wahnwitzigen Idee uns einen Wagen für die Woche zu mieten nicht nachgegangen. Denn was auf Roms Straßen abgeht, ist als Außenstehender schwer zu erfassen. Ich fühlte mich stark an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=w8DnW-FrErA" title="Gorillaz - Feel Good Inc | Ten Second Songs 20 Style Cover - YouTube">Youtube-Videos aus Indien</a> erinnert.</p>

<p>Anfangs wirkt es so, als ob sich alle an das Motto &ldquo;wenn jeder an sich denkt, ist an alle gedacht&rdquo; halten. Viel Gehupe, Vorfahrtgeklaue, Ausgebremse. Im Laufe der Zeit habe ich aber gerafft, dass die Vorfahrtsregeln einfach andere sind und dadurch ein besseres Miteinander entsteht.</p>

<p>Während hierzulande bei der Einfahrt in einen Kreisverkehr Vorfahrt gewährt werden muss, wirkte es in Rom so, als würde sich jeder dahin quetschen wo gerade Platz ist. Das führt zwangsläufig dazu, dass der Verkehr zäher läuft, allerdings muss auch niemand ewig warten. Reißverschluss on the fly. Mehr oder weniger.</p>

<p>Auch eine grüne Ampel für Linksabbieger heißt eigentlich nicht viel mehr als &ldquo;du darfst jetzt fahren, aber einige dich bitte selbstständig mit allem, was dir auf deinem Weg in die Quere kommen könnte&rdquo;. Dazu habe ich auch beobachtet, wie aus einer Linksabbiegerspur mal eben 3 gemacht wurden, nur um sich danach wieder in eine einzige einzufädeln. Super seltsam, aber mit ein bisschen Gehupe funktioniert das. It&rsquo;s magic!</p>

<p>Ok, viele Autos haben Schrammen und andere sichtbare Schäden. Aber ich könnte mir durchaus vorstellen, dass aufgrund der erforderlichen höheren Aufmerksamkeit schwere Unfälle seltener sind. Vielleicht täusch ich mich, aber am Ende hat das irgendwie Sinn gemacht und wirkte gar nicht mehr so beängstigend wie am Anfang.</p>

<h2>Mopeds sind die neuen Fahrräder</h2>

<p>Während in Leipzig Radfahren gefühlt eine eigene Religion ist, ist man als hipper Römer auf dem Moped unterwegs. Egal ob im Business-Look, Freizeitkleidung oder mit kleinem Schwarzen – Motorroller sind the Shit, wenn es darum geht fix von A nach B zu kommen.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_mopeds.jpg' title='Mopeds all over the piazza'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_mopeds.jpg' alt='Mopeds all over the piazza' /></a></p>

<p>Das entspricht ein Stück weit schon einem typischen Klischee, das man von Italienern hat. Dennoch war es unterhaltsam zu beobachten, wie sich die Mopedianten über Spuren hinweg durch die Autos schlängelten. Das wirkte – typisch für den römischen Verkehr – stets etwas lebensmüde, aber hat in unserer Gegenwart immer funktioniert.</p>

<p>Die hohe Dichte an motorisierten Zweirädern ist wohl auch der Grund dafür, dass sich zwischen all den kleinen Bistros und Lädchen jeder Art immer mal wieder eine schmale Werkstatt schummelt. Anfangs war es seltsam mit Pastageruch in der Nase auf Schrauberlinge mit Schmiere an den Händen zu schauen. Am Ende ist es allerdings nur folgerichtig.</p>

<h2>Gelbe Fußgängerampeln</h2>

<p>Eine weitere Besonderheit auf römischen Straßen: zwischen grün und rot gibt es bei den Fußgängerampeln auch noch gelb. Jedoch meint gelb hier nicht das &ldquo;halt sofort an oder mach dich ganz schnell rüber, gleich wird&rsquo;s rot&rdquo;-gelb, sondern ein &ldquo;ich hab die Farbe mal vom immergleichen grün auf was anderes umgestellt&rdquo;-gelb.</p>

<p>Ehe eine Fußgängerampel schlussendlich rot wird, können weitere 20 Sekunden vergehen. Bei gelb nicht mehr über eine Fußgängerampel gehen ist also eine typische Touri-Falle. Gelb ist wie grün, nur anders. Die spinnen, die Römer.</p>

<h2>Wasser aus dem Brunnen statt aus dem Hahn</h2>

<p>Während Trinkwasserbrunnen in Form von Wasserpumpen hierzulande eher selten aufzufinden sind und gefühlt nur der Bespaßung von Kindern dienen, die sich stundenlang am Pumpmechanismus erfreuen können, sind sie in Rom essentiell um zu überleben. Das war zumindest eine Einschätzung, die ich von einem Tour-Guide im Vorbeigehen aufgeschnappt habe.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_brunnen.jpg' title='Trinkwasserbrunnen in Rom, Quelle (no pun intended): [Deutsche In Rom](http://deutscheinrom.blogspot.de/2012/06/trinkwasserbrunnen-in-rom.html &quot;Deutsche in Rom: Trinkwasserbrunnen in Rom&quot;)'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_brunnen.jpg' alt='Trinkwasserbrunnen in Rom, Quelle (no pun intended): [Deutsche In Rom](http://deutscheinrom.blogspot.de/2012/06/trinkwasserbrunnen-in-rom.html &quot;Deutsche in Rom: Trinkwasserbrunnen in Rom&quot;)' /></a></p>

<p>Das Wasser, das in Rom aus einem Wasserhahn kommt, ist sehr hart und eine gute Beschäftigungstherapie für die Nieren. Stattdessen gibt es in regelmäßigen Abständen kleine, kontinuierlich laufende Trinkwasserbrunnen, die das Wasser direkt von der Quelle weiterleiten. Das Ergebnis: kaltes (!), klares Wasser. Und es schmeckt tatsächlich sehr gut. Bei den Temperaturen ist das wirklich viel Wert.</p>

<h2>Sightseeing-Highlights</h2>

<p>Mal etwas Touri-Talk: was muss man denn nun in Rom gesehen haben? Kolosseum, Trevi-Brunnen, Forum Romanum. In der Reihenfolge.</p>

<p>Das Kolosseum ist imposant. Von außen und von innen. Dazu auch noch die Geschichten, die wir uns nebenbei via Auidoguide eintrichterten. Das war schon cool.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_kolluseum.jpg' title='Kolosseum von der Südseite'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_kolluseum.jpg' alt='Kolosseum von der Südseite' /></a></p>

<p>Das Forum Romanum zusammen mit dem Palatino ist genau daneben und bietet noch viel mehr mäßig bis fast gar nicht mehr erhaltene Architektur längst vergangener Zeiten. Auch hier vor allem durch den Audioguide mit Leben gefüllt. Es war sehr warm und gab Sonnenbrand galore, aber die Anblicke und das Umherschlendern dort waren tatsächlich ziemlich toll.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rum_forumromanum.jpg' title='Blick auf einen Teil vom Forum Romanum (dass diese Touris immer ins Bild rennen müssen 🙄)'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rum_forumromanum.jpg' alt='Blick auf einen Teil vom Forum Romanum (dass diese Touris immer ins Bild rennen müssen 🙄)' /></a></p>

<p>Warum sind all die Gebäude eigentlich nicht mehr da oder so schlecht erhalten? Einerseits <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gro%C3%9Fer_Brand_Roms" title="Großer Brand Roms – Wikipedia">ausgebrannt</a>, andererseits waren die Päpste geil auf die Ummantelung aus Marmor und waren der Meinung das stünde dem Petersdom und anderen kirchlichen Einrichtungen besser, als den Ex-Palästen der Cäsaren. Sowohl historische Bildung als auch eine Prise Religionskritik im Blogpost einbringen: ✓.</p>

<p>Kurz bevor es dämmerte, landeten wir beim Trevi-Brunnen, der einfach riesig ist. Es war unheimlich voll und Polizisten sorgten via Pfeife dafür, dass niemand Flächen betrat, die es nicht zu betreten galt. Dennoch war das ein sehr schöner Moment dort.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_trevi.jpg' title='Trevi-Brunnen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_trevi.jpg' alt='Trevi-Brunnen' /></a></p>

<p>Ich hab eigentlich gar nicht so viel für Architektur, Kunst oder was auch immer übrig, aber die genannten Sehenswürdigkeiten machten den Trip durchaus zu etwas Besonderem.</p>

<h2>Enttäuschungen</h2>

<p>Neben den vielen schönen Momenten gab es aber auch ein paar Sachen, die nicht so Bombe waren. Jemand hatte beschlossen Ende Mai 2016 mit Bauarbeiten an der spanischen Treppe zu beginnen, was den Eindruck natürlich mächtig schmälert. Das war sehr schade.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_spanischetreppe.jpg' title='Spanische Treppe feat. Absperrungen und Baugerüste'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_spanischetreppe.jpg' alt='Spanische Treppe feat. Absperrungen und Baugerüste' /></a></p>

<p>Der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Circus_Maximus" title="Circus Maximus – Wikipedia">Circus Maximus</a> ist nicht viel mehr als eine staubige Ansammlung von Gras. Außerhalb des Stadtzentrums ist Rom außerdem dreckig und riecht. Ist halt ne Großstadt.</p>

<p>Vom Vatikan hatte ich mir etwas mehr versprochen. Nicht nur, dass man alle 10 Sekunden (keine Übertreibung!) die Kaltakquise der auf lose sitzende Geldbeutel lauernden Tour Guides über sich ergehen lassen musste. Auch das, was es letztendlich zu sehen gab, war bestenfalls ok. Zugegeben: die sixtinische Kapelle (Audioguide!) hat was und der Petersplatz ist unerwartet riesig (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Petersplatz" title="Petersplatz – Wikipedia">Wikipedia</a> sagt 340mx240m), aber am Ende ist mein Begeisterungsvolumen für diese Art von Sehenswürdigkeit eher begrenzt. Museum Overload. Ist nicht mein Ding.</p>

<p>Dazu kam noch, dass man beim Weg aus dem Petersdom raus wieder alle 10 Sekunden von Leuten angesprochen wurde, die einem Ansichtskarten, Wasserflaschen und Selfie-Sticks verkaufen wollten. Apropos&hellip;</p>

<h2>Peak Selfie-Stick</h2>

<p>Ich kenne das von Konzerten und hatte es auch in Island <a href="http://schlagzeilen.me/island-03/" title="Island, Teil 3: viel Wasser, Kontinentalgrenzen-Feeling und dampfende Erde - Schlagzeilen">schon erlebt</a>, dass die meisten Leute einen Großteil ihres Seins durch das Display ihres Smartphones erleben. Aber das Ausmaß dessen war in Rom so ausgeprägt wie nie zuvor.</p>

<p>Mir ist bewusst, dass ich wieder älter klinge, als mich meine grauen Haare eh schon wirken lassen, aber: beobachtet man die Menschen um sich herum, könnte man meinen, dass bei allem, was es in Rom so zu sehen gibt, das Ziel des Trips eigentlich darin besteht, das bestmögliche Selfie-Motiv zu finden. Was genau man da eigentlich gerade sieht, was dahinter steckt oder dass es diesen Moment gerade gibt, wo man vor diesem wasauchimmer steht, ist egal. Hauptsache in Selfie-Form konserviert.</p>

<p>Jeder soll für sich selbst entscheiden, wie er seinen Urlaub erlebt, aber das kann es doch nicht sein, oder? Ausschließlich nach Rom zu fahren, um Instagram-Material anzuhäufen und anderen die Kehle runterzurammen, was für ein geiles Leben man gerade hat? Als Reiseblogger oä, ok. Aber sonst?</p>

<p>Ich will ja niemanden verurteilen, aber&hellip; naja&hellip; ich tue es hiermit. Vom Drang zur Selbstdarstellung bin auch ich nicht befreit und ich habe bestimmt auch nicht wenig Fotos gemacht. Für mich sind das aber eher Erinnerungsbrücken. Für Erinnerungen an Momente, an die es sich zu erinnern lohnt, weil man sie tatsächlich erlebt hat.</p>

<h2>Urlaub Is What Happens To You While You&rsquo;re Busy Having No Other Plans<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></h2>

<p>Bereits in meinem <a href="http://schlagzeilen.me/mallorca/" title="Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können - Schlagzeilen">Malle-Artikel</a> hatte ich festgestellt, dass die schönsten Sachen passieren, wenn man einfach drauf los macht, die Gegend erkundet und dabei Augen und Ohren offen hält.</p>

<p>So kam es, dass wir am ersten Abend einen etwas abweichenden Rückweg eingeschlagen haben und dabei ein ruhigeres, scheinbar etwas nobleres Viertel passierten. Plötzlich sind wir an einem kleinen Park vorbei gelaufen, der am Ende ein unglaublich tolles Panorama auf die Stadt bot. Sowohl meine Freundin als auch ich selbst haben versucht die Eindrücke jeweils via Spiegelreflex- und iPhone-Kamera festzuhalten, leider mit nicht im Blog vorzeigbarem Erfolg.</p>

<p>Ungeachtet dessen war dieser Ausblick dort das erste Hach-Erlebnis, nachdem Ankunft und erste Stunden in Rom lediglich okay-ish waren.</p>

<p>Wir waren viel zu Fuß unterwegs und haben dadurch quasi aus Versehen das Jüdische Viertel entdeckt. Dort gab es sowas wie das Leipziger Barfußgässchen, nur etwas geräumiger und&hellip; einheimischer. Die <em>Via del Portico D&#8217;Ottavia</em> ist gefüllt mit jüdischen Bars und Restaurants. Und während man leicht verwirrt aber dennoch fasziniert an seiner <a href="http://rominbavaria.blogspot.de/2013/09/carciofi-alla-giudia-artischocken-nach.html" title="RominBavaria: Carciofi alla giudia (Artischocken nach jüdischer Art)">Artischocke nach jüdischer Art</a> knabbert, findet hinter einem in großer Runde das abendliche Meetup der alten Omis und Opis statt. Das hatte massiv Flair und war ein sehr netter Abend.</p>

<h2>Italienisches Essen</h2>

<p>Oft wird von der Servicewüste Deutschland gesprochen, aber auch in Rom ist der Kunde nicht immer König. Das war seltsam. Ich habe Pizza gegessen, die sehr lecker war (in besagtem jüdischen Viertel), Pizza, die ok war (direkt neben unserer Unterkunft), und ebenso Pizza, die echt nicht gut war (unweit des Pantheon, am verfluchten ersten Tag). Ich wusste bis dato gar nicht, dass Pizza, die nicht gut schmeckt, im Rahmen des Möglichen liegt.</p>

<p>Sehr gut hingegen waren sowohl das Personal als auch das Essen in einer Mozzarella Bar am Campo Dei Fiori. Die dahinter stehende Kette namens Obicà gibt es allerdings weltweit. Entsprechend international war der Schuppen ausgerichtet. Englisch war bei den Speisekarten z.B. keine Alternative sondern die Standardsprache. War jedenfalls sehr, sehr lecker. Außerdem haben wir dazu auf Empfehlung ein gut knallendes, süßes Getränk namens Limoncello probiert.</p>

<p>Unweit unserer Unterkunft gab es außerdem einen Eisladen, der vor allem abends voll war. Während sich die coolen Kids hierzulande zur späten Stunde noch schnell was von Mäckes oder Subway einpfeffern, gibt man sich in Rom eher Eis in modernem Gewand in der Gelateria La Romana. Dabei muss man Subway-ähnlich eine Reihe von Entscheidungen treffen, bei der ein Team aus freundlichen, jungen, auffallend attraktiven Bedienungen bereitwillig assistiert. Die Eissorten selbst stehen nur in italienisch da, was uns aber nicht davon abhielt, dort 2x zuzuschlagen.</p>

<p>Ich würde mir ähnliches auch hier in der Nähe wünschen, weil es grandios lecker ist. Und sich dazu besser anfühlt als Fast Food. In Wien gibt es wohl bereits einen Ableger. Da geht noch was.</p>

<h2>Also?</h2>

<p>Viele Wege führen nach Rom. Die Frage ist, inwiefern es sich lohnt einen davon auf sich zu nehmen. Ich bin froh, dass ich die Zeit dort hatte, glaube aber, dass es andere Ziele gibt, bei denen sich das Erkunden mehr lohnt. Wer auf Geschichte, Architektur und Kunst steht, für den ist Rom sicher ein Schlaraffenland. Für mich war es wie gesagt ok, es gab viele Hochs, und auch ein paar Tiefs. Mein Rom-Urlaub ist also meine ganz persönliche Parabel auf das Leben und die menschliche Existenz. Krchrch.</p>

<p>In diesem Sinne noch mal ein lustiges Foto:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_kennzeichen.jpg' title='Rom in a Nutshell'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/rom_kennzeichen.jpg' alt='Rom in a Nutshell' /></a></p>

<p>Finito.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Eventuell habe ich gerade eine Art <a href="http://quoteinvestigator.com/2012/05/06/other-plans/" title="Life is What Happens To You While You’re Busy Making Other Plans | Quote Investigator">Beatles-Referenz</a> gemacht.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fuck yeah, Vorsätze (Pt. II)]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016-2/"/>
        <updated>2016-01-30T11:01:52+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016-2</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p><small><a href="http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016" title="Fuck yeah, Vorsätze">Nach epischem Cliffhanger</a> folgt nun die Fortsetzung von Teil 1 meiner Vorsatzsammlung für das Jahr 2016.</small></p>

<p>Das mit dem Non-Binging klappt sehr gut und ich habe vor, das so beizubehalten. Gefühlt freue ich mich mehr auf eine Episode, was ja auch das Ziel dieser Unternehmung war. Vielleicht kommt dazu, dass bei uns im Hause momentan mal wieder die Zeit für ausufernde Seriennachmittage oder -abende fehlt. Mal sehen, wo das hinführt.</p>

<h2>9. Twitter-Diät</h2>

<p>Im Zuge der Reduzierung meiner Snarkyness, meiner sinkenden Aktvität dort und aus reinem Interesse an den Konsequenzen habe ich mir eine 1-monatige Twitterpause auferlegt. Ich wollte wissen, ob ich es vermisse und wenn ja was bzw. wen. Dazu muss man wissen, dass Twitter mein Facebook, mein WhatsApp und mein $SozialesNetzwerkX zusammen ist. Ich hab ein Twitter-Shirt, ein Twitter-Buch und ein Twitter-Bild geschenkt bekommen. Ich mag Twitter eigentlich sehr gern, darum kann man meinen 30-Tage-Verzicht durchaus als etwas besonderes ansehen.</p>

<p>In letzter Zeit folgte ich vielen Leuten, mit deren Auffassung ich nicht 100%ig übereinstimme. Das war eine bewusste Entscheidung, einfach um meinen Horizont zu erweitern und andere Perspektiven zu bekommen. Weg von der eigenen Filterblase, hin zu mehr Diversität und Toleranz für die Ansichten Anderer. In seltenen Fällen gelang das auch. Viel öfter musste ich mich aber zurückhalten, die Leute aufgrund ihrer seltsamen Äußerungen nicht dumm zu machen. Dadurch hat Twitter am Ende weniger Spaß gemacht, so dass mir der Start dieses Experiments nicht schwer fiel.</p>

<p>Ein weiteres Ziel war außerdem die frei gewordene Zeit zu nutzen, um ein paar der zahlreichen E-Books durchzuackern, die seit Monaten bis Jahren in der Kindle-App um meine Aufmerksamkeit betteln. Aktueller Fortschritt: 0%. Dafür ist die Pocket-Liste leerer als sonst. Und ich bin aktiver bei Telegram. Es herrscht definitiv kein Mangel an Beschäftigungen mit diesem Wunderwerk names Smartphone. Was hat man eigentlich früher™ gemacht, wenn man auf Klo saß?<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Am 3. Februar ist der Monat komplett. Dann werde ich – vermutlich unter ausbleibendem Jubel – mein großes Comeback feiern und kurze Zeit danach sicherlich auch was in Auswertungsblogpostform dazu festhalten.</p>

<h2>10. Bewusster erleben</h2>

<p>Das klingt jetzt vermutlich unangenehm esoterisch, aber meine Auffassung von Glück hat sich etwas gewandelt. Durch meine Tendenz dazu, mich über vieles zu beschweren und immer etwas zu meckern zu haben<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>, bekommt man sicherlich schnell den Eindruck, dass ich ein unglücklicher Mensch bin. Das stimmt nicht. Ein richtig Glücklicher aber eben auch nicht. Ich hatte immer <a href="http://schlagzeilen.me/moeglichkeiten/" title="So viele Möglichkeiten, dass es schon wieder scheiße ist - Schlagzeilen">bestimmte Ziele</a>, die ich erreichen wollte und die mich angetrieben haben. Aufgrund meiner Ungeduld haben die gleichen Ziele aber auch für innere Unzufriedenheit gesorgt.</p>

<p>Durch zu hoch gesetzte Ansprüche an andere und mich selbst hab ich mir viele Dinge, die mich eigentlich erfüllen, zunehmend madig gemacht. Musik, Blogs, Skaten, Podcasts, Badminton, Konzerte, ja mitunter auch Freundschaften. Mein Fehler dabei waren nicht mal zwingend die Ziele an sich, sondern mein Umgang mit dem Weg dahin. Wozu Musik machen, wenn ich das, was ich spielen möchte, eh nicht umsetzen kann. Wozu Bloggen, wenn ich meine gewünschte Artikelfrequenz eh nicht einhalten kann. Wozu Podcasten, wenn das Ergebnis eh nicht meiner Wunsch-Show entspricht. You get the idea.</p>

<p>Aus irgendeinem Grund war ich der Meinung, nur wirklich happy sein zu können, sobald es keine offenen &ldquo;es wäre doch schön wenn&#8221;s mehr gibt. Stattdessen liegt der Schlüssel – so zumindest meine Auffassung Stand 01/2016 – darin, das Erlebte <em>bewusst</em> zu erleben. So mancher würde es mit &#8220;der Weg ist das Ziel&rdquo; umschreiben. Merlin Mann<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> hat mal gesagt:</p>

<blockquote><p>Just because it&rsquo;s not perfect today, doesn&rsquo;t mean it can&rsquo;t exist tomorrow.</p></blockquote>

<p>Statt nur die Ecken und Kanten zu sehen, lieber den Moment genießen und darauf vertrauen, dass alles schon irgendwie wird. Oder eben ok damit sein, dass es das unter Umständen auch nicht tut.</p>

<p>Was ich (vermutlich) eigentlich sagen will, ist: Glücksmomente entstehen nicht nur durch das Erreichte oder die Umstände, sondern vor allem auch durch den Umgang damit. Ein Kater kann zufrieden schnurren, auch wenn sein Bein gebrochen ist. Und auch wenn ich derartiges <a href="http://schlagzeilen.me/glueck/" title="Glück ist: die Entscheidung treffen, glücklich zu sein - Schlagzeilen">nicht zum ersten Mal niederschreibe</a>, habe ich das Gefühl, dass ich das erst jetzt auf einem Level begriffen habe, auf dem ich es tatsächlich auch leben kann.</p>

<p>Also, liebes 2016. Herzlich Willkommen und schön, dass du da bist.</p>

<h2>Bonus: Vorsätze Director&rsquo;s Cut</h2>

<p>Ich versprach euch ja noch die Vorsätze, deren Existenz leider nicht von Dauern sein sollte.</p>

<p><strong>Bonus 1: mindestens 1 Blogpost pro Monat</strong></p>

<p>Das hat die letzten beiden Jahre schon nicht geklappt und ich sehe auch nicht, dass es dieses Jahr anders sein sollte. Ich schreibe, wenn mir danach ist. Und ja, das bedeutet leider auch, dass die Island-Beiträge sich noch eine ganze Weile ziehen können. Aber so ist es halt.</p>

<p><strong>Bonus 2: Boss-Transformation für die Arme</strong></p>

<p>Vermutlich seit der frühen Pubertät hab ich Bock auf etwas mehr sichtbarer Substanz an meinen Streichholzärmchen. Zwischenzeitlich auch mit ganz okayem Erfolg. Seitdem gibt es immer mal wieder Phasen wo ich motiviert bin, morgens meine Liegestütze durchzuziehen. Meist besitze ich aber einfach zu gute Ausreden um einzelne Trainings auszulassen, bis irgendwann &ldquo;jetzt hast du schon so viele Male ausgelassen, jetzt kannst du es auch komplett sein lassen&rdquo; als Ausrede #1 siegt.</p>

<p>Statt mich darüber zu ärgern, hab ich beschlossen es in diesem Jahr nicht erneut auf die Vorsatzliste zu packen. Und ganz ehrlich, diesen Natural Bodybuilding Scheiß macht doch heutzutage jeder, sooooo Mainstream <em>gähn</em>.</p>

<p><strong>Bonus 3: Pünktlichkeit</strong></p>

<p>Hach. Pünktlichkeit. Mein ewiger Endgegner. Schon in der Schule bin ich lieber jeden Morgen panisch zum Bus gelaufen<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> und hab stattdessen morgens etwas mehr trödeln können. Auch der Zivildienst<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> im Kindergarten hat mir keine Pünktlichkeit anerziehen können, das Studium schon gar nicht. Und mittlerweile finde ich mich in einem Job wieder, wo sich Kollegen über unpünktliche Praktikanten beschweren und auf mein verteidigendes &ldquo;aber bei mir ist das doch ganz genauso&rdquo; mit &ldquo;ja, bei dir ist das ja normal&rdquo; reagieren.</p>

<p>Eine Position, die ich mir erarbeitet habe, auf die ich nicht sonderlich stolz bin, an der ich aber dieses Jahr gar nicht erst versuche, etwas zu ändern. Mein Misserfolg in den letzten Jahren gibt mir Recht.</p>

<h2>Fazit</h2>

<p>Fassen wir noch mal zusammen. Ich will was für meine Gesundheit tun in Form von mehr trinken und mehr Sport machen. Außerdem will ich ein okayerer Zeitgenosse werden, alte Homies besuchen und endlich wieder Musik machen. Serien sollen nicht mehr gebinget werden und ich werde beobachten, wie sich Pomodoro und 1 Monat ohne Twitter auf mich auswirken. Vor allem möchte ich aber meine Ansprüche niedriger halten und alles bewusster erleben.</p>

<p>Ist nicht ganz wenig, aber alles machbar, denke ich.</p>

<p><a href="http://www.stupidedia.org/stupi/BRB" title="BRB – Stupidedia">Brb</a>, Vorsätze erfüllen.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Antwort der Lektorin: &ldquo;Nicht so lange gebraucht.&rdquo;<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Wohl eine meiner deutschesten Eigenschaften.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ich weiß, kennt niemand von euch. Akzeptiert ihn einfach als allwissende Autoritäh.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Wirklich jeden Morgen (die Lektorin kann das bestätigen). Ich hab sogar mal ein Lied darüber geschrieben.<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Noch etwas, was ich den jüngeren Lesern wahrscheinlich näher erläutern muss. Zivildienst war eine staatlich gedeckelte Möglichkeit, qualifizierte, aber schlecht bezahlte Arbeitskräfte durch unerfahrene, noch schlechter bezahlte Halbstarke zu ersetzen. Nichtsdestotrotz weiß jeder Zivi noch heute, was er sich von seinem ersten Zivigehalt gekauft hat.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fuck yeah, Vorsätze]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016/"/>
        <updated>2016-01-30T11:00:52+01:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Der kritische Leser wird sicherlich hinterfragen, ob das Auflisten von Vorsätzen für die kommenden 12 Monate, nachdem einer davon bereits quasi-vorbei ist, gänzlich durchdacht ist. Antwort: vermutlich nicht. Ich mach es dennoch. Booyakasha!</p>

<p>Auch wenn ich den Gedanken ursprünglich verworfen hatte, ließ mich <a href="http://sirtomate.de/wie-du-neujahrsvorsaetze-doch-umsetzt/" title="Wie du Neujahrsvorsätze doch umsetzt | Tomatensuppe">der Jens&#8217;sche Artikel zum Thema</a> unerwartet inspiriert zurück, weswegen ihr diese Zeilen hier nun doch lest. Dazu kommt, dass ich einfach mal wieder Lust hatte in die Tasten zu hauen – zumal ich jetzt <a href="http://www.heldenstadt.de/2016/01/26/neu-bei-den-leipzigbloggern-8/" title="Neu bei den Leipzigbloggern! | Heldenstadt.de – Das Leipzig Blog!">Heldenstadt-Fame</a> genieße<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> – in der Hoffnung den ein oder anderen damit unterhalten zu können. Es folgen also eine Armada an Aspekten in meinem Leben, die ich im kommenden Jahr verbessert sehen möchte. Auf den Teil der Leserschaft mit erhöhtem Durchhaltevermögen wartet am Ende des Artikels außerdem Bonusmaterial in Form von Vorsätzen, die ich recht frühzeitig wieder verwarf.</p>

<p>Let&rsquo;s get it on.</p>

<h2>1. Snarkyness<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> reduzieren</h2>

<p>Wer mich kennt, weiß, dass ich zu Sticheleien, Zynismus und Klugscheißerei neige. Ersteres zur allgemeinen Unterhaltung, zweiteres ist meine Art mit dem Weltgeschehen klarzukommen und letzteres hat keinen wirklichen Grund. Mein Ziel ist nicht etwa, diese Einstellungen abzuschaffen, sondern mein Umfeld das nicht immer um jeden Preis spüren zu lassen.</p>

<p>Ich maße mir an aufgrund besagter Eigenschaften hin und wieder etwas lustiges zu sagen oder schreiben zu haben. Manchmal aber eben auch auf Kosten anderer. Selten beabsichtige ich damit böses, aber das versteht nicht jeder und das kann ich den Betroffenen auch nicht verübeln.</p>

<p>Ich werde mich in Zukunft einfach ab und an zurückhalten und überlegen, ob ich den Spruch jetzt wirklich bringen, auf den Tweet wirklich antworten oder die Nachricht wirklich abschicken muss. Bisher klappt das auch ganz gut und fühlt sich ok an. Wider erwarten implodiere ich noch nicht – trotz all der unterdrückten, nach Freiheit dürstenden, spontanen Reaktionen in mir. Smilie.</p>

<h2>2. Mehr Besuche</h2>

<p>Abschiede fallen mir sehr schwer. Ich bin da einfach nicht gut drin. Nie gewesen und werde es höchstwahrscheinlich auch nie sein. Deswegen fiel es mir schwer, meine Heimat und somit auch meinen Freundeskreis aus der Schule zu verlassen. Ebenso fällt es mir schwer zu sehen, wie Studienfreunde ihr eigenes Leben starten und dazu job- und/oder beziehungsbedingt wegziehen.</p>

<p>Um der Enttäuschung entgegen zu arbeiten, habe ich mir vorgenommen, dieses Jahr ein paar der Verzogenen zu besuchen. Seltsamerweise kam mir dieser Gedanke bisher viel zu selten. Eine Liste an Auserwählten und -innen besteht bereits, die Suche nach freien Wochenenden ist in vollem Gange.</p>

<p>Dass mit jedem Besuch auch wieder ein eigener Abschied einhergeht, liegt wohl in der Natur der Sache. Wie man in meinem (sehr) nahen Umfeld zu sagen pflegt:</p>

<blockquote><p>Einen Tod <em>musst</em> du sterben.</p></blockquote>

<h2>3. Pro Under-Achievement™</h2>

<p>Es gibt Menschen, die setzen Ziele nach dem Prinzip &ldquo;aim for the stars and you might at least reach the moon&rdquo;. Wer sich seine Ziele sehr hoch setzt, erreicht sie vielleicht nicht, kommt aber allein durch den Versuch sie zu erreichen weiter, als wenn er sich von Anfang an ein realistischeres Ziel gesetzt hätte. So zumindest das Prinzip.</p>

<p>Die gleichen Menschen nutzen ihre To-Do-Liste auch als nimmersatten Wunschzettel statt als Auflistung der Dinge, die sie mit realistischem Betrachtungswinkel erledigen können. Ich habe ersteren Ansatz viel zu lang praktiziert, nur um festzustellen, dass dabei die Enttäuschung ob der nicht erreichten Ziele mehr wiegt, als die Freude über das, was ich tatsächlich geleistet habe.</p>

<p>Stark durch den oben bereits genannten Artikel des <a href="http://sirtomate.de/" title="Tomatensuppe | Die Suche nach den 100 Gegenständen.">zum Ritter geschlagenen, roten Gemüses</a> inspiriert habe ich mich dazu entschlossen, einen anderen Weg zu fahren, den ich Pro Under-Achievement taufe. Man suche sich ein Ziel, überlege sich ein konkretes Maß, das unter Berücksichtigung der äußeren Umstände realistisch erscheint, und schraube besagtes Maß noch ein wenig weiter nach unten. Das ist das Ziel, das es zu erreichen gilt.</p>

<p>Der Gedanke dahinter: frühzeitiger Erfolg, daher mehr Durchhaltevermögen die veränderten Handlungsweisen zur Gewohnheit werden zu lassen, um dann die Messlatte Stück für Stück nach oben zu schieben – in under-achievigen Schritten versteht sich. Man könnte es auch als organisches Wachstum bezeichnen.</p>

<p>Ob das so funktioniert, wie ich mir das denke, werde ich sehen. An Vorsätzen, um es auszuprobieren, mangelt es mir nicht, wie ihr im Laufe des Artikels feststellen werdet.</p>

<h2>4. Mehr trinken</h2>

<p>Ich trinke zu wenig, viel trinken ist gesund. Can I make it anymore obvious?<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p>Was ist realistisch betrachtet drin? Morgens eine Schale Cornflakes, abends noch eine Tasse Tee und tagsüber im Job ca. 3 0,5-Liter Flaschen. Hier und da vielleicht noch ein Glas zwischendurch. Gemäß Pro Under-Achievement wird folgerichtig irgendwo unterhalb von 2l angefangen.</p>

<p>Ich startete mit 1,5l. Das schaff ich unter der Woche ganz gut. Am Wochenende fehlt mir das Denken in 2h-Blöcken, was auf Arbeit dient um den aktuellen Verbrauch einschätzen und ggf. nach oben korrigieren zu können. Davon abgesehen geht meine Taktik aber ganz gut auf und ich werde mein Ziel ab Februar auf besagte 2l erhöhen.</p>

<h2>5. Stirb Schreibtischbauch! Stirb!</h2>

<p>Wie sich herausstellt, macht es einen Unterschied ob man mehrmals täglich den Vorlesungsraum wechselt oder eben den ganzen Tag vor&rsquo;m Schreibtisch hockt und den Code-Editor anstarrt. Also muss etwas mehr Bewegung her.</p>

<p>Die 10 Minuten Radweg zur Arbeit bringen&rsquo;s nicht. Und auch die quasi-wöchentliche Runde Badminton ist nicht genug.<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> In meine Wohnung hat sich ein Hometrainer verirrt, der vorerst 1x die Woche (#ProUnderAchievement) beackert werden soll. Da Hometrainern in seiner reinen Form tendenziell langweilig ist, lässt sich währenddessen die ein oder andere Podcast-Episode weghören oder vom Serienstreamer der Wahl Gebrauch machen. Positiver Nebeneffekt.</p>

<h2>6. Musik. <em>Wirklich.</em></h2>

<p>In meinem Arbeitszimmer stauben 2 Gitarren, eine selbstgebaute Gesangskabine und entsprechendes Audio-Equipment ein. Kurzfristig wurde der ein oder andere Gerät benutzt, nach kurzer Zeit hatten dann wieder andere Dinge Priorität. Ein weiterer Aspekt, der Verbesserungspotential in sich birgt und sich dadurch für diese Vorsatzliste qualifiziert.</p>

<p>In meinem Kopf schwirren 17 Millionen Ideen, in Guitar Pro sind einige davon – grob geschätzt im mittleren zweitstelligen Bereich –festgehalten. Es fehlen Zeit, Muße und mittlerweile auch ein solides Stück Übung um die Ideen mal durch die vorhandenen Mikros zu jagen und daraus handfeste MP3s zu basteln (oder welches Format die coolen Kids von heute auch immer verwenden).</p>

<p>2 Projekte will ich in diesem Jahr umsetzen. Ob das irgendjemand außer mir je zu Ohren bekommt, wird sich zeigen.</p>

<h2>7. Pomodoro für mich entdecken oder öffentlich verteufeln</h2>

<p>25 Minuten konzentriertes Arbeiten, ohne Ablenkung oder Unterbrechung, anschließend 5 Minuten Pause. Das ist eine auf den Namen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Pomodoro-Technik" title="Pomodoro-Technik – Wikipedia">Pomodoro</a> getaufte Technik, die der eigenen Produktivität zuträglich sein soll. Ich weiß schon lange um die Existenz dieses Vorgehens. Auch, dass einige Menschen, die ich sehr für ihren Output respektiere, positiv darüber sprechen. Ernsthaft ausprobiert habe ich es aber noch nie.</p>

<p>Bisher habe ich immer den Fehler gemacht anzunehmen, dass man von jetzt auf gleich Pomodoro-only arbeiten soll, also ausschließlich in solchen 25-5-Blöcken. Ein Artikel, den ich clevererweise nicht mehr finde, empfahl jedoch sich mit einem Block pro Tag dran zu gewöhnen und die Blockanzahl schrittweise hochzufahren. Quasi ganz im Stile von #ProUnderAchievement – ihr habt es doch nicht etwa schon vergessen?</p>

<p>Den beschriebenen Ansatz werde ich mal verfolgen. Am Ende will ich lediglich wissen, ob Pomodoro etwas für mich ist oder eben nicht.  Stand Ende Januar 2016: momentan eher nicht.</p>

<h2>8. Serien nicht mehr bingen</h2>

<p>Alle Welt redet vom Bingen, also dem Nacheinanderschauen mehrerer Episoden einer Serie<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup>, und mit Ausnahme der Tatsache, dass Netflix &amp; Co massive Zeitfresser sind, eigentlich auch durchweg positiv, ja fast euphorisch. Zugegebenermaßen fand ich die Instant-Verfügbarkeit anfangs genauso grandios. Ich habe aber für mich festgestellt, dass die Inhalte mehr Wert hatten, als ich Serien nur mittwochs um 20:15 Uhr auf ProSieben sehen konnte. Hab ich den Termin mal verpasst, gab es nur folgende Optionen: Wecker stellen für die Wiederholung am Samstag morgen oder das Warten auf die DVD.<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup></p>

<p>Dadurch, dass die nächste Episode heutzutage nur <del>einen Button-Klick</del> 15 Sekunden warten entfernt ist, ist es selbstverständlich geworden, Cliffhanger nicht länger eine Woche unter apathischer Verzweiflung mit sich rumzuschleppen, sondern die Spannung ASAP aufzulösen.</p>

<p>Nur damit wir uns verstehen: ich verurteile niemandes Streaming-Konsumverhalten. Ich habe lediglich für mich beschlossen, das Experiment zu wagen lieber jeweils eine Episode von 5 Serien zu schauen, statt 5 Episoden einer Serie. Meine Hoffnung ist, dass die Halbwertszeit pro Episode etwas länger ist und der Impact stärker nachhallt.</p>

<p>Für die ersten Januarwochen kann ich diesbezüglich auch bereits ein Fazit ziehen:</p>

<p>&hellip;</p>

<p>Klick <a href="http://schlagzeilen.me/vorsaetze-2016-2" title="Fuck yeah, Vorsätze (Pt. II)">hier</a> um Teil 2 meiner Vorsätze zu lesen.<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Dass die Blogbeschreibung dabei dem kompletten Gegenteil von dem entspricht, was hier tatsächlich zu lesen ist, ignorieren wir mal freundlichst. Ganz im Sinne von Vorsatz 1.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Ich weiß, dass es <em>Snarkiness</em> heißen müsste. Aber mit <em>y</em> sieht&rsquo;s einfach besser aus. Und nunja, Attraktivität besiegt Rechtschreibung.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Wer diese Referenz ohne Nachdenken und weitere Recherche verstanden hat, kann sich bei mir melden um eine themenverwandte DVD zu gewinnen. Not kidding.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Ich brauch Gegner, keine Opfer!!!<br><small>Zum Glück liest niemand meiner Spielpartner diesen Blog, geschweige denn diese Fußnote.<br>¯\_(ツ)_/¯</small><a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Anmerkung der Lektorin: Grundsätzlich bezeichnet das Bingen generell das Betreiben im Übermaß, korrekter wäre also Binge-Watching.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:6">
<p>DVDs kennen die Älteren unter euch vielleicht noch. War damals™ sowas wie das Internet. Nur in rund. Mit Loch in der Mitte.<a href="#fnref:6" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:7">
<p>Ich hätte gern auch etwas a la &ldquo;Teil 2 der Vorsätze startet in 15 Sekunden automatisch&rdquo; implementiert, aber meine Faulheit hofft inständig, dass der Gag auch so angemessen rüberkommt.<a href="#fnref:7" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adblocker. Adblocker-Sperren. Adblocker-Sperren umgehen. Merkste selbst, ne?]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/adblocker/"/>
        <updated>2015-10-23T21:40:50+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/adblocker</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Werbung ist schon recht lang Teil des Netzes und der Finanzierung der Angebote, die wir im Netz vorfinden. Vor allem bei Blogs, Nachrichtenseiten und allem, was regelmäßigen schriftlichen Output liefert, finden sich Banner im Header und Kacheln in der Sidebar, die mit <em>Anzeige</em> untertitelt sind. Seit jeher – auch außerhalb des Internets – hat Werbung allerdings auch ein schlechtes Images. Warum? Weil einiges davon Dummfang, aufdringlich oder einfach schlecht ist.</p>

<p>Ich für meinen Teil bin niemand, der Werbung absolut verteufelt. Als Knirps hab ich sogar die Werbepausen im TV genutzt, um die beworbenen Marken so früh wie möglich zu erraten. Auch bin ich kein Anhänger der &ldquo;ich gucke keine privaten Sender wegen der Werbung&rdquo;-Fraktion.</p>

<p>Ehrlicherweise muss ich zugeben, dass Apple Keynotes, von denen ich eigentlich jede live mitverfolge, reine Werbeveranstaltungen sind. Und auch gegen die Werbeformen im Netz hatte ich eine lange Zeit nichts. Allerdings arten Werbebanner und die zugehörigen Tracker aus, und das seit Jahren.</p>

<h2>Die Ambivalenz der Adblocker</h2>

<p>Immer wieder keimt eine größtenteils auf Kreise technisch versierter Nutzer beschränkte Debatte auf, ob Adblocker, also kleine Programme, mit denen Werbung auf Webseiten automatisch ausgeblendet wird, jetzt cool sind oder nicht. Dabei sind sich eigentlich alle einig, dass der derzeitige Stand der Werbung im Netz kaum tragbar ist, sich ohne die gängigen Werbenetzwerke wie Googles Adsense aber oft nur schwer auskommen lässt.</p>

<p>Während die Publisher (Blogger, Nachrichtenportale und andere Schreiberlinge) auf Werbung als Finanzierungsquelle pochen, sind die Nutzer von Selbiger genervt und blocken sie einfach konsequent weg.</p>

<p>Als Blogger habe ich selbst natürlich Empathie mit all den anderen da draußen, die ihre Texte kostenfrei und für jedermann zugänglich ins Netz stellen und bei dem Versuch sich zu refinanzieren einen kompromisslosen Mittelfinger vom Nutzer in Form eines Adblockers gezeigt bekommen. Darum verzichtete ich lange Zeit auf Blocker jeglicher Art.</p>

<h2>Aufmerksamkeit um jeden Preis und die bloggersche Mitverantwortung</h2>

<p>Bis zu jenem geschichtsträchtigen Tag, als ich am iPhone einen gern gelesenen Blog besuchte und als Werbemaßnahme direkt in den Appstore weitergeleitet wurde – ohne Umwege über Los und ohne 4.000 Mark einzuziehen. Während ich eigentlich einen gut geschrieben Blog-Artikel lesen wollte, öffnete sich die Detailseite eines &ldquo;Age Of Empire&rdquo;-Klons vor mir, natürlich in der Hoffnung gekauft zu werden.</p>

<p>An dem Punkt schmiss ich meine Empathie mit Anlauf volle Möhre gegen die Wand, wo sie in 17.000 obstfliegengroße Einzelteile zerbrach.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Auf deutsch: ich hab mir einen Adblocker installiert.<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Und eins, liebe Bloggenden, müsst ihr euch bewusst machen: wenn sowas auf <em>eurer</em> Seite passiert, dann seid natürlich auch <em>ihr</em> dafür verantwortlich. Als Betreiber kann niemand sagen „ich vermiete zwar diese Werbefläche für Geld, aber was damit gemacht wird, da kann ich nichts für.“ Wenn ein Werbetreibender eure Seite als Plattform nutzt um schäbige Scheiße zu machen, tragt ihr eine Mitverantwortung. Nicht allein, nein, aber komplett von euch weisen, wie es mir gegenüber das ein ums andere Mal getan wurde, könnt ihr das auch nicht.</p>

<h2>iOS 9 Content Blocker</h2>

<p>Am Ende führen derartige Spannungen – und das hat die Geschichte gezeigt – zu einem perversen Kräfteringen zwischen &ldquo;wie kriege ich mehr Aufmerksamkeit&rdquo; auf der einen und &ldquo;wie kriege ich diesen nervigen Scheiß abgestellt&rdquo; auf der anderen Seite. Während Werbetreibende das Öffnen neuer Browser-Fenster für eine prima Idee hielten, implementierten Browser im Kampf um die Gunst der Nutzer Popup-Blocker, die heute fester Bestandteil moderner Browser sind.</p>

<p>Während man als Nutzer am Desktop also Mittel und Wege fand, diesen Krieg für sich zu entscheiden, ist die Situation auf Mobilgeräten etwas schwieriger. Zumindest für iOS gibt es allerdings seit Version 9 mit den sogenannten Content Blockern einen offiziell unterstützten Weg um bestimmte Inhalte zu blocken.</p>

<p>Warum macht Apple sowas? Ziel Nummer 1: Konkurrent Google, die gutes Geld mit Werbung verdienen, attackieren. Ziel Nummer 2: Nutzererfahrung verbessern. Denn es stellt sich heraus, dass Webseiten wesentlich fixer sind, wenn all das Javascript für Werbung und sonstige Tracker nicht geladen und ausgeführt werden muss. Deshalb lassen sich Content Blocker mit Ziel Nummer 2 sehr gut rechtfertigen, um Ziel Nummer 1 zu erreichen.</p>

<p>Dadurch wurde die Debatte um Adblocker erneut und in einem von mir bisher nicht erlebten Ausmaß entfacht. Zum einen weil einige Webseitenbetreiber schweißgebadet auf ihre Zugriffsstatistiken starren und fürchten, dass jeglicher Traffic, der von Apple-Geräten ausgeht, keine Werbeeinnahmen mehr bringt. Zum anderen, weil Marco Arment, ein populärer App-Entwickler, seinen Adblocker keine 2 Tage nach Erscheinen <a href="http://www.marco.org/2015/09/18/just-doesnt-feel-good" title="Just doesn’t feel good – Marco.org">aus dem Appstore zurückzog</a>, dadurch – einmal mehr – stark polarisierte und somit noch eine ganze Hand voll Leute mehr auf den &ldquo;und hier ist meine Meinung zu Adblockern&rdquo;-Zug aufsprangen. So wie ich jetzt.</p>

<h2>Taten statt Diskussion</h2>

<p>Wäre es nicht schön, wenn wir diesmal – statt uns weiter dem Wettrüsten zwischen Werbenden und Blockenden hinzugeben – tatsächlich eine sinnvolle, wie auch immer geartete Kompromisslösung finden? Solang wir darüber reden, bleibt das Thema zwar präsent und es wird über Alternativen diskutiert, aber eben auch nur das: diskutiert.</p>

<p>Deswegen finde ich es tatsächlich gut, dass BILD.de <a href="http://stadt-bremerhaven.de/bild-sperrt-adblocker-aus-was-sagst-du-zu-diesem-vorgehen/" title="BILD sperrt Adblocker aus, was sagst du zu diesem Vorgehen?">nicht länger mit aktiviertem Adblocker</a> besucht werden kann.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> Dabei handelt es sich zwar um einen massiven &ldquo;Du bist zwar unser Leser, aber Fick dich trotzdem&rdquo;-Move, aber welche Publikation wenn nicht die BILD kann sich so etwas erlauben? Durch die nun einmal leider vorhandene Popularität wird das Thema jedenfalls einer viel breiteren Masse zugänglich, was wiederum zu mehr Diskussionen führt und die Chancen, dass am Ende etwas Zielführendes bei rum kommt, zumindest nicht verringert.</p>

<p>Interessant Dynamik dabei: manche Leute erfahren durch derartige eigentlich <em>gegen</em> Adblocker gerichtete Aktionen erst von der Existenz selbiger. So kam es auch diesmal, dass sich die Macher von Adblock Plus an einem Aufkommen von <a href="https://twitter.com/AdblockPlus/status/653936848142757889" title="Adblock Plus auf Twitter: &quot;Danke @BILD #BILDnotwelcome #TeamAdblock #Adblocker http://t.co/mvKffvx1IJ&quot;">Spenden</a> und <a href="https://twitter.com/AdblockPlus/status/654268874284761088" title="Adblock Plus auf Twitter: &quot;Zahl des Tages: Deutsche Visits auf http://t.co/Qp1kkmaXhl gestern: +285% Danke, liebe @BILD !&quot;">Besuchern</a> erfreuen konnten, das weit über dem Normalwert liegt.<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> Das nennt man dann <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Streisand-Effekt" title="Streisand-Effekt – Wikipedia">Streisand-Effekt</a>.</p>

<p>Statt die werbeblockende Masse von der eigenen Plattform auszuschließen, fahren die Mädels und Jungs des Technikblogs <a href="http://www.mobilegeeks.de/" title="Mobilegeeks.de | Mobile News, Smartphones, Tablets, Ultrabooks, Apps">Mobile Geeks</a> einen anderen Weg. Im ersten Schritt verzichteten sie komplett auf Bannerwerbung, wodurch das Portal unabhängig von ggf. vorhandenen Adblockern Schotter scheffeln konnte.<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> Seit dem 14.10. versuchen sie sich komplett von Werbung zu lösen und bauen auf ein <a href="http://www.mobilegeeks.de/artikel/leserhilfe/" title="Mobile Geeks Leserhilfe - Sponsert uns!">nutzergestütztes Finanzierungsmodell</a>.</p>

<h2>Neben Links und Rechts existiert noch jede Menge Mitte</h2>

<p>Nun sind das 2 Extreme, die durchaus etwas Spielraum für Zwischen- und/oder Hybridlösungen lassen. Was ich gern sehen würde ist ein Kompromiss, der beiden Seiten gerecht wird. Die Leser sollen beim lesen nicht genervt werden, die Schreiberlinge sollen ihre wohlverdiente Taler erhalten.</p>

<p>Macstories, ein Blog, der sich der Berichterstattung rund um Apple-Geräte verschrieben<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup> hat, bietet eine Mitgliedschaft an, deren Vorteil der Zugang zu Exklusiv-Content ist. Einen(!) Werbebanner und Sponsored Posts findet man trotzdem.</p>

<p>Sponsored Posts? Das ist Werbung in Textform. In einem Beitrag wird ein Produkt, eine Dienstleistung oder was auch immer die zahlende Firma beworben haben möchte vorgestellt. Der Inhalte ist manchmal mit dem Geldgeber abgestimmt, manchmal aber auch nicht. In jedem Fall ist ein solcher Beitrag als Werbung markiert (sollte er zumindest).</p>

<p>Warum diese Werbeform in Deutschland so verpönt ist, weiß ich nicht. Ich finde sie fair, unaufdringlich und die Worte des Blogautors sind mir lieber als jede blinkende Pixelfläche. Natürlich wird in einem solchen Beitrag nicht jeder negative Aspekt des beworbenen Produkts aufgezeigt, aber das weiß ich als Leser ganz gut einzuordnen, wenn &ldquo;Sponsored Post&rdquo; im Titel steht.</p>

<p>In den amerikanischen Blogs, die ich lese, sind Sponsored Posts gängig. Dort findet sich auch viel exklusives Sponsoring, d.h. ein z.B. wöchentlich buchbares Paket aus Bannerplatzierung und Sponsored Post, um somit über eine gewisse Zeit der einzige Werbende auf einer Plattform zu sein.</p>

<p>Und wo wir gerade in den Staaten sind: in den US-Podcasts, die ich höre, ist Werbung ein integraler Bestandteil, was mich aber selten stört. Wenn mir gerade nicht danach ist, kann ich wunderbar vorspulen. In den meisten Fällen höre ich mir die Spots aber tatsächlich an, weil die Hosts das Produkt selbst bewerben und es allein dadurch wesentlich angenehmer ist, als die Fläche für klassische Audiowerbung zur Verfügung zu stellen.</p>

<p>Was ich damit sagen will: es gibt sie, die Alternativen, die nicht versuchen den Nutzer mit Werbung zu belästigen.</p>

<h2>Und was ist mit dem kleinen Mann?</h2>

<p>Für einen kleinen Blogger, der seine Karriere gerade beginnt und lediglich eine Möglichkeit sucht, seine Serverkosten zu decken, sind Adsense &amp; Co fast die einzige Maßnahme. Kein Werbender bezahlt für geringe Reichweite und kein Nutzer supportet jemanden, den er erst noch schätzen lernen muss. Dazu kommt, dass ein Werbenetzwerk wie Adsense angenehm wartungsfrei ist, was bedeutet, dass der jeweilige Autor sich um die Texte kümmern kann, statt sich mit der Verwaltung der Werbeplätze rumschlagen zu müssen.</p>

<p>Jeder sollte sich dennoch bewusst sein, dass das setzen von Bannern dieser Art gleichbedeutend ist mit einem &ldquo;damit ich ein bisschen Geld kriege, musst du ertragen, dass ich dein Nutzerlebnis verschlechtere, indem ich</p>

<ol>
<li>zusätzliche Ressourcen laden und ausführen lasse,</li>
<li>dich mit von mir nicht beeinflussbaren Bannern von meinen eigentlichen Inhalten ablenke und</li>
<li>deine Privatsphäre porösiere, indem ich Spähprogramme auf dich loslasse, die dein Surfverhalten analysieren um es gewinnbringend einzusetzen.&#8221;</li>
</ol>


<p>Solltest du – der kleine Blogger, der den kleinen Euro nebenbei verdienen möchte – das unterschreiben können: go for it.</p>

<h2>Sowas wie ein Fazit</h2>

<p>Alle anderen, nicht ganz so kleinen sollten sich meiner Meinung nach Gedanken dazu machen, wie sie einen Kompromiss aus Finanzierung und Nutzererlebnis schaffen können. Andernfalls geht das ewige Katz-und-Maus-Spiel zwischen grenzenlos aufmerksamkeitsgeilen Werbenden und den Nutzern, die Werbung zunehmend verachten und einfach wegblocken, weiter. Und alle Beteiligten verlieren.</p>

<p>Leser von <a href="http://stadt-bremerhaven.de/" title="Caschys Blog Web, Software, Hardware, Mobile Computing &amp; Co">Caschys Blog</a> z.B. sind zu <a href="https://twitter.com/caschy/status/657577505654730752" title="Carsten Knobloch auf Twitter: &quot;55 Prozent unserer Leser sind mit aktivem Adblocker bei uns.&quot;">55%</a> mit Adblockern unterwegs. Über die Hälfte der Nutzer will Tech-News konsumieren, scheißt aber drauf, dass die Autoren damit Geld verdienen wollen. Das kann doch kein Zustand sein, mit dem wir uns abfinden.</p>

<p>Neben der Beseitigung nerviger Werbung sehe ich hier außerdem auch Potential darin, den Nutzern des Internets beizubringen, dass auch kostenlos zur Verfügung gestellte Inhalte einen Wert haben, dass dahinter auch Arbeit steckt, die es wert ist entlohnt zu werden.</p>

<p>Also: nutzen wir doch das neu entfachte Feuer dieser Debatte und versuchen wir etwas produktives daraus zu machen.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Obstfliegen? Ja. Obstfliegen waren gerade die kleinstmöglichen, aber trotzdem noch sichtbaren Objekte, die mir eingefallen sind. Außerdem hasse ich Obstfliegen.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Um das klarzustellen: natürlich hab ich mir den Adblocker damals™ auf dem Desktop-Rechner installiert, was die Werbung aus der Hölle folgerichtig auf dem Smartphone nicht verhindert. Dennoch war diese Erfahrung der ausschlaggebende Punkt für meinen Wechsel auf die adblockende Seite des Internets.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Ok, das ist nicht ganz wahr. Aber for the sake of Debatte und weil noch nicht ganz raus ist, <a href="http://stadt-bremerhaven.de/adblocker-bild-erwirkt-einstweilige-verfuegung-gegen-eyeo/" title="Adblocker: BILD erwirkt einstweilige Verfügung gegen Eyeo">ob es legal ist</a>, lassen wir die Mechanismen des Umgehens dieser Schranke mal außen vor.<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Gut möglich, dass die Zahlen gefaket sind. Aber hey, wer wirft sich freiwillig zwischen die Fronten, wenn sich Abschaum gegenseitig verprügelt?<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Die eigenen Recherchen zu den <a href="http://www.mobilegeeks.de/adblock-plus-undercover-einblicke-in-ein-mafioeses-werbenetzwerk/" title="Adblock Plus Undercover – Einblicke in ein mafioeses Werbenetzwerk | Mobilegeeks.de">Machenschaften von Adblock Plus</a> sind sicher nicht ganz unschuldig an dieser Entscheidung.<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:6">
<p>no pun intended<a href="#fnref:6" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island, Teil 3: viel Wasser, Kontinentalgrenzen-Feeling und dampfende Erde]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-03/"/>
        <updated>2015-10-08T18:42:02+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-03</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>An Tag Numero 3 wollte der Golden Circle in Angriff genommen werden. Dabei handelt es sich um ein Gebiet im Südwesten der Insel, das im Wesentlichen 3 Sehenswürdigkeiten umfasst:</p>

<ul>
<li>den Nationalpark Þingvellir,</li>
<li>eine Sammlung von Geysiren und</li>
<li>dem Wasserfall Gullfoss.</li>
</ul>


<p>Alle 3 kann man ziemlich gut innerhalb eines Tages abfahren und um den auszureizen, müsste man sich schon gut Zeit lassen. Was wir natürlich taten und worüber ich auch sehr froh bin. Manche der zahlreichen Reisebusunternehmen, die diese Tour anbieten und alle Sehenswürdigkeiten nach und nach abklappern, begrenzen den Aufenthalt pro Stopp auf ganze 45 (in Worten: Fünfundvierzig) Minuten. Viel mehr als einen kurzen Eindruck verschaffen um dann direkt zurück zum Bus zu hetzen lässt sich dabei aber nicht wirklich bewerkstelligen, weswegen dieses Vorgehen das Prädikat <em>Maximalunsinn</em>® verdient.</p>

<h2>Þingvallavatn in Nebelschwaden</h2>

<p>Den ersten Halt machten wir an einem See, der bereits Teil vom Nationalpark Þingvellir ist: Þingvallavatn. Der größte See der Insel kommt vor allem durch die umliegende Hügellandschaft zur Geltung. Weil Island wohl dieses Jahr einen ziemlich harten Winter hatte, der temperaturmäßig bis in den Juli<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> reinragte, tragen viele Hügel noch Schnee, die das normalerweise schon lange nicht mehr tun. Tut dem Panoramablick definitiv keinen Abbruch. Gepaart mit etwas Nebel ergibt sich eine angenehm seltsame Stimmung.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/thingvallavatn.jpg' title='Þingvallavatn'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/thingvallavatn.jpg' alt='Þingvallavatn' /></a></p>

<p>An dieser Stelle mal wieder ein klein wenig Sprachkunde. Das <em>Þ</em> ist das Pendant zum im <a href="http://schlagzeilen.me/island-02/" title="Island, Teil 2: 360° begehbare Wasserfälle und schwarzer Sand - Schlagzeilen">zweiten Teil</a> beschriebenen <em>ð</em> und wird als scharfes, stimmhaftes <em>th</em> gelispelt. So kommt es, dass Thor z.B. Þor geschrieben wird. Und wenn Autoren das <em>Þ</em> auf ihrer Tastatur gerade mal nicht finden, tippen sie faulerweise auch mal Thingvellir statt Þingvellir.</p>

<h2>Þingvellir</h2>

<p>Vom Rest des Nationalpark waren wir zugegebenermaßen etwas enttäuscht. Es gibt einen Weg zwischen 2 großen Felswänden, was als Pfad zwischen der eurasischen und amerikanischen Kontinentalplatte gelten soll, das aber gar nicht wirklich ist, wie wir in unserem illusionsraubenden Reiseführer nachlesen durften. Die Wände an sich waren nichtsdestotrotz beeindruckend.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/thingvellir.jpg' title='Þingvellir-Felsen'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/thingvellir.jpg' alt='Þingvellir-Felsen' /></a></p>

<p>Wir haben uns nach einem kleinen Rundgang wieder ins Auto begeben und fuhren frohen Mutes weiter zur nächsten Station. Dabei haben wir etwas seufzend mitbekommen, dass etwas weiter entfernt auch die Möglichkeit bestand auf besagten Felswänden langzuspazieren, wofür wir uns aber letztlich nicht begeistern konnten. Unsere Gedanken waren schon bei den Geysiren.</p>

<p>Hätten wir uns rechtzeitig um einen Tauchkurs gekümmert, hätten wir sicherlich auch einer der Tauchtouren zwischen den Kontinentalplatten in der sogenannten Silfraspalte mitgenommen. Aber naja, ist ja nicht so, dass es nichts anderes in Island zu sehen gäbe.</p>

<h2>Da kocht Wasser aus dem Boden</h2>

<p>Als wir in Haukadalur, dem Geothermalgebiet, das einige Geysire beherbergt, ankamen, hat die Sonne beschlossen aus ihrem Loch hervorgekrochen zu kommen, was sicherlich seinen Teil dazu beigetragen hat, dass die folgenden Stunden ein ziemlich geniales Erlebnis waren.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-1.jpg' title='Die Erde dampft'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-1.jpg' alt='Die Erde dampft' /></a></p>

<p>Auf dem Weg zur Hauptattraktion, dem aktiven Geysir namens Strokkur, sieht man neben sich die Erde blubbern und dampfen. Eigentlich schon eine Attraktion für sich. Aufgrund unserer Neugierde verweilten wir jedoch nicht lang und machten uns auf, besagten Strokkur beim Wasser in die Luft schleudern zu beobachten und festzuhalten. Dabei herausgekommen ist unter anderem das hier:</p>

<p class="small-block"><small>Hinweis: Watch your mobile Datenvolumen! Sollte das Video nicht abspielen, mal <a href="http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-2.m4v">hier</a> versuchen.</small></p>


<p><video id="video_geysir" controls poster="/images/content/island/geysir-2.jpg" width="720" height="1280">
<source src="http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-2.m4v">
<a href="http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-2.m4v">Video herunterladen</a>
</video></p>

<p>Wir verharrten einige Zeit vor diesem kleinen Naturwunder. Ich habe nicht auf die Uhr geschaut, aber man liest, dass der Strokkur ungefähr alle 10 Minuten eine Fontäne dieser Art zum Besten gibt. Die Intervalle sind also vergleichsweise kurz, allerdings wollten wir – wenn wir schon mal hier sind – dem Spektakel natürlich ein paar Mal öfter beiwohnen. Wahnsinn, wie viel Zeit bei so ein bisschen Geysirgafferei drauf gehen kann.</p>

<h2>Erlebnisse, Erinnerungen und Fotos als Verknüpfung dieser</h2>

<p>Ich gebe gern zu, dass ich recht schnell der Motivjagd verfallen bin. Gar nicht so selten zückte ich nach einem kurzen <em>&ldquo;Boah, guck mal&rdquo;</em> direkt das Smartphone aus der Tasche um die Eindrücke möglichst optimal festzuhalten. Ein ums andere Mal musste ich mir allerdings bewusst machen, dass der Blick durch die Linse mitunter das Erlebnis vor Ort beeinträchtigt. Und dieses Erlebnis hat man nunmal nur in diesem Moment. Ist ja letztendlich der Grund, warum man überhaupt vor Ort ist und sich nicht mit den Kamerafahrten aus Terra-X-Dokumentation zufrieden gibt.</p>

<p>Erinnerungen sind etwas tolles und unsagbar wertvoll, deswegen bitte immer Fotos schießen, wo geht! Je älter man wird und je weiter die Momente entfernt sind, desto mehr wird man die Auffrischung nach und nach verblassender Erinnerungen schätzen lernen. Dabei sollte man nur nicht vergessen neben dem Einfangen zukünftiger Erinnerungen auch tatsächlich etwas zu <em>erleben</em>, an das es sich zu erinnern lohnt.</p>

<p>Warum ich das an dieser Stelle so hervorhebe? Sucht auf diesem Foto mal nach Menschen, die den Strokkur <em>nicht</em> durch eine Linse betrachten.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-3.jpg' title='Menschen fotografieren Strokkur'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-3.jpg' alt='Menschen fotografieren Strokkur' /></a></p>

<h2>Das Strokkur-Hinterland<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></h2>

<p>Einen richtig massiven <em>Hach</em>-Moment hatten wir, als wir an den ganzen Geysiren vorbei einen kleinen Hügel hinauf geklettert sind. Dort oben hatte man zum einen das ganze Getümmel des Strokkur und seiner Geschwister im Blick. Zum anderen – und vor allem recht gegensätzlich – gab es hinter dem Hügel ein kleines Tal, in dem sich keine Menschenseele befand. Dazu kam auch, dass die Sonne die unterschiedlichen Grüntöne des Grases hervorzuheben wusste.</p>

<p>Das klingt sicherlich unglaublich Hippie-mäßig und auch das folgende Foto kann die Stimmung dieses Moments mal so gar nicht widerspiegeln. Aber wie gesagt, Fotos sind nicht immer alles, die Erinnerungen sind in meinem Kopf. Und die sind brachial schön.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-hinterland.jpg' title='Hippie-Gefühle auslösender Hügel mit Aussicht'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/geysir-hinterland.jpg' alt='Hippie-Gefühle auslösender Hügel mit Aussicht' /></a></p>

<h2>Wasserfall mit Regenbogen</h2>

<p>Nachdem wir Ausblick und Sonne dort ausreichend genossen hatten, traten wir den Weg zurück zum Auto an um den letzten Halt anzusteuern: den Gullfoss. Übersetzen lässt sich dieser mit <em>goldener Wasserfall</em>, was – der aufmerksame Leser wird es bemerkt haben – dem Golden Circle seinen Namen verleiht.</p>

<p>Kurz bevor wir am Gulfoss ankamen, beschlossen wir mal zu erkunden, was dieses schluchtige Etwas dort am Seitenrand für uns bereithält. Durch Kulisse, Sonne und Wind ist dabei der für mich persönlich schönste Schnappschuss des gesamten Urlaubs entstanden:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/gullfoss-selfie.jpg' title='Vom Winde verweht'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/gullfoss-selfie.jpg' alt='Vom Winde verweht' /></a></p>

<p>Was mir dabei einfällt: da dies hier nur ein kurzer Zwischenstopp sein sollte, habe ich das Auto nicht abgeschlossen und die Schlüssel stecken lassen. Da in Leipzig ganz gern bei mir geklaut wird – bevorzugt Schuhe und Schutzbleche – bereitete mir das zwischenzeitlich zwar Sorgen, allerdings verwies mich meine Freundin auf die gegen 0 tendierende Kriminalitätsrate auf Island. Und realistisch betrachtet haben Touris, die Richtung Gullfoss reisen, genug eigene fahrbare Untersätze, als dass ein Diebstahl eines weiteren Sinn ergäbe.</p>

<p>Nun aber zum Gullfoss an sich. Wir hatten wie gesagt das Glück, dass dank der gnädigen Sonne die Sehenswürdigkeiten Islands heute in besonderem Glanz erstrahlten. So auch dieser zweistufige Wasserfall, der nicht nur für ungeheuer viel Krach sorgte, sondern inklusive Regenbogen auch ein sehr schönes Foto für den eigenen Blog hergibt.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/gulfoss-total.jpg' title='Gulfoss'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/gulfoss-total.jpg' alt='Gulfoss' /></a></p>

<p>Wir haben uns mithilfe der Infotafeln noch etwas &ldquo;für den Fall, dass wir mal bei <em>Wer Wird Millionär</em> sitzen&rdquo;-Wissen über die Geschichte des Wasserfalls angeeignet und machten uns dann auf den Heimweg. Ein anstrengender, aber vor allem sehr schöner Tag fand bei einem nicht minder eindrucksvollen Sonnenuntergang vor unserer letzten Übernachtung in Hafnarfjörður sein Ende.</p>

<h2>Und daaaaaaaann?</h2>

<p>Am nächsten Tag sah ich mich zum ersten Mal im Urlaub mit einem meiner absoluten Endgegner konfrontiert: Pünktlichkeit. Wir erfuhren, dass das isländische Verständnis dessen, was sich &ldquo;Straße&rdquo; nennen darf, von der deutschen Auffassung abweicht. Außerdem erhielten wir eine Erklärung für die vielen asiatischen Touristen, die es nach Island verschlägt, und stiegen hinab in eine Lavahöhle.</p>

<p>Das und noch ein bisschen mehr gibt&rsquo;s im nächsten Teil der Enno&#8217;schen Odyssee durch dieses kleine, sympathische Island.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Zur Erinnerung: das ist der zweite Sommermonat. Sommer, das ist diese Jahreszeit nach dem Frühling. Und in dieser Zeit hat ein Land, das eh nicht für sein tropisches Klima berühmt ist, Wintertemperaturen. Brrrrrr.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Oooeeeeeooooooo&hellip; (mal sehen, ob ich den jetzt jedes Mal bringe)<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tims 6. Geburtstag]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/tims-geburtstag/"/>
        <updated>2015-10-06T17:31:58+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/tims-geburtstag</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vor mittlerweile fast 2 Wochen bin ich auf die folgenden Tweets aufmerksam geworden:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> .nich 1Kind kommt.Bin nur noch am Weinen.Er wird 6 u bestraft als wäre er ein Verbrecher.Weiß nicht wie ichs ihm erklären soll</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/645980939504480256">21. September 2015</a></blockquote>


<p>Eine verzweifelte Mutter namens Karina (<a href="https://twitter.com/2wolvesfight" title="Karina (@2Wolvesfight) | Twitter">@2Wolvesfight</a> auf Twitter) sah sich mit der Situationen konfrontiert für ihren Sohn eine Geburtstagsfeier veranstalten zu wollen, jedoch keinerlei Gäste parat zu haben.</p>

<p>Daraufhin schaltete sich die Deutsche Direkthilfe (DDH) ein. Dabei handelt es sich um einen Verein, in dem sich ehrenamtlich tätige Mitarbeiter vornehmlich darum bemühen, Armut und soziale Ungerechtigkeit zu lindern. <a href="http://deutsche-direkthilfe.de/" title="Deutsche-Direkthilfe.de – Der Joker gegen soziale Ungerechtigkeit">Auf ihrer Webseite</a> betonen sie aber auch, dass Armut nicht nur monetär sein muss. Auch fehlende Liebe und Einsamkeit sind Formen der Armut, die sie versuchen wollen zu bekämpfen.</p>

<p>Einen solchen Fall sahen sie bei Tim – so heißt der kleine, zu dem Zeitpunkt noch 5-jährige Junge, dem eine Geburtstagsfeier ohne Gäste bevorstand:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> Das darf nicht wahr sein.Wir haben dir eine DN geschickt und würden dir gerne helfen den Geburtstag zum Fest werden zu lassen.</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/645993068005588992">21. September 2015</a></blockquote>


<p>Die Idee entstand Geburtstagskarten zu sammeln und diese am Geburtstag zu überreichen. Außerdem wurde gleich über Twitter gefragt, ob sich jemand findet, der die Strecke von Bonn (Sitz der DDH) nach Stendal (Tims Wohnort) fahren bzw. Spritkosten dazu beisteuern könnte.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Würde mich SUPER für meine Sohn freuen,wenn der ein o andere ihm eine Karte zum Geburtstag.schreibt.bitte!Adresse bei <a href="https://twitter.com/ddhilfe">@ddhilfe</a> hinterlegt</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/645999507990278145">21. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Fährt jemand aus der Region <a href="https://twitter.com/hashtag/K%C3%B6ln?src=hash">#Köln</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Bonn?src=hash">#Bonn</a> am Wochenende nach <a href="https://twitter.com/hashtag/Stendal?src=hash">#Stendal</a> und kann für Tim (5) einen Sack Geburtstagskarten + Geschenke mitnehmen?</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646029303319277568">21. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Team ddhilfe überlegt,1000 km hin/zurück von Bonn nach Stendal zu Tims Geburtstag zu fahren.Kann einer oder mehrere Benzinkosten übernehmen?</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646613985647853569">23. September 2015</a></blockquote>


<p>Und nunja, mit soviel Zuspruch hatte wohl niemand so wirklich gerechnet. Das Kinderheim Stendal erklärte sich bereit <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646279806783463424" title="deutsche Direkthilfe auf Twitter: &quot;Der Hammer! Das Kinderheim Stendal ist bereit Tim und seine Mama @2Wolvesfight am Samstag mit einer Kindergruppe zum Geburtstag zu besuchen.&quot;">Tim mit einer kleinen Gruppe zu besuchen</a>. Andere Twitter-User <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646037742984499200" title="Karina auf Twitter: &quot;Die ersten Geburtstags Gäste haben gerade zugesagt..jippi! .. @JJehanne kommt mit Kind und Kegel.&quot;">bekundeten Interesse</a> vorbeizukommen und sogar ein LKW sollte zu Tims 6. Geburtstag vor Ort sein.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> .am Samstag kommt ein Kraftfahrer, der Heiko, extra für eine Geburtstagsfahrt&#8230;so toll! <a href="http://t.co/8N0X0ZdfJn">pic.twitter.com/8N0X0ZdfJn</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646264914101817344">22. September 2015</a></blockquote>


<p>Ach ja, und dann die Grußkarten und Pakete. Die DDH <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646329793491898368" title="deutsche Direkthilfe auf Twitter: &quot;Hallo @DeutschePostDHL sind Sie so nett, die Briefträgerin (Mirecourtstr.1) braucht eine zweite Kraft, Tim (5) erwartet Post im Kilobereich.&quot;">fragte präventiv</a> nach Verstärkung für die zuständige Briefträgerin.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Tja, schaut euch die Bilder selbst an:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Die ersten Pakete und Karten sind eingetroffen..aber geöffnet wird erst Samstag.😄viele lieben Dank!!! <a href="http://t.co/c6lMY4ihy5">pic.twitter.com/c6lMY4ihy5</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/646642179973230592">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Geburtstagskarte Nr.1 für Tim <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a> wurde von vier Kindern aus Bonn in unseren Briefkasten eingeworfen.Danke! <a href="http://t.co/rAco8U7PQZ">pic.twitter.com/rAco8U7PQZ</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646594973756977152">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Fantastisch, das sind die Pakete und Geburtstagskarten allein heute für Tim, vielen herzlichen Dank im Namen von Tim. <a href="http://t.co/Nsd06iQ8Vp">pic.twitter.com/Nsd06iQ8Vp</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/646728153717710848">23. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Die Geschenkpakete und Geburtstagskarten für den lieben Tim (5) stapeln sich bereits.Vielen Dank Leute,Ihr seid toll. <a href="http://t.co/wXNgI1aups">pic.twitter.com/wXNgI1aups</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647067218367393792">24. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Ihr seid Weltklasse! 128 Geburtstagskarten / Briefe und 12 Geschenkpakete für Tim gehen morgen auf die Reise zu ihm. <a href="http://t.co/8eYmazWZq9">pic.twitter.com/8eYmazWZq9</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647492201719709696">25. September 2015</a></blockquote>


<p>Und selbst nach dem eigentlich Geburtstag ging es weiter:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">&quot;Wie lange geht eure Aktion noch&quot; fragt unsere Bonner Briefträgerin &quot;besorgt&quot; nach 19 weiteren Geburtstagsbriefen/karten + Paket für Tim (6)</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/648400989465260033">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Gut zu wissen, wenn es darauf ankommt, seid ihr immer da. 20 verspätete Geburtstagsbriefe/Karten (148) + 2 Pakete (14) für Tim <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight">@2Wolvesfight</a></p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/648916515568386050">29. September 2015</a></blockquote>


<p>Neben den Karten und Besuchen gab es außerdem noch eine <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/647772437728378881" title="Karina auf Twitter: &quot;Torte von BamS http://t.co/Mn8vwd6lBS&quot;">Torte</a>, vielfache Glückwunsch-Tweets wie <a href="https://twitter.com/Lichtfreund66/status/647698702442844160" title="Lichtfreund66 auf Twitter: &quot;@2Wolvesfight Für Tim alles Gute und einen wunderschönen Tag, wünsche ich und meine Freunde. http://t.co/nBK9HWFCeY&quot;">diesen</a> und sogar <a href="https://twitter.com/pontestylez/status/647864112559558656" title="Italian Stallion auf Twitter: &quot;@2Wolvesfight &lt;3333 ich habe ihren kleinen nicht vergessen :-)) Grüße von Herzen http://t.co/XH8un6ZomD&quot;">Video-Botschaften</a>.</p>

<p>Ist es nicht großartig, was wir zusammen schaffen können, wenn wir doch nur mal unseren Shit together getten? Und anschließend kann man sowas lesen:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Es gibt diese magischen Momente,die ewig in Erinnerung bleiben,ein Kind das dir ein Lächeln schenkt,die Hand reicht,Vertrauen schenkt.Tim(6)</p>&mdash; deutsche Direkthilfe (@ddhilfe) <a href="https://twitter.com/ddhilfe/status/647916322924400640">26. September 2015</a></blockquote>


<p>Übrigens, we made it:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Danke an: Lisa aus Osnabrück, Sabine, Nadine aus Duisburg, Luis aus Nürnberg, Randy, Heike, Steffi H.&amp;Enno S., Lisa+Marie, Karola aus Genf</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442229208576000">28. September 2015</a></blockquote>


<p>Und die 3 hier nur noch mal als Zusammenfassung:</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Es kamen Fremde Menschen mit ihren Kindern um Timis Wunsch nach Gästen zu erfüllen.Er war überwältigt..ihr habt mich sooo glücklich gemacht</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442964302237696">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="de" dir="ltr">Eine tolle Situation war: Tim saß mit den Kindern im Sandkasten und fragte: &quot;Bist du jetzt mein Freund?&quot;..oooaaa,das ging tief in mein Herz</p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648442927782449152">28. September 2015</a></blockquote>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="de"><p lang="en" dir="ltr">💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙💙&#10;Haaaaammmmeeeerrrr! <a href="http://t.co/Fohs78SFjp">pic.twitter.com/Fohs78SFjp</a></p>&mdash; Karina (@2Wolvesfight) <a href="https://twitter.com/2Wolvesfight/status/648443817151102976">28. September 2015</a></blockquote>


<p>Achja, solltet ihr euch inspiriert fühlen, etwas gutes zu tun: die Daten des Spenkontos stehen ganz unten auf der <a href="http://deutsche-direkthilfe.de/" title="Deutsche-Direkthilfe.de – Der Joker gegen soziale Ungerechtigkeit">Webseite der DDH</a> :)</p>

<p>Habt euch lieb und achtet ein wenig aufeinander, ok?</p>

<script async src="http://schlagzeilen.me//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Aus Datenschutzgründen sollten die Postkarten über die DDH geschickt werden, damit Tims Adresse nicht verraten werden muss.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island, Teil 2: 360° begehbare Wasserfälle und schwarzer Sand]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-02/"/>
        <updated>2015-09-23T17:33:23+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-02</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Nachdem wir mit <a href="http://schlagzeilen.me/island-01/" title="Island, Teil 1: eine Mutprobe namens Mietwagenübergabe und die Generation Selfie in der Blauen Lagune - Schlagzeilen">Blue-Lagoonieren</a> fertig waren, fuhren wir in das Appartement, das unsere Unterkunft für die ersten 3 Nächte sein sollte. Unser Ziel war Hafnarfjörður, ein Vorort von Reykjavík, in dem wir uns eine gemütliche Wohnung via <a href="https://www.airbnb.com/" title="Airbnb: Vacation Rentals, Homes, Apartments &amp; Rooms for Rent">Airbnb</a> buchten. Unser Host, Óskar, war von vornherein schon sehr nett und verständnisvoll, da wir etwas später ankamen, als ursprünglich geplant.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> Zwischendurch schrieb er:</p>

<blockquote><p>Its saturday i m just chilling. Just text me when you want to go to the apartment :)</p></blockquote>

<p>Einmal angekommen mussten wir das Gespräch mit ihm leider ziemlich abrupt abbrechen, da es 20:45 Uhr war und wir noch einkaufen mussten. Krónan hieß der Supermarkt, den wir einerseits erst mal finden mussten und der andererseits nur noch bis 21 Uhr geöffnet hatte. Das lief am Ende mit nur einmal verfahren vergleichsweise glatt, aber ich hätte dann doch noch gern etwas mit Óskar gequatscht.</p>

<h2>Isländische Sprache und meine Entstehungstheorie dazu</h2>

<p>Zumal ich mir trotz mehrmaliger Nachfrage bis heute nicht ganz sicher bin, wie der Ort Hafnarfjörður denn nun ausgesprochen wird. Das eine ist das Lesen der Buchstaben. Prinzipiell sind isländische Wörter eine ziemlich seltsame Aneinanderreihung von Buchstaben und dann auch noch dieses <em>ð</em> – ein Zeichen, das es in keiner anderen Sprache gibt. Es handelt sich dabei um einen der beiden Buchstaben für das englische <em>th</em>, in dem Fall die stimmhafte, weiche Variante (wie in <em>that</em>).</p>

<p>Aber selbst, wenn man das Lesen drauf hat, hört sich das gesprochene Ergebnis aus einem isländischen Mund noch mal komplett anders an. Anders genug, als dass ich es trotz zweimaliger Demonstration nicht so recht reproduzieren konnte. Ich wollte Óskar nicht länger quälen und habe von meinem Wunsch, den Ortsnamen ordentlich aussprechen zu können, dann recht schnell abgelassen.</p>

<p>Auf der Insel habe ich meine eigene Vorstellung davon entwickelt, wie die Sprache dort entstanden ist. Vor einer langen Zeit war eine größer werdende Gruppe Isländer unzufrieden aufgrund des abwechslungsfreien Alltags. Immer diese Jagerei und Existenzsicherung als oberstes Gebot, hier und da ein bisschen Fortpflanzung, laaaaaangweilig.</p>

<p>Sie kamen auf die Schnapsidee eine neue Sprache zu erfinden, mal was für&rsquo;s Hirn. So hielten sie auf ein paar getrockneten Lavasteinen in ihrer Gemeinschaftshöhle mithilfe von runtergefallenen Stalaktiten alle Buchstaben und Silbenkombinationen fest, die sie kannten. Am Ende wurden alle Steine auf einen Haufen geworfen, ein bisschen durchgemischt und anschließend in zufälliger Reihenfolge &ldquo;gezogen&rdquo;. Durch Verbinden der dabei entstandenen Buchstaben- und Silbenfetzen wurden die Worte der isländischen Sprache gebildet.</p>

<p>Hammer Theorie, oder?</p>

<p>Weil das aber noch nicht exotisch genug war, hat man sich dafür entschieden bestimmte Buchstabenkombinationen anders auszusprechen. So wird vor einem <em>ll</em> ein <em>t</em> eingefügt, was z.B. die Aussprache von <em>Eyjafjallajökull</em> zu einem Kampf zwischen Lippen, Zunge und Zähnen werden lässt. Außerdem wird ein <em>hv</em> zu <em>q</em> und ein <em>r</em> am Ende eines Wortes zum <em>ch</em>.</p>

<p>Es gibt noch viele weitere Feinheiten, um den Westeuropäer mit seiner romanischen Sprachherkunft vor eine Herausforderung zu stellen. Isländisch hört sich lustig an, erinnert mich oft an Herr der Ringe, sichert sich aber trotzdem einen der oberen Plätze in meiner Rangliste der Sprachen, die ich nicht freiwillig lernen wollen würde.</p>

<h2>Seljalandsfoss – ein Wasserfall zum Rundumbestaunen</h2>

<p>Nach unserer ersten Nacht auf isländischem Boden starteten wir am nächsten Tag unsere Tagestour in den Süden. Unser Hauptziel war Vík, ein Ort, dessen Strand schwarzen Sand für uns bereithält. Whaaaaat?</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss1.jpg' title='Dat Wasserfall'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss1.jpg' alt='Dat Wasserfall' /></a></p>

<p>Auf dem Weg dahin begegneten wir unserem ersten größeren Wasserfall, dem Seljalandsfoss. Was wir erst bei Ankunft bemerkten: ein Weg führte hinter dem Wasserfall lang, der zwar von Feuchtigkeit nicht verschont blieb (Wasserfall halt), jedoch mit einer außergewöhnlichen Perspektive lockte. Und das gleich bei unserem allerersten Wasserfall, woohoo!</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss2.jpg' title='Steffi in Action'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/seljalandsfoss2.jpg' alt='Steffi in Action' /></a></p>

<p>Wir waren mit Regenjacken und -hosen eigentlich bestens ausgestattet, haben die Jacken auch übergezogen, erachteten es anfangs allerdings für nicht notwendig dies auch mit den Hosen zu tun. Den Rest des Urlaubs sollten wir eine Lehre daraus ziehen und die Regenhosen fast durchgängig tragen. Die praktischen Kleidungsstücke halten nicht nur den immer mal wieder plötzlich auftauchenden Niederschlag ab, sondern isolieren auch ganz gut zwecks Wärme. Bei Temperaturen an der unteren zweistelligen Grenze gepaart mit Wind und Regen nicht das Verkehrteste.</p>

<h2>Vík mit schwarzem Sandstrand und Puffins</h2>

<p>Bei der Weiterfahrt sind wir dann sogar am berühmt berüchtigten Eyjafjallajökull vorbeigefahren, ohne davon etwas zu sehen. Grund: Nebel. Island ist wunderschön, allerdings sieht man davon bei Nebel nichts außer &ldquo;jap, das ist vermutlich etwas bergmäßiges hier direkt neben der Straße, aber keine Ahnung, wie hoch der geht.&rdquo;</p>

<p>Dennoch war unser Ziel Vík í Mýrdal, bzw. dessen Strand, weil schwarzer Sand. There you go:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/vik.jpg' title='Schwarzer Sand und Berg im Nebel'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/vik.jpg' alt='Schwarzer Sand und Berg im Nebel' /></a></p>

<p>Das war schon ein bisschen crazy. Allerdings am Ende gar nicht soooooo besonders, wie wir dachten, da wir im Laufe unseres Trips noch auf ein paar mehr Küsten treffen sollten, die schwarzen Sand featureten. Trotzdem ganz schön.</p>

<p>Wir watschelten etwas im Sand. Während meine Freundin sich nicht zwischen <em>Grüße <strong>von</strong> Island</em> und <em>Grüße <strong>aus</strong> Island</em> entscheiden konnte, hätte ich gern sowas wie <em>Penis</em> in den Sand geschrieben. Vielleicht habe ich das auch getan.</p>

<p>Am Ende des Strandes stießen wir auf einen Felsen, der neben einem Haufen Möwen auch viele putzige Papageitaucher (engl. Puffins) beherbergte. Wir gaben unser bestes, konnten aber kein ordentliches Bild machen. Darum gibt&rsquo;s hier ein von <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Papageitaucher" title="Papageitaucher – Wikipedia">Wikipedia</a> Geliehenes:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/puffin.jpg' title='Papageitaucher'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/puffin.jpg' alt='Papageitaucher' /></a></p>

<p>Allerdings ist es ziemlich putzig zu beobachten, wie die Viecher ihren Flug starten. Anfangs wirken sie massivst angestrengt, flattern<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> was das Zeug hält, als hätten sie das 17-fache ihres eigentlichen Körpergewichts in der Luft zu halten. Nach einer gewissen Zeit ist die Lage in der Luft aber gewohnt elegant. Wie gesagt, festzuhalten wussten das weder iPhone 6 noch Canon 40D so recht.</p>

<h2>Skógafoss und sein Hinterland<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></h2>

<p>Ursprünglich wollten wir von Vík aus direkt wieder Heim. Es war kurz vor 6, wir hatten nichts mehr zu essen mit und die Aussicht darauf, länger als 2,5 Stunden auf unser Abendbrot zu warten, gefiel uns beiden gleich wenig.</p>

<p>An diesem Tag ist der Running-Gag des &ldquo;<em>Wenn wir schon mal hier sind&hellip;</em>&rdquo; entstanden, der uns recht regelmäßig über die Lippen ging. Wir sahen auf unserer Rückfahrt den Skógafoss, einen weiteren Wasserfall, und entschlossen uns kurzerhand doch noch zu checken, was dieser so für uns bereithält. Wenn wir schon mal hier sind&hellip;</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-total.jpg' title='Skógafoss'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-total.jpg' alt='Skógafoss' /></a></p>

<p>Eine gute Entscheidung. Natürlich. Dabei war das besondere nicht der Wasserfall an sich, sondern der Bereich dahinter. Ein paar Stufen musste man erklimmen, um erkunden zu können, wo denn der Wasserfall eigentlich herkam.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-oben.jpg' title='Skógafoss und Steffi'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-oben.jpg' alt='Skógafoss und Steffi' /></a></p>

<p>Und das hat uns beide dann irgendwie ziemlich geflasht. Ich hab mich aufgemacht möglichst nah an den Fluss heranzukommen&hellip;</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-selfie.jpg' title='Skógafoss Selfie'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-selfie.jpg' alt='Skógafoss Selfie' /></a></p>

<p>&hellip;während meine Freundin sich weiter oben aufhielt und fleißig Fotos machte. Hier ein Suchbild:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-hinterland-suchbild.jpg' title='Skógafoss Steffi-Suchbild'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/skogafoss-hinterland-suchbild.jpg' alt='Skógafoss Steffi-Suchbild' /></a></p>

<h2>Und daaaaaaaann?</h2>

<p>Wir hielten uns dort wesentlich länger auf, als eigentlich angedacht. War halt wirklich schön. Anschließend sind wir heim gefahren, viel zu hungrig angekommen, haben aber im Gegenzug ein erstes richtiges Hach-Erlebnis mitgenommen.</p>

<p>Für den nächsten Tag war der Goldene Kreis geplant, eine Reihe von Touri-Attraktionen, die durch ihre räumliche Nähe ganz gut an einem Stück abzufertigen sind. Das bedeutet im nächsten Teil gibt&rsquo;s Geysir-Videos, einen weiteren Wasserfall (diesmal mit Regenbogen) und mein Lieblingsbild des gesamtes Urlaubs. See ya!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Pünktlichkeit – mein ewiger Endgegner<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>Verwechslungsgefahr: <em>flattern</em>, nicht <em>flattrn</em>, liebe Podcaster<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>Oooeeeeeooooooo<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island, Teil 1: eine Mutprobe namens Mietwagenübergabe und die Generation Selfie in der Blauen Lagune]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-01/"/>
        <updated>2015-09-21T18:50:16+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-01</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Im Gegensatz zu meinem letzten Flug <a href="http://schlagzeilen.me/mallorca/" title="Welchen Unterschied 7 Tage Mallorca machen können - Schlagzeilen">vor 2 Jahren</a> gab es diesmal keine plötzlich dummen Bewegungen, die zu folterähnlichen Rückenschmerzen führten. Allein das bereitete mir massive Freude und war schon mal ein solider Start. Allerdings war ich doch recht aufgeregt. Hab ich alles eingepackt? Auch nicht zu viel eingepackt? Alle Unterlagen mit? Alles, was ausgedruckt werden sollte, ausgedruckt?</p>

<p>Was, wenn der Rucksack zu groß für&rsquo;s Handgepäck ist? Beim Gewicht war ich mir sicher, dass das alles im Rahmen ist. Schließlich hatten wir – d.h. meine Freundin und ich – uns dazu am Tag vorher extra noch die Waage unserer Freunde ausgeliehen. Aber bei den Maßen meines Rucksacks, der ziemlich wohlwollend den Bereich des Erlaubten ausnutzte, kann man je nach Tagesform mit <em>&ldquo;Passt schon, zwinker zwinker&rdquo;</em> oder <em>&ldquo;Eindeutig drüber, GTFO!&rdquo;</em> rechnen.</p>

<p>Und was ist, wenn die Fluggesellschaft – WOW Air, fliegt nur von und nach Island – wirklich so schlimm ist, wie in diesem Internetz nachzulesen ist? &ldquo;Unzuverlässig&rdquo;, &ldquo;unfreundlich&rdquo; und im Fall der Fälle ganz viel &ldquo;da kann ich nichts machen&rdquo; hab ich gelesen. Ja sogar, dass ein Flug kurzfristig einen anderen Startflughafen zugewiesen bekam, whaaaaaat? Schon klar, im Regelfall motivieren nur die negativen Erfahrungen zu einem Review. Aber ein wenig Zweifel bleiben doch hängen.</p>

<h2>Ok&hellip; und wo ist jetzt Sixt?</h2>

<p>Wie fast immer stellten sich alle Sorgen als unbegründet heraus. Die Bahnen fuhren pünktlich, es gab keine Probleme mit dem Gepäck und ob ich von dem ganzen ausgedruckten Papierwulst überhaupt <em>irgendetwas</em> benötigt hätte, kann ich heute nicht mit Gewissheit sagen. Wäre vermutlich auch ohne gegangen, aber die zahlreichen, fettgedruckten, in verschiedensten Warnfarben gestalteten &ldquo;<em>Dieses Dokument unbedingt ausdrucken</em>&rdquo;-Hinweise verunsicherten mich genug, um über meinen Digital-Native-Schatten zu springen und den Kram halt auszudrucken – wie im Mittelalter.</p>

<p>Nach dem mit 3,5h doch recht langen Flug wich die Verunsicherung ob möglicher unerwarteter Ereignisse vor dem Flug zugunsten neuer Ängste bezüglich des Mietwagens. Der war bereits gebucht und bezahlt, musste also eigentlich nur noch abgeholt werden. Es gab Schalter einiger Firmen direkt am Flughafen, aber keiner davon konnte mit einem <em>Sixt</em>-Schriftzug aufwarten. Also mal geschaut, was die Maps-App auf diesem kleinen Wundergerät namens Smartphone sagte. Es gibt eine Sixt-Station in der Nähe, ja. Aber wo? Und wie kommen wir dahin?</p>

<p>Es stellte sich heraus, dass auf besagtem ausgedrucktem Papierwulst etwas von kostenlosem Transfer vom Flughafen zur Sixt-Station stand. Daraufhin hab ich mir mal all die Leute angesehen, die mit Namensschildern vor dem Ausgang des Flughafens warteten. Bisher kannte ich sowas zwar nur aus Hugh-Grant-Filmen, aber vielleicht fand sich ja auf einem der Schilder mein Name wieder. Mit ziemlicher Sicherheit hätte ich da erst mal ein Foto von gemacht. Ich, voll wichtig, am Flughafen in Island. Leider war dem nicht so, aber immerhin habe ich zwei nette Menschen gefunden, die nicht nur mit einem Sixt-Schild ausgestattet waren, sondern auch mit der Fähigkeit, mein untertrainiertes Englisch zu verstehen.</p>

<p>Die beiden sind wohl den ganzen Tag mit nichts anderem beschäftigt, als Leute vom Flughafen zur Sixt-Station zu fahren und umgekehrt. Nett. Also Koffer ins Shuttle und ab dafür. Im Shuttle selbst fiel übrigens kein einziges Wort. Ich war nach der sonderbaren Präsentation meiner Englisch-Skillz gerade eben nicht scharf darauf, weiteren Smalltalk zu betreiben. Dem Fahrer ging es scheinbar ähnlich.</p>

<h2>Unerwartete Verachtung bei der Mietwagenübergabe</h2>

<p>Wie ich feststellen musste, hasse ich Mietwagen ausleihen. Ich mag es kein Auto zu haben. Keine Kosten für Sprit und Versicherung. Und Mobilität ist selten ein Problem, fast alles lässt sich via Fahrrad bewältigen. Und Radfahren gehört als junger Leipziger zum guten Ton. Dass mir aber beim Auto abholen nicht nur der Schlüssel übergeben sondern auch verdeutlicht wird, gegen welche Schäden ich alles nicht versichert bin – darauf war ich als naive Mietwagenjungfrau nicht so recht vorbereitet.</p>

<p>Dazu muss man vermutlich wissen, dass ich eine sehr geringe Meinung zu Versicherungen in jeglicher Form habe und versuche dieser auch konsequent Taten folgen zu lassen. Grund? Versicherungen in a nutshell:</p>

<ol>
<li>Menschen Angst vor mehr oder weniger wahrscheinlichen Ereignissen machen.</li>
<li>Hoffen, dass Versicherten das befürchtete Ereignis nicht widerfährt, weil das Geld kosten würde.</li>
<li>Falls es doch eintreten sollte: abstreiten, dass es sich um einen relevanten Versicherungsfall handelt.</li>
<li>Falls ein Versicherungsfall nachgewiesen wird: vom Versicherten anschließend einen erhöhten Satz verlangen oder aber – bei mehrmaligem Auftreten – völlig von der Versicherung ausschließen.</li>
</ol>


<p>Ich führe das an dieser Stelle mal nicht weiter aus, da ich nur ein Gefühl davon vermitteln will, mit welcher Art von tiefsitzender Verachtung ich dem Versicherungsgewerbe begegne.</p>

<p>Dementsprechend hab ich mir geduldig die Auflistung potentieller Katastrophen durch den Sixt-Menschen angehört und auf die Nachfrage, ob ich nicht doch noch gegen einen geringen Aufpreis meine Selbstbeteiligung verringern oder mich gegen Steinschläge<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> versichern möchte, mit einem knieschlackerndem <em>Nein</em> geantwortet. Sein Ziel mir Angst zu machen, hat er zwar mit Bravur erreicht, aber aufgrund oben beschriebener Einstellung konnte ich gar nicht anders als konsequent abzulehnen. Credibility und so. Dennoch fuhr ich die ersten 30 Minuten im mit nicht ganz 10.000km belasteten Chevrolet Spark besonders aufmerksam. So sieht der kleine Blaue übrigens aus:</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/sparky.jpg' title='Unser kleiner Sparky'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/sparky.jpg' alt='Unser kleiner Sparky' /></a></p>

<h2>Blaue Lagune</h2>

<p>Unsere erste Fahrt führte uns direkt zu einem <em>der</em> Orte, die man als Touri in Island mitnehmen sollte: die <a href="http://www.bluelagoon.com/" title="Blue Lagoon Geothermal Spa in Iceland">Blaue Lagune</a> a.k.a. Blue Lagoon a.k.a. Bláa lónið. <a href="http://www.bluelagoon.com/about-us/news-list/blue-lagoon-is-one-of-the-wonders-of-the-world/4/" title="Blue Lagoon is one of the Wonders of the World">Wenn es nach National Geographic geht</a>, eines der 25 Weltwunder. Es handelt sich dabei um ein von Menschen gebautes Thermalbad, das sein Wasser jedoch aus einer natürlichen Geothermalquelle speist. Das Wasser hat ungefähr Körpertemperatur und eine milchig-hellblaue Färbung.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/blue-lagoon.jpg' title='Vogelperspektive der Blauen Lagune (stammt von der Webseite)'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/blue-lagoon.jpg' alt='Vogelperspektive der Blauen Lagune (stammt von der Webseite)' /></a></p>

<p>Nachdem wir uns ein wenig aklimatisiert hatten, sahen wir dort ziemlich viele Leute, denen irgendein weißes Zeugs im Gesicht klebte und wollten das natürlich auch haben. An einigen Stellen konnte der interessierte Besucher sich etwas davon abstreifen und an den Körper schmieren. Es handelt sich dabei um irgendeine mineralsalzmäßige Masse, die dem Wasser seine Farbe gibt und suuuuuper gut für die Haut sein soll. Tatsächlich wird das Zeug sogar als Beauty-Produkt in eigenen Blue-Lagoon-Läden (ja, die gibt es wirklich) verscherbelt. Naja, wir haben uns davon etwas ins Gesicht geschmiert, darüber gelacht, wie dumm das aussieht, und uns später geärgert, wie zäh das Zeug beim Entfernen ist.</p>

<p>Generell war es schon eine ziemlich nette Erfahrung dort und vielleicht auch ein kleines bisschen magisch. Der Kontrast zwischen Nieselwetter bei so 12 Grad und dem 3x so heißen Badewasser trug sicherlich seinen Teil dazu bei. Denjenigen, denen das Wasser nicht warm genug ist, stehen übrigens ein Dampfbad und mehrere Saunen zur Verfügung. Und wer Kleingeld übrig hat, kann sich in einem abgegrenzten Bereich direkt im Wasser Massagen und ähnliches verpassen lassen. Fetzt schon.</p>

<p>Auch wenn das Bild ein bisschen von den umliegenden Kränen getrübt wird, die einem recht schnell die Illusion raubten, das Ganze wäre natürlich entstanden. Die Kräne waren da, weil ein Hotel für weiteren Wellness-Kram angebaut wird. Scheint ziemlich gut zu laufen. Bei Eintrittspreisen von mindestens 35€ pro Person kombiniert mit der allgemeinen Must-See-Reputation aber auch kein Hexenwerk.</p>

<p>Fun Fact: man wird beim Betreten darauf hingewiesen, Schmuck abzunehmen, weil dieser durch das Wasser sonst ziemlich schnell schwarz wird. Meine Freundin kam dem zwar nach, ihre Kette lief im Laufe des Urlaubs aber trotzdem schwarz an. Vermutlich durch das isländische Wasser, das übrigens immer mal wieder etwas schwefelig, d.h. nach faulem Ei riecht. Das ist nicht besonders angenehm, aber man gewöhnt sich dran. Bis man Tee oder Eier mit diesem Wasser zubereitet. Nicht so lecker.</p>

<h2>Akuter Selfie-Stick-Overload</h2>

<p>Anfang Juli sah ich zum ersten Mal einen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Selfie-Stange" title="Selfie-Stange – Wikipedia">Selfie-Stick</a> in freier Wildbahn. Zusätzlich kenne ich genau einen Menschen, der so ein Ding sein Eigen nennt. Ansonsten waren die Teile für mich eher ein Gadget für Technikenthusiasten. In Island hingegen herrschte akuter Selfie-Stick-Overload.</p>

<p class='image-block'><a href='http://schlagzeilen.me/images/content/island/selfie-sticks-meme.jpg' title='Selfie-Sticks everywhere'><img src='http://schlagzeilen.me/images/content/island/selfie-sticks-meme.jpg' alt='Selfie-Sticks everywhere' /></a></p>

<p>Das erste, was ich bereits nach kurzer Zeit in der Blauen Lagune sichtete, waren Leute, die ihre Smartphones dabei hatten – in wasserfesten Hüllen. Ich hätte jetzt keine Lust, die ganze Zeit mein Smartphone in der Hand zu halten, und hätte auch viel zu viel Schiss, dass sich in die Hülle nicht doch irgendwo ein Leck einschleicht, aber das konnte ich irgendwie noch nachvollziehen.</p>

<p>Eine weitere Armada von Leuten brachte einen Selfie-Stick mit ins Bad und transportierte das Smartphone auf selbigem. Gar nicht unoft sah ich außerdem auf einen Selfie-Stick getackerte <a href="http://de.gopro.com/" title="GoPro Official Website - Capture + share your world">GoPro</a>-Kameras. Generell war ich überrascht wie viele Touris ihren Urlaub mit einer GoPro dokumentieren. Nicht nur in der Blauen Lagune, sondern den kompletten Islandaufenthalt über waren überall, wo es eine größere Traube an Menschen gab, GoPros auf Selfie-Sticks zu sehen.</p>

<p>Die Härtesten unter den Harten haben ihr Smartphone übrigens einfach ohne Schutz mit ins warme Wasser genommen. I don&rsquo;t even… egal.</p>

<h2>Und daaaaaaaann?</h2>

<p>Das war&rsquo;s erstmal zum Großteil des ersten Tages in Island. Im nächsten Teil gibt&rsquo;s ein paar Worte zu unserer ersten Unterkunft und der isländischen Sprache. Dazu darfst du dich auf Bilder von unserer Tagestour nach Südisland freuen, inklusive Wasserfällen und schwarzem Sand.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Das Wort <em>Steinschlag</em> triggert bei mir automatisch ein &ldquo;Carglass repariert, Carglass tauscht aus&rdquo;. Danke, Radio.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
      </entry>
    
  
    
      <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Island Review]]></title>
        <link href="http://schlagzeilen.me/island-00/"/>
        <updated>2015-09-20T17:00:39+02:00</updated>
        <id>http://schlagzeilen.me/island-00</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Wäre ich ein cooler Reiseblogger, hätte ich mein heißgeliebtes MacBook mit nach Island geschleppt, mich in eines der Szene-Cafès Reykjaviks gesetzt und dank kostenlosem Wifi mit einem mittelgroßen Latte Macchiato neben mir jeden Tag ein paar Zeilen niedergeschrieben. Dadurch hätte ich sicherlich meine Faszination vor Ort besser wiedergeben können. Ich hab das Gerät, an dem ich sonst schon den Großteil meines Tages verbringe, jedoch bewusst zu Hause gelassen, weswegen du – lieber Leser – jetzt mit dieser zeitlich etwas distanzierten Form der Nachlese Vorlieb nehmen musst.</p>

<p>Was darfst du erwarten? Ein Sammelsorium aus Anekdoten, Ängsten und Außergewöhnlichkeiten, die meinen 12-tätigen Aufenthalt auf dieser seltsam schönen Insel Nordeuropas dokumentieren. Dabei werde ich größtenteils chronologisch vorgehen, hier und da – wie üblich – ein paar allgemeine Abschweifungen einbringen und aufgrund meines löchrigen Gedächtnisses oder mangelnder Relevanz bestimmt auch einiges weglassen.</p>

<p>Weil das in einem Artikel ein bisschen arg viel wäre, werde ich das Review in gut verdauliche Stück aufsplitten und in den nächsten Tagen und Wochen veröffentlichen. Wie viele Teile es werden, weiß ich selbst noch nicht. Das hängt davon ab, wie viel mir beim Schreiben selbst wieder einfällt.</p>

<p>Viel Spaß damit. Aber Achtung: könnte hier und da ein wenig Fernweh verursachen.</p>

<p>P.S.: Ja, ich hab fast ein ganzes Jahr nichts mehr geschrieben. Ja, da gibt es Gründe für. Ja, ich denke, dass ich diese irgendwann noch in der ein oder anderen Form niederschreiben werde.</p>
]]></content>
      </entry>
    
  
</feed>
